1) ¿Cuál es la principal función de la capa de aplicación?
A) Establecer conexiones físicas
B) Generar la dirección IP
C) Proporcionar el enlace de datos
D) Facilitar la comunicación entre aplicaciones
ANSWER: D

2) ¿Qué protocolo de la capa de aplicación se utiliza para transferir archivos?
A) FTP
B) UDP
C) ICMP
D) ARP
ANSWER: A

3) ¿Qué protocolo de capa de aplicación se utiliza para enviar correos electrónicos?
A) Telnet
B) DNS
C) SNMP
D) SMTP
ANSWER: D

4) ¿Qué protocolo de la capa de aplicación se utiliza para asignar nombres de dominio a direcciones IP?
A) DNS
B) HTTP
C) FTP
D) SMTP
ANSWER: A

5) ¿Qué protocolo de la capa de aplicación permite acceder a sitios web?
A) FTP
B) HTTP
C) Telnet
D) SMTP
ANSWER: B

6) ¿Cuál es el número de puerto predeterminado para HTTP?
A) 25
B) 53
C) 80
D) 110
ANSWER: C

7) ¿Cuál es un protocolo seguro de la capa de aplicación para transferir archivos?
A) NFS
B) FTP
C) SFTP
D) SCP
ANSWER: C

8) ¿Qué protocolo de la capa de aplicación se usa para administrar dispositivos de red?
A) SNMP
B) SMTP
C) FTP
D) DHCP
ANSWER: A

9) ¿Qué servicio de capa de aplicación permite la asignación automática de direcciones IP?
A) DNS
B) DHCP
C) TFTP
D) ARP
ANSWER: B

10) ¿Qué protocolo de la capa de aplicación permite la gestión remota de dispositivos de red y servidores?
A) SNMP
B) SMTP
C) Telnet
D) SSH
ANSWER: D

11) ¿Cuál es el puerto predeterminado utilizado para el protocolo SMTP?
A) 21
B) 25
C) 80
D) 443
ANSWER: B

12) ¿Qué protocolo de capa de aplicación cifra la comunicación entre un cliente y un servidor web?
A) HTTP
B) FTP
C) HTTPS
D) Telnet
ANSWER: C

13) ¿Qué protocolo de la capa de aplicación se utiliza para la transferencia de archivos simple y mínima?
A) FTP
B) TFTP
C) HTTP
D) Telnet
ANSWER: B

14) ¿Cuál es el número de puerto predeterminado para HTTPS?
A) 80
B) 110
C) 443
D) 8080
ANSWER: C

15) ¿Cuál de los siguientes protocolos utiliza una arquitectura cliente-servidor?
A) DHCP
B) DNS
C) P2P
D) ARP
ANSWER: A

16) ¿Qué protocolo de la capa de aplicación proporciona servicios a aplicaciones de videoconferencia y colaboración?
A) FTP
B) VoIP
C) HTTP
D) RTP
ANSWER: D

17) ¿Cuál es el puerto predeterminado del protocolo Telnet?
A) 21
B) 22
C) 23
D) 80
ANSWER: C

18) ¿ál de los siguientes NO es un protocolo de mensajería instantánea?
A) AIM
B) XMPP
C) IRC
D) ICMP
ANSWER: D

19) ¿Qué protocolo dea de aplicación se utiliza para el intercambio de información de enrutamiento entre enrutadores?
A) BGP
B) DHCP
C) DNS
D) SNMP
ANSWER: A

20) ¿Qué protocolo de capa de aplicación se utiliza para gestión y monitoreo de rendimiento de equipos en una red?
A) ICMP
B) SNMP
C) QoS
D) ARP
ANSWER: B

21) ¿Qué protocolo de la capa de aplicación se utiliza para compartir recursos entre hosts en una red?
A) LDAP
B) NFS
C) FTP
D) TFTP
ANSWER: B

22) ¿Qué protocolo de capa de aplicación se utiliza para acceder y administrar bases de datos?
A) SQL
B) DNS
C) HTTP
D) SMTP
ANSWER: A

23) ¿Cuál protocolo de la capa de aplicación se utiliza para compartir archivos en redes Microsoft Windows?
A) FTP
B) SAMBA
C) HTTP
D) SMB
ANSWER: D

24) ¿Qué protocolo de capa de aplicación se utiliza para el acceso a directorios de información en redes?
A) DHCP
B) DNS
C) LDAP
D) ARP
ANSWER: C

25) ¿Cuándo se utiliza el protocolo de capa de aplicación IMAP?
A) Transferencia de archivos
B) Acceso a correo electrónico
C) Streaming de video
D) Asignación de direcciones IP
ANSWER: B

26) ¿Cuál es el número de puerto predeterminado para SNMP?
A) 25
B) 161
C) 443
D) 8080
ANSWER: B

27) ¿Qué versión de protocolo de capa de aplicación usa comunicación cifrada?
A) FTP
B) SFTP
C) SNMPv1
D) SNMPv3
ANSWER: D

28) ¿Qué protocolo de la capa de aplicación se utiliza para la transmisión de voz sobre IP?
A) SIP
B) DNS
C) DHCP
D) FTP
ANSWER: A

29) ¿Cuál protocolo de la capa de aplicación proporciona información de control para streaming multimedia?
A) RTSP
B) FTP
C) SIP
D) HTTP
ANSWER: A

30) ¿En qué protocolo de la capa de aplicación se basa la función de chat en grupos?
A) FTP
B) HTTP
C) IRC
D) SMTP
ANSWER: C

31) ¿Qué protocolo de capa de aplicación se utiliza para la conexión en tiempo real entre dos clientes P2P?
A) HTTP
B) IRC
C) DHT
D) ICE
ANSWER: D

32) ¿Cuál es el protocolo de la capa de aplicación que permite el envío de SMS y MMS?
A) SMPP
B) SIP
C) IMAP
D) SMTP
ANSWER: A

33) ¿Qué protocolo de capa de aplicación se utiliza para la sincronización de tiempo entre dispositivos en una red?
A) DHCP
B) SMTP
C) NTP
D) DNS
ANSWER: C

34. ¿Cuál es el número de puerto predeterminado para el protocolo FTP para la transferencia de datos?
A) 20
B) 21
C) 22
D) 25
ANSWER: A

35) ¿Cuál protocolo de la capa de aplicación se utiliza para la resolución de direcciones IPv6?
A) ARP
B) DNS
C) DHCP
D) IP
ANSWER: C

36) ¿Cuál es el puerto predeterminado para el protocolo IMAP?
A) 25
B) 110
C) 143
D) 443
ANSWER: C

37) ¿Qué protocolo de capa de aplicación se utiliza para la autenticación y autorización en múltiples sistemas y servicios?
A) LDAP
B) OAuth
C) SSO
D) Kerberos
ANSWER: D

38) ¿Cuál es el puerto predeterminado para el protocolo SIP?
A) 80
B) 110
C) 5060
D) 8080
ANSWER: C

39) ¿En qué protocolo de capa de aplicación se basa el sistema de correo electrónico?
A) POP3
B) SMTP
C) HTTP
D) FTP
ANSWER: B

40) ¿Cuál es el número de puerto predeterminado para SQL?
A) 80
B) 110
C) 1433
D) 8080
ANSWER: C

41) ¿Cuál de los siguientes protocolos de la capa de aplicación utiliza una arquitectura P2P?
A) DNS
B) DHCP
C) FTP
D) BitTorrent
ANSWER: D

42) ¿Qué protocolo de capa de aplicación se utiliza comúnmente en servicios VPN?
A) SNMP
B) PPTP
C) DNS
D) SMTP
ANSWER: B

43) ¿Cuál es el número de puerto predeterminado para POP3?
A) 53
B) 80
C) 110
D) 143
ANSWER: C

44) ¿Qué protocolo de capa de aplicación se utiliza para envío de notificaciones push en tiempo real?
A) XMPP
B) SMTP
C) RSS
D) SNMP
ANSWER: A

45) ¿Cuál protocolo de la capa de aplicación se utiliza para el transporte de paquetes multimedia en tiempo real?
A) RTCP
B) RIP
C) FTP
D) RTP
ANSWER: D

46) ¿Qué protocolo de capa de aplicación requiere que un usuario ingrese a su cuenta antes de poder acceder a correo electrónico?
A) DNS
B) DHCP
C) POP3
D) HTTP
ANSWER: C

47) ¿Cuál es el puerto predeterminado para el protocolo SS7?
A) 110
B) 3306
C) 5060
D) 8000
ANSWER: D

48) ¿Qué protocolo de capa de aplicación se utiliza para realizar autenticación en multiples servicios de una red?
A) RADIUS
B) FTP
C) DHCP
D) DNS
ANSWER: A

49) ¿Cuál de los siguientes protocolos es utilizado para transferir archivos sobre redes seguras?
A) HTTP
B) FTP
C) SNMP
D) SCP
ANSWER: D

50) ¿Cuál es el número de puerto predeterminado para el protocolo RADIUS?
A) 80
B) 1812
C) 4512
D) 50
ANSWER: B

