La capa de red también se conoce cómo
A) Capa 2
B) Capa 3
C) Capa de sesión
D) Todas son incorrectas
ANSWER: B

La capa de red proporciona
A) Conectividad y selección de ruta entre dos sistemas de hosts que pueden estar ubicados en redes geográficamente distintas
B) Información en la trama que identifica qué protocolo de capa de red está siendo usado por la trama
C) Direccionamiento de origen y destino para transportar la red entre dispositivos
D) Información de control como direccionamiento y está ubicada al comienzo de la trama
ANSWER: A

¿Cuántos bits tienen las direcciones IPv4?
A) 16
B) 64
C) 32
D) 128
ANSWER: C

¿Cuántos bits tienen las direcciones IPv6?
A) 16
B) 32
C) 64
D) 128
ANSWER: D

Las funciones principales de la capa de red son
A) Redireccionamiento, funcionamiento, conexión y descifrado
B) Direccionamiento, funcionamiento, lanzamiento y reencapsulamiento
C) Direccionamiento, encapsulamiento, enrutamiento y desencapsulamiento
D) Interconexionado, descifrado, analizado y reenvío
ANSWER: C

¿En qué consiste el direccionamiento?
A) Este es capaz de proporcionar un mecanismo para direccionar los datos a los equipos finales
B) Este agrega un encabezado o etiqueta que contiene la dirección de origen y destino de los datos
C) Este proporciona un servicio que es capaz de dar la ruta más rápida y eficaz para llegar a dirección final
D) Este proporciona conectividad y selección de ruta entre dos sistemas de hosts
ANSWER: A

¿En qué consiste el encapsulamiento?
A) Este proporciona conectividad y selección de ruta entre dos sistemas de hosts
B) Este es capaz de proporcionar un mecanismo para direccionar los datos a los equipos finales
C) Este proporciona un servicio que es capaz de dar la ruta más rápida y eficaz para llegar a dirección final
D) Este agrega un encabezado o etiqueta que contiene la dirección de origen y destino de los datos
ANSWER: D

¿En qué consiste el enrutamiento?
A) Este proporciona un servicio que es capaz de dar la ruta más rápida y eficaz para llegar a dirección final
B) Este es capaz de proporcionar un mecanismo para direccionar los datos a los equipos finales
C) Este agrega un encabezado o etiqueta que contiene la dirección de origen y destino de los datos
D) Este proporciona conectividad y selección de ruta entre dos sistemas de hosts
ANSWER: A

¿En qué consiste el desencapsulamiento?
A) Este proporciona un servicio que es capaz de dar la ruta más rápida y eficaz para llegar a dirección final
B) Este se encarga de leer el encabezado del paquete recibido para verificar si su dirección de destino es la suya
C) Este agrega un encabezado o etiqueta que contiene la dirección de origen y destino de los datos
D) Este es capaz de proporcionar un mecanismo para direccionar los datos a los equipos finales
ANSWER: B

¿Que versiones IP encontramos en esta capa?
A) IPver3 e IPver7
B) IPvs1 e IPvs5
C) IPv4 e IPv6
D)Todas son correctas
ANSWER: C

¿Cuáles son características de IPv4?
A) Agrega un encabezado o etiqueta que contiene la dirección de origen y destino de los datos y redirecciona el servicio de red
B) Opera independientemente del medio que lleva los datos y proporciona un servicio que es capaz de dar la ruta más rápida
C) No establece conexión antes de enviar los paquetes de datos y no se usan encabezados para garantizar la entrega de paquetes
D) Todas son correctas
ANSWER: C

¿Cuáles son campos de un protocolo IPv4?
A) Dirección IP origen, dirección IP destino, TTL y ToS
B) Dirección IP continua, dirección IPv4 destino y LoR
C) Dirección de origen, tiempo de vida y LoR
D) Longitud del paquete, dirección IP origen y LoR
ANSWER: A

Las redes se pueden agrupar según su
A) Ancho de banda, velocidad y transmisión en red
B) Ubicación geográfica, propósito y propiedad
C) Calidad de muestreo, período de vida y longitud total
D) Todas son correctas
ANSWER: B

¿Cuáles son problemas comunes en redes grandes?
A) Degradación del rendimiento y seguridad
B) Administración de paquetes de servidores
C) Ambas son correctas
D) Ambas son incorrectas
ANSWER: A

¿Qué es un broadcast?
A) Es un dispositivo que ofrece una conexión Wi‑Fi
B) Es una manera de organizar secciones de datos para que sean transferidos por una red de ordenadores
C) Es un conjunto de equipos conectados por medio de cables
D) Es un mensaje desde un host hacia todos los otros hosts en la red
ANSWER: D

¿IP tiene conexión?
A) Si
B) No, IP crea una conexión de extremo a extremo dedicada antes de enviar los datos
C) No, IP no crea una conexión de extremo a extremo dedicada antes de enviar los datos
D) Todas son incorrectas
ANSWER: C

¿IP tiene funcionalidad para administrar o recuperar paquetes no recibidos o dañados?
A) No
B) Si, esto se debe a que los paquetes contienen información para saber si la entrega fue exitosa o no
C) Si, esto se debe a que los paquetes contienen diálogos para saber si la entrega fue exitosa o no
D) Si, esto se debe a que los paquetes contienen servicios para informar al cliente de la entrega
ANSWER: A

¿Qué significa MTU?
A) Main trouble unit
B) Mención de transporte única
C) Unidad de transmisión máxima
D) Modern transmision unit
ANSWER: C

¿Cuándo ocurre la fragmentación de paquetes?
A) Cuando el paquete es demasiado inestable para la red del servidor de destino
B) Cuando un router debe dividir un mismo paquete IPv6 entre varias redes de servidores
C) Cuando un dispositivo intermedio debe reenviar un paquete IPv4 de un medio a otro con una MTU más pequeña
D) Todas son incorrectas
ANSWER: C

¿IP requiere de campos adicionales en el encabezado para mantener una conexión establecida?
A) Si, este proceso acelera la transmisión de IP
B) Depende del ancho de banda necesario para el campo
C) No, este proceso reduce en gran medida la sobrecarga de IP
D) Todas son incorrectas
ANSWER: C

¿Cuál de las funciones principales es la capaz de proporcionar un mecanismo para direccionar los datos a los equipos finales?
A) Direccionamiento
B) Encapsulamiento
C) Enrutamiento
D) Desencapsulamiento
ANSWER: A

¿Cuál de las funciones principales agrega un encabezado o etiqueta que contiene la dirección de origen y destino de los datos?
A) Enrutamiento
B) Desencapsulamiento
C) Encapsulamiento
D) Direccionamiento
ANSWER: C

¿Cuál de las funciones se encarga de leer el encabezado del paquete para verificar si su dirección de destino es la suya?
A) Desencapsulamiento
B) Enrutamiento
C) Direccionamiento
D) Encapsulamiento
ANSWER: A

¿Cuál de las funciones se encarga de proporcionar un servicio que es capaz de dar la ruta más rápida y eficaz para llegar a la dirección final?
A) Enrutamiento
B) Desencapsulamiento
C) Direccionamiento
D) Encapsulamiento
ANSWER: A

¿Entre IPv4 e IPv6 cuál es el más antiguo?
A) IPv4
B) IPv6
C) A y B
D) Ninguna es correcta
ANSWER: A

Es un campo de 8 bits en el encabezado IPv4 que se usa para determinar la prioridad de cada paquete
A) Longitud total
B) Versión
C) Servicios diferenciados o DiffServ
D) Todas las anteriores
ANSWER: C

Esta característica de IP significa que el transporte de paquetes IP no está limitado a un medio en particular
A) Entrega servicio mínimo
B) Entrega servicio máximo
C) Independiente de los medios
D) Sin conexión
ANSWER: C

Un router debe dividir el paquete cuando se reenvía de un medio a otro con una MTU menor, este proceso se denomina
A) Enrutamiento
B) Fragmentación de paquetes
C) Balanceo de carga
D) Direccionamiento
ANSWER: B

¿Cuál es el formato de las direcciones del protocolo de Internet IPv4?
A) Notación decimal
B) Notación hexadecimal
C) Código binario
D) Ninguna de las anteriores
ANSWER: A

¿Cuál es el formato de las direcciones del protocolo de internet IPv6?
A) Notación decimal
B) Notación hexadecimal
C) Código binario
D) Ninguna de las anteriores
ANSWER: B

¿Qué es la capa de red?
A) Es una capa que define las aplicaciones red y los servicios de internet estándar que puede utilizar un usuario
B) Es una capa que garantiza que los paquetes lleguen en secuencia sin errores
C) Es una capa del Modelo OSI la cual está en la capa 4 y se encarga de llevar a red todo lo que le mandan de las capas anteriores
D) Es una capa que proporciona conectividad y selección de ruta entre dos sistemas de host que pueden estar ubicados en redes geográficamente distintas
ANSWER: D

¿Cuál es la función de un enrutador?
A) Asegurar el enrutamiento de paquetes entre redes o determinar la ruta que debe tomar el paquete de datos
B) Conectar equipos en red formando una red LAN
C) Se encarga de la interconexión de dispositivos cableados
D) A y B
ANSWER: A

¿Qué son los paquetes?
A) Bloques de información que tiene la capa anterior
B) Son todos los datos enviados por internet que se dividen en fragmentos más pequeños
C) A y B
D) Ninguna de las anteriores
ANSWER: B

En una red IPv4, cuando se agrega una dirección a un dispositivo final, se lo denomina
A) Host
B) Paquete
C) Enrutamiento
D) Encapsulamiento
ANSWER: A

Las características básicas de IPv4 son
A) Servicio sin conexión
B) Servicio de mejor intento
C) Independiente de los medios
D) Todas las anteriores
ANSWER: D

La función del router es
A) Seleccionar las rutas y dirigir paquetes hacia su destino
B) Seleccionar frame de datos y dirigir estos hacia su destino
C) Mapea las direcciones IP
D) Codifica los paquetes
ANSWER: A

¿Qué nos indica la longitud total de un paquete IP?
A) El tamaño del paquete
B) El identificador original del paquete
C) Ambas son correctas
D) Ambas son incorrectas
ANSWER: A

Si el host de destino está en la misma red que el host de origen, ¿el paquete a enviar necesita de un router?
A) Si, el paquete puede llevar una PDU de la capa de transporte
B) No, se construye en la capa 3 para transportar el PDU
C) Si, la comunicación se produce entre dos hosts de diferentes redes
D) No, se envía entre los dos hosts en el medio local
ANSWER: D

¿Qué es el gateway predeterminado?
A) Es un dispositivo de servidores que garantiza que los paquetes lleguen en secuencia sin errores
B) Llamado también puerta de enlace, es un dispositivo que permite interconectar redes
C) Este es un tipo de router que mantiene una tabla de enrutamiento para cada red
D) Todas son falsas
ANSWER: B

¿Qué es el enrutamiento?
A) Es el servicio sin conexión
B) Es el identificador original del paquete
C) Es un dispositivo de servidores que garantiza que los paquetes lleguen en secuencia sin errores
D) Es el proceso de selección de rutas en cualquier red
ANSWER: D

¿Cuántas direcciones IP debe tener un terminal?
A)1
B)3
C)5
D)2
ANSWER: A

¿Qué dos tipos de encabezado IP tiene el encapsulamiento?
A) Recepción y extracción
B) Extracción y posición
C) Envió y recepción
D) Envió y demostración
ANSWER: C

¿Por qué dispositivos es examinado es el encabezado IP?
A) Routers y SAI
B) Routers y switches
C) Switches y repetidores
D) Repetidores y columnas
ANSWER: B

¿Cuál es el término para dividir un paquete IP al reenviarlo de un medio a otro medio con una MTU más pequeña?
A) Encapsulación
B) Fragmentación
C) Segmentación
D) Serialización
ANSWER: B

¿Qué método de entrega no garantiza que el paquete se entregará completamente sin errores?
A)sin conexión
B)mejor esfuerzo
C)independiente de los medios
D)con conexión
ANSWER: B

¿Qué porción de la dirección de la capa de red utiliza un router para reenviar paquetes?
A) Dirección de broadcast
B) Porción de red
C) Dirección de gateway
D) Porción de host
ANSWER: B

Si la gateway por defecto está configurada de forma incorrecta en el host, ¿cuál es el impacto sobre las comunicaciones?
A) No hay impacto sobre las comunicaciones
B) El host puede comunicarse con otros hosts en redes remotas, pero no se puede comunicar con hosts de la red local
C) El host no puede comunicarse en la red local
D) El host puede comunicarse con otros hosts en la red local, pero no se puede comunicar con hosts de redes remotas
ANSWER: D

¿Cuál es el propósito de una gateway por defecto?
A) Dirección permanente a una computadora
B) Redireccionar una computadora a una red proporciona una
C) Identificar la red con la cual está conectada una computadora
D) Identificar al dispositivo que permite que se comuniquen computadoras de la red local con dispositivos de otras redes
ANSWER: D

¿Cuál de las siguientes opciones es correcta para un sistema sin conexión?
A) El servidor envía un acuse de recibo al origen solicitando el envío del siguiente paquete
B) No se establece contacto con el destino antes de enviar un paquete
C) Se establece contacto con el destino antes de enviar un paquete
D) El servidor envía un acuse de recibo al origen indicando que se ha recibido el paquete
ANSWER: B

¿Qué información se agrega durante la encapsulación en la capa 3 de OSI?
A) Número de puertos de origen y destino
B) MAC de origen y destino
C) Protocolo de aplicaciones de origen y destino
D) Dirección de IP y destino
ANSWER: D
