¿Qué función cumple la capa de aplicación?
A)Controlar la transferencia de datos entre dispositivos
B)Establecer y mantener conexiones entre aplicaciones
C)Realizar la conversión de datos a un formato común
D)Proporcionar servicios de red a las aplicaciones
ANSWER: D

¿Qué protocolos de la capa de aplicación se utilizan para la transferencia de archivos?
A)FTP y TFTP
B)SMTP y POP3
C)HTTP y HTTPS
D)DNS y DHCP
ANSWER: A

¿Qué protocolo de la capa de aplicación se utiliza para el correo electrónico?
A)SMTP
B)FTP
C)HTTP
D)Telnet
ANSWER: A

¿Qué función cumple el protocolo de la capa de aplicación llamado SNMP?
A)Proporcionar seguridad en la comunicación de red
B)Administrar dispositivos de red
C)Controlar la congestión de la red
D)Realizar el enrutamiento de paquetes
ANSWER: B

¿Qué protocolo de la capa de aplicación se utiliza para la resolución de nombres de dominio?
A)SNMP
B)DHCP
C)DNS
D)SMTP
ANSWER: C

¿Qué protocolo de la capa de aplicación se utiliza para la gestión remota de dispositivos?
A)Telnet
B)DNS
C)SNMP
D)Las dos primeras son correctas
ANSWER: D

¿Qué protocolo de la capa de aplicación se utiliza para la transferencia segura de archivos?
A)FTP
B)TFTP
C)SSH
D)Telnet
ANSWER: C

¿Qué protocolo de la capa de aplicación se utiliza para la navegación web?
A)SSH
B)HTTP
C)FTP
D)HTTPS
ANSWER: B

¿Qué función cumple el protocolo de la capa de aplicación llamado DHCP?
A)Asignar direcciones IP a los dispositivos de red
B)Realizar el enrutamiento de paquetes
C)Proporcionar seguridad en la comunicación de red
D)Administrar dispositivos de red
ANSWER: A

¿Cual es la funcion del protocolo DNS en la capa de aplicacion?
A)Resuelve nombres de Internet en direcciones IP
B)Se utiliza para proporcionar acceso remoto a servidores y dispositivos de red
C)Transfiere archivos que conforman las páginas Web de la World Wide Web
D)Se utiliza para la transferencia de archivos interactiva entre sistemas
ANSWER: A

¿Cual es la funcion del protocolo Telnet en la capa de aplicacion?
A)Transfiere mensajes y archivos adjuntos de correo electrónico
B)Para asignar una dirección IP y direcciones de máscara de subred
C)Se utiliza para recuperar correo electrónico
D)Se utiliza para proporcionar acceso remoto a servidores y dispositivos de red
ANSWER: D

¿Cual es la funcion del protocolo HTTP en la capa de aplicacion?
A)Se utiliza para la transferencia de archivos interactiva entre sistemas.
B)Lo utilizan los clientes de correo electrónico para recuperar el correo electrónico de un servidor remoto.
C)Transfiere archivos que conforman las páginas Web de la World Wide Web.
D)Resuelve nombres de Internet en direcciones IP.
ANSWER: C

¿Cual es la funcion del protocolo FTP en la capa de aplicacion?
A)Se utiliza para obtener información de la dirección IP durante el arranque.
B)Se utiliza para la transferencia de archivos interactiva entre sistemas.
C)Se utiliza para recuperar correo electrónico.
D)Se utiliza para proporcionar acceso remoto a servidores y dispositivos de red.
ANSWER: B

¿Cual es la funcion del protocolo BOOTP en la capa de aplicacion?
A)Se utiliza para obtener información de la dirección IP durante el arranque.
B)Se utiliza para asignar una dirección IP y direcciones de máscara de subred
C)Lo utilizan los clientes de correo electrónico para recuperar el correo electrónico de un servidor remoto.
D)Se utiliza para recuperar correo electrónico
ANSWER: A

¿Cual es la funcion del protocolo IMAP en la capa de aplicacion?
A)Se utiliza para la transferencia de archivos activa sin conexión.
B)Se utiliza para la transferencia de archivos interactiva entre sistemas.
C)que se utiliza para recuperar correo electrónico
D)Resuelve nombres de Internet en direcciones IP.
ANSWER: C

¿Cual es la funcion del protocolo TFTP en la capa de aplicacion?
A)Se utiliza para la transferencia de archivos activa sin conexión.
B)Se utiliza para la transferencia de archivos interactiva entre sistemas.
C)Se utiliza para asignar una dirección IP y direcciones de máscara de subred
D)Resuelve nombres de Internet en direcciones IP.
ANSWER: A

¿Cual es la funcion del protocolo POP en la capa de aplicacion?
A)Utiliza para obtener información de la dirección IP durante el arranque.
B)se utiliza para asignar una dirección IP y direcciones de máscara de subred
C)transfiere archivos que conforman las páginas Web de la World Wide Web.
D)Lo utilizan los clientes de correo electrónico para recuperar el correo electrónico de un servidor remoto.
ANSWER: D

¿Que significa el dominio .com en las pagimas web?
A)Negocios
B)Cooperativas
C)Comercial
D)Gobierno
ANSWER: C

¿Que significa el dominio .edu en las pagimas web?
A)Empleo
B)Educacion
C)Informacion
D)Proveedores de red
ANSWER: B

¿Que significa el dominio .net en las pagimas web?
A)Proveedores de red
B)Dispositivos moviles
C)Idustria de viajes
D)Cooperativas
ANSWER: A

¿Que significa el dominio .org en las pagimas web?
A)Profesionales
B)Organizaciones sin fines de lucro
C)Empleo
D)Gobierno
ANSWER: B

¿Cual es el tipo de registro de recursos de DNS con el significado de Inicio de autoridad?
A)NS
B)A
C)CNAME
D)SOA
ANSWER: D

¿Cual es el tipo de registro de recursos de DNS con el significado de Servidor de nombres?
A)SOA
B)TXT
C)SPF
D)NS
ANSWER: D

¿Cual es el tipo de registro de recursos de DNS con el significado de intercambio de correo?
A)AAAA
B)MX
C)SRV
D)CNAME
ANSWER:B

¿Cual es el tipo de registro de recursos de DNS con el significado de Marco de trabajo de politica del emisor?
A)SPF
B)TXT
C)MX
D)SOA
ANSWER: A

¿Cuales son las extensiones de text?
A)plain, html, xml, css
B)gif, jpeg, tiff
C)octet-stream, pdf, javascript, zip
D)mixed, alternative, parallel, digest
ANSWER: A

¿Cuales son las extensiones de image?
A)vrml
B)gif, jpeg, tiff
C)http, rfc822
D)mixed, alternative, parallel, digest
ANSWER: B

¿Cuales son las extensiones de audio?
A)plain, html, xml, css
B)vrml
C)mixed, alternative, parallel, digest
D)basic, mpeg, mp4
ANSWER: D

¿Cuales son las extensiones de message?
A)gif, jpeg, tiff
B)octet-stream, pdf, javascript, zip
C)http, rfc822
D)vrml
ANSWER: C

¿Cuales son las extensiones de model?
A)basic, mpeg, mp4
B)plain, html, xml, css
C)vrml
D)octet-stream, pdf, javascript, zip
ANSWER: C

¿Cual de estas extensiones SMTP autentifica al cliente?
A)AUTH
B)BINARYMIME
C)SIZE
D)STARTTLS
ANSWER: A

¿Cual de estas extensiones SMTP dice que el servidor acepta mensajes binarios?
A)AUTH
B)SIZE
C)SHUNKING
D)BINARYMIME
ANSWER: D

¿Cual de estas extensiones SMTP dice que es una direccion internacional?
A)STARTTLS
B)UTF8SMTP
C)SIZE
D)AUTH
ANSWER: B

¿Cual de estas extensiones SMTP verifica el tamaño del mensaje?
A)AUTH
B)CHUNKING
C)UTF8SMTP
D)SIZE
ANSWER: D

¿Cual de estas extensiones SMTP dice que el servidor acepta mensjaes extensos en partes?
A)CHUNKING
B)STARTTLS
C)SIZE
D)AUTH
ANSWER: A

¿Cual de estas extensiones SMTP cambia a transporte seguro?
A)STARTTLS
B)SIZE
C)BINARYMIME
D)AUTH
ANSWER: A

¿Para que se usa http?
A)FTP
B)Archivo local
C)Hipertexto (HTML)
D)Medios de flujo continuo
ANSWER: C

¿Para que se usa https?
A)FTP
B)Hipertexto con seguridad
C)Llamas multimedia
D)Informacion del navegador
ANSWER: B

¿Para que se usa file?
A)FTP
B)Hipertexto
C)Enviar correo electronico
D)Archivo local
ANSWER: D

¿Para que se usa mailto?
A)Enviar correo electronico
B)FTP
C)llamadas multimedia
D)Archivo local
ANSWER: A

¿Para que se usa rtsp?
A)Informacion del navegador
B)llamadas multimedia
C)FTP
D)Medios de flujo continuo
ANSWER: D

¿Para que se usa sip?
A)Hipertexto con seguridad
B)Llamadas multimedia
C)Informacion del navegador
D)Enviar correo electronico
ANSWER: B

¿Para que se usa about?
A)Archivo local
B)FTP
C)Informacion del navegador
D)Medios de flujo continuo
ANSWER: C

¿Que es GET en HTTP?
A)Leer la pagina web
B)Adjutar a una pagina web
C)Almacenar una pagina web
D)Todo lo anterior
ANSWER: A

¿Que es PUT en HTTP?
A)Leer encabezado de la pagina web
B)Almacenar unapagina web
C)Consultar las opciones para una pagina
D)Eliminar la pagina
ANSWER: B

¿Que es POST en HTTP?
A)Eliminar la pagina web
B)Repetir la solicitud entrante
C)Conectarse a traves de un proxy
D)Adjuntar a una pagina web
ANSWER: D

¿Que es TRACE en HTTP?
A)Leer una pagina web
B)Almacenar una pagina web
C)Repetir la solicitud entrante
D)Nada de lo anterior
ANSWER: C

¿Que es HEAD en HTTP?
A)Conectarse a traves de un proxy
B)Leer el encabezado de una pagina web
C)Consultar las opciones para una pagina
D)Almacenar una pagina web
ANSWER: B

¿Que es DELETE en HTTP?
A)Eliminar una pagina web
B)Repetir la solicitud entrante
C)leer una pagina web
D)Nada de lo anterior
ANSWER: A

¿Que es CONNECT en HTTP?
A)Almacenar una pagina web
B)Eliminar una pagina web
C)Repetir solicitud entrante
D)Nada de lo anterior
ANSWER: D