1 ¿Cuál es el protocolo de ethernet?
A) 802.3
B) 802.4
C) 805.11
D) 802.12
ANSWER: A

2 ¿Cuál de estas no es una norma de cable ethernet ?
A) 802.3ac
B) 802.3af
C) 802.11
D) 802.8
ANSWER: D

3 ¿Cuál de estas es una norma de cable ethernet?
A) 802.11
B) 802.3u
C) 802.3b
D) 802.5f
ANSWER: B

4 ¿Cuál de estas categorías no soporta el cable ethernet y el 100BASE T?
A) Categoría 5e
B) Categoría 5
C) Categoría 6
D) Categoría 7
ANSWER: B

5 ¿Cuál de estas categorías puede llevar el GBE?
A) Categoría 5e
B) Categoría 5
C) Categoría 6
D) Categoría 7
ANSWER: A

6 ¿Cuál de estas categorías puede llevar el 10 GBE?
A) Categoría 5e
B) Categoría 5
C) Categoría 6
D) Categoría 7
ANSWER: C

7 ¿En cuantas subcapas se divide la capa de enlace?
A) 3
B) 1
C) 0
D) 2
ANSWER: D

8 ¿Cuál es la norma que define ethernet?
A) IEEE 802.3
B) IEEE 803.a
C) Ethernet_rule13
D) IRS.15
ANSWER: A

9 ¿Cuál es la principal función de la capa de enlace de datos?
A) Establecer y mantener conexiones
B) Transmitir datos entre dispositivos de red
C) Asignar direcciones IP
D) Gestionar la congestión de la red
ANSWER: B

10 ¿Qué protocolo se utiliza comúnmente en la capa de enlace de datos?
A) IP
B) TCP
C) Ethernet
D) HTTP
ANSWER: C

11 ¿Cuál es la unidad de datos en la capa de enlace de datos?
A) Paquete
B) Trama
C) Segmento
D) Bit
ANSWER: B

12 ¿Qué es el control de flujo en la capa de enlace de datos?
A) Gestionar la congestión de la red
B) Regular la velocidad de transmisión de datos
C) Establecer conexiones entre dispositivos
D) Asignar direcciones
ANSWER:B

13 ¿Cuál es el método de detección de errores utilizado en la capa de enlace de datos?
A) Verificación de redundancia cíclica (CRC)
B) Control de flujo
C) Algoritmo de dijkstra
D) Ninguno de los anteriores
ANSWER: D

14 ¿Qué técnica se utiliza para compartir un canal de comunicación en la capa de enlace de datos?
A) División de frecuencia
B) División de tiempo
C) División de código
D) Todas las anteriores
ANSWER: D

15 ¿Cuáles subcapas tiene la capa de enlace?
A) Control de enlace lógico y acceso al medio.
B) Control de enlace de datos y control de flujo.
C) Control de errores y control de enlace de datos
D) Ninguna de las anteriores.
ANSWER: A

16 ¿Cuál es la función del control de enlace lógico?
A) Proporcionar identificación de los dispositivos en la red.
B) Proporcionar acceso al medio compartido.
C) Proporcionar control de errores.
D) Proporcionar control de flujo.
ANSWER: A

17 ¿Cuál de los siguientes es un protocolo de la capa de enlace de datos?
A) PPP
B) IP
C) TCP
D) a y b
ANSWER: D

18 ¿Cuál es la función del protocolo ARP?
A)  asignar direcciones IP
B)  Resolver direcciones IP a direcciones MAC
C)  Establecer conexiones entre dispositivos
D)  Gestionar la congestión de la red
ANSWER: B

19 ¿Qué es el CSMA/CD?
A)  Método de acceso múltiple por división de código
B)  Método de acceso múltiple por división de tiempo
C)  Método de acceso múltiple por detección de portadora y detección de colisiones
D)  Método de acceso múltiple por división de frecuencia
ANSWER: C

20 ¿Cuál de los siguientes es un modo de operación de la capa de enlace de datos?
A) Full duplex
B) Half duplex
C) Simplex
D) Todos los anteriores
ANSWER: D

21 ¿Qué es el direccionamiento MAC?
A) Direccionamiento basado en IP
B) Direccionamiento basado en hardware
C) Direccionamiento basado en software
D) Direccionamiento basado en nombre de dominio
ANSWER: B

22 ¿Qué es el protocolo de enlace punto a punto (PPP)?
A)  Protocolo de enrutamiento
B)  Protocolo de enlace de datos para conexiones punto a punto
C)  Protocolo de transporte
D)  Protocolo de aplicación
ANSWER: B

23 ¿Qué es el control de acceso al medio (MAC) ?
A)  Control de flujo
B)  Control de error
C)  Coordinación del acceso al medio compartido
D)  Control de congestión
ANSWER: C

24 ¿Cuál es la longitud de una dirección MAC?
A)  32 bits
B)  64 bits
C)  48 bits
D)  128 bits
ANSWER:C

25 ¿Qué es el dominio de colisión?
A)  Área de una red donde los paquetes pueden colisionar
B)  Área de una red donde las tramas pueden colisionar
C)  Área de una red donde los segmentos pueden colisionar
D)  Área de una red donde los bits pueden colisionar
ANSWER: B

26 ¿Qué es el protocolo Spanning Tree (STP) ?
A)  Protocolo de enrutamiento
B)  Protocolo de transporte
C)  Protocolo para prevenir bucles en redes conmutadas
D)  Protocolo de aplicación
ANSWER: C

27 ¿Cuál de los siguientes es un dispositivo de la capa de enlace de datos?
A)  Enrutador
B)  Switch
C)  Repetidor
D)  Pasarela
ANSWER: B

28 ¿Qué es el protocolo de control de enlace lógico (LLC) ?
A)  Protocolo de enrutamiento
B)  Protocolo que proporciona control de enlace lógico en la capa de enlace de datos
C)  Protocolo de transporte
D)  Protocolo de aplicación
ANSWER: B
29 ¿Qué es el dominio de broadcast?
A)  Área de una red donde los paquetes se difunden
B)  Área de una red donde las tramas se difunden
C)  Área de una red donde los segmentos se difunden
D)  Área de una red donde los bits se difunden
ANSWER: B

30 ¿Cuál de los siguientes es un método de detección de errores en la capa de enlace de datos?
A)  Verificación de redundancia cíclica (CRC)
B)  Control de flujo
C)  Algoritmo de Dijkstra
D)  Control de congestión
ANSWER: A

31 ¿Qué es el protocolo HDLC?
A)  Protocolo de enrutamiento
B)  Protocolo de enlace de datos de alto nivel
C)  Protocolo de transporte
D)  Protocolo de aplicación
ANSWER: B

32 ¿Cuál es el propósito de la VLAN?
A)  Establecer conexiones entre dispositivos
B)  Gestionar la congestiónde la red
C)  Segmentar una red en dominios de broadcast más pequeños
D)  Asignar direcciones IP
ANSWER: C

33 ¿Qué es el enlace troncal (trunking) ?
A)  Establecer conexiones entre dispositivos
B)  Transportar múltiples VLAN a través de un único enlace físico
C)  Gestionar la congestx de la red
D)  Asignar direcciones IP
ANSWER: B

34 ¿Qué es la agregación de enlaces (Link Aggregation) ?
A)  Establecer conexiones entre dispositivos
B)  Transportar múltiples VLAN a través de un único enlace físico
C)  Combinar múltiples enlaces físicos en un enlace lógico de mayor capacidad
D)  Asignar direcciones IP
ANSWER: C

35 ¿Qué es el protocolo LACP (Link Aggregation Control Protocol) ?
A)  Protocolo de enrutamiento
B)  Protocolo para configurar y gestionar enlaces agregados
C)  Protocolo de transporte
D)  Protocolo de aplicación
ANSWER: B

36 ¿Qué es el control de errores en la capa de enlace de datos?
transmitidas
A)  Proceso de detección y corrección de errores en tramas transmitidas
B)  Proceso de detección y corrección de errores en paquetes transmitidos
C)  Proceso de detección y corrección de errores en segmentos transmitidos
D)  Proceso de detección y corrección de errores en bits transmitidos
ANSWER: A

37 ¿Qué es el protocolo SLIP (Serial Line Internet Protocol) ?
A)  Protocolo de enrutamiento
B)  Protocolo de enlace de datos para conexiones serie
C)  Protocolo de transporte
D)  Protocolo de aplicación
ANSWER: B

38 ¿Qué es el protocolo de ventana deslizante en la capa de enlace de datos?
A)  Método de control de flujo y detección de errores
B)  Método de control de congestión
C)  Método de acceso al medio compartido
D)  Método de asignación de direcciones IP
ANSWER: A

39 ¿Cuál es la función del protocolo RARP?
A)  Asignar direcciones IP
B)  Resolver direcciones IP a direcciones MAC
C)  Resolver direcciones MAC a direcciones IP
D)  Gestionar la congestión de la red
ANSWER: C

40 ¿Qué es el protocolo de ventana deslizante de retroceso N (Go Back N) ?
A)  Método de control de flujo y detección de errores basado en ventanas deslizantes
B)  Método de control de congestión basado en ventanas deslizantes
C)  Método de acceso al medio compartido basado en ventanas deslizantes
D)  Método de asignación de direcciones IP basado en ventanas deslizantes
ANSWER: A

41 ¿Qué es el protocolo de ventana deslizante de repetición selectiva (Selective Repeat) ?
A)  Método de control de flujo y detección de errores que retransmite solo tramas con errores
B)  Método de control de congestión que retransmite solo tramas con errores
C)  Método de acceso al medio compartido que retransmite solo tramas con errores
D)  Método de asignación de direcciones IP que retransmite solo tramas con errores
ANSWER: A

42 ¿Qué es el protocolo Token Ring?
A)  Protocolo de enrutamiento
B)  Protocolo de enlace de datos para redes de anillo con paso de testigo
C)  Protocolo de transporte
D)  Protocolo de aplicación
ANSWER: B

43 ¿Qué es el protocolo FDDI (Fiber Distributed Data Interface) ?
A)  Protocolo de enrutamiento
B)  Protocolo de enlace de datos para redes de fibra óptica de alta velocidad
C)  Protocolo de transporte
D)  Protocolo de aplicación
ANSWER: B

44 ¿Qué es el protocolo ATM (Asynchronous Transfer Mode) ?
A)  Protocolo de enrutamiento
B)  Protocolo de enlace de datos para redes de conmutación de celdas
C)  Protocolo de transporte
D)  Protocolo de aplicación
ANSWER: B

45 ¿Qué es el protocolo STP (Spanning Tree Protocol) ?
A)  Protocolo de enrutamiento dinámico para seleccionar la mejor ruta entre dispositivos
B)  Protocolo que evita bucles indeseados en redes conmutadas
C)  Protocolo de transporte confiable para garantizar la entrega de paquetes
D)  Protocolo que gestiona el ancho de banda disponible para diferentes aplicaciones.
ANSWER: B

46 ¿Cuál es el propósito del algoritmo CSMA/CD?
A)  Controlar y regular la congestión en una red compartida.
B)  Detectar y gestionar su resolución.
C)  Priorizar los paquetes según sus características o necesidades específicas.
D)  Enviar paquetes solo cuando hay disponibilidad completa del canal.
ANSWER: B

47 ¿Cómo se resuelven las colisiones en un entorno Ethernet?
A)  Los dispositivos esperan un periodo aleatorio antes de retransmitir los paquetes.
B) Las estaciones reciben múltiples señales simultáneamente, pero pueden interpretar correctamente cuál mensaje era más importante según el orden temporal.
C) Las estaciones transmiten siempre a máxima velocidad y prioridad, mientras que cualquier posible interferencia se considera simplemente como parte de las limitaciones inherentes a esa tecnología..
D) Las estaciones no pueden enviar información hasta después de recibir un permiso explícito del dispositivo central, lo cual minimiza posibles interrupciones.
ANSWER: A

48 ¿Cuáles son algunas técnicas comunes utilizadas para mitigar problemas asociados con la duplicación involuntaria (duplexing) ?
A) Vincular cada puerto conectado mediante cáble separado e intentando evitar conexiones paralelas o redundantes dentro del mismo perímetro físico
B) Volver a direccionamiento MAC después detectarse cualquier problema, regresando entonces automáticamente al modo simplex por defecto..
C) Vigilar los patrones típicos tanto inalámbricos cuanto cableados y trabajar diligentemente por anticipar cuales factores desencadenantes podrían generar interrupción ruido u otros tipos dañinos señales digitales
D）Mantener solamente dos nodos finales activos conectados directamente entre si , asegurándose además que sea imposible añadir nuevos terminales sin autorización previa.
ANSWER: A

49 ¿Qué significa CSMA/CA?
A) Control De Acceso Al Medio Cambia Automático
B) Código Simple Módulo Auxiliar Central Accidente
C) Acceso múltiple por escucha portadora sin choque
D) Centro De Servicio Maestro Alterno
ANSWER: C
50 ¿Cual es la primera subcapa de la capa de enlace?
A) LLC
B) MAC
C) RTC
D) Ninguna
ANSWER: B
