En direcciones DHCP ¿Qué ocurre si el Host conectado a una red se apaga?
A) La dirección regresa al Pool para ser utilizada
B) La dirección es excluida del Pool
C) La dirección se cerrará hasta que se vuelva a encender
D) La dirección desaparece hasta el siguiente intento
ANSWER: A

El protocolo FTP sirve para
A) Permitir transferencia de archivos entre sistemas
B) Permitir transferencia de archivos entre cliente y router
C) Permitir transferencia de archivos entre sesiones
D) Transmitir ancho de banda superior al que tenemos
ANSWER: A

¿Cuál es el protocolo de acceso a mensajes de Internet?
A) HTTPS
B) HTTP
C) SMTP
D) IMAP
ANSWER: D

¿Cuál es la función de la capa de aplicación?
A) Define las aplicaciones de red y servicios de Internet estándar que puede usar un usuario
B) Conecta todos los servicios de Internet a todos los usuarios conectados que los quieran
C) Conecta los servicios de Internet que los usuarios estén utilizando en cada momento
D) Transmitir ancho de banda superior al que tenemos
ASNWER: A

¿Cuáles de estos protocolos pertenecen a la capa de aplicación?
A) HTTPS, HCP, POP3
B) HHTPS, DNS, HCP
C) HTTPS, TFTP, CPFT
D) HTTP, BOOTP, POP
ANSWER: D

¿Cuál de estas es una función de la capa de aplicación?
A) Sincronizar las aplicaciones
B) Crear procesos para recuperar datos
C) Conectar aplicaciones a redes de conexiones de datos
D) Conecta los servicios de Internet que los usuarios estén utilizando en cada momento
ASNWER: A

¿De qué se encarga el protocolo Telnet?
A) Da acceso remoto a servidores y dispositivos de red
B) Da permisos a servidores y direcciones de red
C) Da permisos a usuarios dentro de las aplicaciones
D) Ninguna es correcta
ASWER: A

La capa de aplicación también se conoce cómo
A) Capa 2
B) Capa de conexión
C) Capa 7
D) Capa 5
ANSWER: C

El protocolo IMAP se encarga de
A) Conectar aplicaciones a redes de conexiones de datos
B) Recuperar datos del usuario afectado
C) La transferencia de archivos sin conexión
D) Ninguna respuesta es correcta
ASNWER: D

¿Qué protocolo se utiliza para la transferencia interactiva de archivos entre sistemas?
A) UTP
B) FTP
C) TCP
D) POP
ANSWER: B

¿Cuál es el protocolo de transferencia de hipertexto?
A) FTPS
B) TPS
C) HTTP
D) HTTPS
ANSWER: C

¿Cuál es la función del protocolo TFTP?
A) Conectar aplicaciones a redes de conexiones de datos
B) Recuperar datos del usuario afectado
C) Transferencia interactiva de archivos entre sistemas
D) Da permisos a usuarios dentro de las aplicaciones
ANSWER: C

¿Quiénes usan normalmente el protocolo POP?
A) Routers remotos de servicio directo
B) Clientes de correo electrónico
C) Servidores web
D) Ninguna de las anteriores
ANSWER: B

¿Qué protocolo es un precursor al protocolo DHCP?
A) HTTPS
B) HTTP
C) POP
D) BOOTP
ANSWER: D

¿Cuál es la función de la capa de aplicación sobre los usuarios?
A) Conecta a los clientes de correo electrónico siempre que estén conectados
B) Les ayuda a conectarse a aplicaciones de servidores remotos
C) Les sirve como ventana para acceder a servicios de red
D) Ninguna de las anteriores
ANSWER: C

¿Cuál es una función de la capa de aplicación?
A) Acceso remoto de archivos
B) Acceso remoto a impresoras
C) Administración de red
D) Todas son correctas
ANSWER: D

¿La capa de aplicación es el nivel más alto en el modelo OSI?
A) No, el más alto es la capa de transporte
B) No, el más alto es la capa de red
C) Si
D) No, el más alto es la capa de sesión
ANSWER: C

¿En qué nos ayuda la capa de aplicación?
A) Si la instalamos, obtendremos alta velocidad de transmisión de datos
B) Mueve los datos entre nuestro dispositivo y su servidor
C) Conecta nuestro dispositivo a la red remota deseada
D) Permite una conexión segura para transmisión de datos
ANSWER: B

¿Cuál es la función del protocolo POP3?
A) Mueve los datos entre nuestro dispositivo y su servidor
B) Sirve para recuperar nuestro correo electrónico de un servidor de correo electrónico
C) Conecta a los usuarios al correo electrónico deseado del servidor de red
D) Ninguna es correcta
ANSWER: B

¿Qué significa el protocolo NTP?
A) Nets transfer protocol
B) Protocolo de tiempo de red
C) Nodo de transmisión de puertos
D) Ninguna es correcta
ANSWER: B

¿Cuál es el protocolo de Secure Shell?
A) SH
B) SSH
C) SS
D) SLH
ANSWER: B

¿Cuál es la función del protocolo SSH?
A) Recuperar datos del usuario afectado
B) Conecta a los usuarios al correo electrónico deseado del servidor de red
C) Este encripta todos los datos enviados por la red
D) Permite una conexión segura para transmisión de datos
ANSWER: C

¿En qué se basa la capa de aplicación para completar el proceso de comunicación?
A) En los servidores usados por cada usuario en cada momento
B) En la conexión remota de la red que estemos usando
C) En las funciones de las capas inferiores
D) Ninguna es correcta
ANSWER: C

¿La capa de aplicación soporta aplicaciones de red indirectas?
A) Si, solo soporta indirectas
B) No, solo soporta directas
C) Sí, soporta indirectas y directas
D) Ninguna respuesta es correcta
ANSWER: C

En la capa de aplicación encontramos estas dos formas de procesos de software que dan acceso a la red
A) Servicios de usuario y protocolos de red
B) Aplicaciones y servicios
C) Apps y servidores de enrutamiento
D) Ninguna es correcta
ANSWER: B

¿Qué protocolo sirve para el envío de correo desde un ordenador a otro?
A) POP3
B) POP
C) SMTP
D) HTTP
ANSWER: C

¿Cuándo se ejecuta el protocolo FTPS?
A) Cuándo la conexión se ha establecido
B) Justo antes de establecer una conexión
C) Durante el proceso de transferencia de datos entre usuario y servidor
D) Ninguna es correcta
ANSWER: D

¿Es siempre la capa de aplicación el nivel más cercano a nosotros?
A) Si, siempre
B) No, siempre es el más lejano
C) No, puede ser el más cercano o el más lejano
D) Sí, pero depende de la velocidad de la conexión
ANSWER: C

¿Cuál es la función del protocolo DNS?
A) Se usa para resolver nombres de Internet en direcciones IP
B) Permite transferencia de archivos entre sesiones
C) Conecta los servicios de Internet que los usuarios estén utilizando en cada momento
D) Permitir transferencia de archivos entre cliente y router
ANSWER: A

¿Cuál de estas frases tiene una relación directa con la capa de aplicación?
A) Navegadores web
B) No garantiza la fidelidad de los datos
C) Medio o medios físicos por los que va a viajar la comunicación
D) Transmitir el flujo de bits a través del medio
ANSWER: A

¿Dónde ocurren las solicitudes y respuestas de HTTP para cargar páginas web?
A) En la capa de aplicación
B) En la capa 7
C) Ambas son correctas
D) Ambas son incorrectas
ANSWER: C

¿Qué ocurre en la capa de aplicación?
A) Es dónde las aplicaciones pueden acceder a los servicios de red
B) Es dónde se controla el flujo de transmisión de datos entre servidores
C) Es dónde se generan transferencias activas entre tramas
D) Ninguna es correcta
ANSWER: A

¿La capa 7 realiza la función de interfaz de usuario de las aplicaciones?
A) Sí, es una de sus funciones dentro de las aplicaciones que cada usuario tiene
B) No, esa no es una función de la capa de aplicación
C) Si, además realiza procesos de seguridad para el usuario
D) No, solo realiza funciones de encriptado de aplicaiones
ANSWER: B

¿Qué proporciona la capa de aplicación a las aplicaciones de software orientadas al usuario?
A) Conecta a los usuarios al servidor de red remoto deseado en cada momento
B) Transferencia interactiva de datos hacia servidores remotos
C) Apps y software de seguridad
D) Funcionalidades y servicios
ANSWER: D

¿Cuáles son los dos protocolos principales de la capa de aplicación?
A) FTP y HTTPS
B) HTTP y SMTP
C) DNS y UTP
D) Ninguna es correcta
ANSWER: B

¿Con qué capas interactúa la capa 7?
A) Con todas las capas inferiores a ella
B) Solo con la capa 6
C) Solo con las capas 6 y 5
D) Solo con la capa de sesión
ANSWER: B

¿Cuál es la principal responsabilidad de la capa de aplicación?
A) Gestionar la información de las aplicaciones del cliente
B) Transferencia interactiva de datos hacia servidores remotos
C) Transmitir el flujo de bits a través del medio
D) Ninguna es correcta
ANSWER: A

¿Qué ofrece la capa de aplicación a los clientes?
A) Permite resolver nombres de Internet en direcciones IP
B) Transferencia interactiva de datos hacia servidores remotos
C) Protocolos de comunicación ya definidos y estandarizados
D) Todas son correctas
ANSWER: C

¿Los programas que usamos en nuestro ordenador forman parte de la capa de aplicación?
A) Sí, son aplicaciones que forman parte de esta capa del modelo OSI
B) No, forman parte de la capa 8
C) No, estos programas solo hacen uso de la capa de aplicación
D) Ninguna es correcta
ANSWER: C

¿La capa de aplicación establece la disponibilidad de los socios de comunicación deseados?
A) Si
B) No
C) Depende de las necesidades del usuario de cada servidor
D) Depende de la cercanía entre el usuario y el servidor de red remoto
ANSWER: A

¿Para qué se emplea el protocolo Bootstrap?
A) Para asignar una dirección IP, una máscara de subred, un gateway predeterminado y un servidor DNS a un host
B) Para obtener información de dirección IP durante el arranque
C) Resolver nombres de internet en direcciones IP
D) Para transferir archivos que conforman las páginas Web de la World Wide Web
ANSWER: B

Este protocolo permite a los dispositivos de una red obtener direcciones IP y otra información de un servidor de forma automatizada
A) HTTP
B) Telnet
C) DHCP
D) Ninguna de las anteriores
ANSWER: C

¿Para qué se emplea el protocolo trivial de transferencia de archivos?
A) Para transferir archivos que conforman las páginas Web de la World Wide Web
B) Para la transferencia activa de archivos sin conexión
C) Para la transferencia interactiva de archivos entre sistemas
D) Para la transferencia de mensajes y archivos adjuntos de correo electrónico
ANSWER: B

¿Cuál es el protocolo de configuración dinámica de host?
A) Telnet
B) DHCP
C) HTTP
D) HTTPS
ANSWER: B

¿Dónde hay protocolos no pertenecen a la capa de aplicación?
A) DHCP, HTTP y Telnet
B) BOOTP, DNS y FTP
C) POP, POP3 e IMAP
D) TFTP, NTP y STP
ANSWER: D

¿Cuál es el protocolo de emulación de terminal?
A) POP
B) FTP
C) Telnet
D) DNS
ANSWER: C

¿Es la mensajería electrónica una función de la capa de aplicación?
A) No, cómo ejemplo de una función de la capa 7 tenemos el acceso remoto a archivos
B) Si
C) No, la mensajería como tal no es una función de la capa de aplicación
D) Ninguna es correcta
ANSWER: B

¿Qué protocolos de la capa de aplicación están relacionados con el correo electrónico?
A) SMTP, POP, IMAP y POP3
B) SMTP, FTP, HTTP y POP
C) SSH, NTP, HTTP y BOOTP
D) Todos están relacionados con el correo electrónico
ANSWER: A

¿Cuál es el protocolo de oficina de correos?
A) BOOTP
B) FTP
C) SMTP
D) POP
ANSWER: D

¿Qué define la capa de aplicación?
A) Define la transferencia de archivos entre sesiones
B) La transferencia interactiva de datos hacia servidores remotos
C) Los protocolos que emplean las aplicaciones para el intercambio de datos
D) Ninguna es correcta
ANSWER: C
