1 ¿Qué servicios utiliza la capa de transporte?
A. Los proporcionados por la capa de red.
B. Los proporcionados por la capa de enlace de datos.
C. Los proporcionados por la capa física.
D. Ninguna respuesta es correcta.
ANSWER: A

2 ¿Qué nombre recibe el hardware o software de la capa de transporte?
A. Interfaz de transporte.
B. Entidad de transporte.
C. Kernel de transporte.
D. Paquete de transporte.
ANSWER: B

3 ¿Si el servicio de la capa de transporte es tan parecido al de la capa de red, ¿por qué hay dos capas diferentes?
A. El código de transporte se ejecuta por completo en las máquinas de los usuarios, pero la capa de red se ejecuta por completo en los enrutadores.
B. El código de transporte se ejecuta parcialmente en las máquinas de los usuarios, pero la capa de red se ejecuta en su mayor parte en los enrutadores.
C. El código de transporte se ejecuta por completo en las máquinas de los usuarios, pero la capa de red se ejecuta en su mayor parte en los enrutadores.
D. La pregunta está mal formulada.
ANSWER: C

4 ¿Cuál es la función principal de la capa de transporte?
A. Aislar a las capas superiores de la tecnología, el diseño y las imperfecciones de la red.
B. Aislar a las capas inferiores de la tecnología, el diseño y las imperfecciones de la red.
C. Aislar a las capas intermedias de la tecnología, el diseño y las imperfecciones de la red.
D. Todas las opciones son correctas
ANSWER: A

5 ¿Cuáles son las primitivas de un transporte sencillo?(Se pide en el orden correcto).
A. CONNECT-LISTEN-SEND-RECEIVE-DISCONNECT.
B. SEND-CONNECT-LISTEN-RECEIVE-DISCONNECT.
C. CONNECT-RECEIVE-LISTEN-SEND-DISCONNECT.
D. LISTEN-CONNECT-SEND-RECEIVE-DISCONNECT.
ANSWER: D

6 Usaremos ______ para indicar los mensajes que se envían de una entidad de transporte a otra.
A. Trama.
B. Segmento.
C. Paquete.
D. Bits.
ANSWER: B

7 ¿Qué nombre reciben las primitivas de socket que se utilizan en UNIX para TCP?
A. Borkeley.
B. Barkeley.
C. Birkeley.
D. Berkeley.
ANSWER: D

8 ¿Cuáles son las primitivas de Berkeley utilizadas en UNIX para TCP?(Se pide en el orden correcto).
A. SOCKET-BIND-LISTEN-ACCEPT-CONNECT-SEND-RECEIVE-CLOSE.
B. LISTEN-SOCKET-BIND-ACCEPT-CONNECT-SEND-RECEIVE-CLOSE.
C. BIND-LISTEN-SOCKET-ACCEPT-CONNECT-RECEIVE-SEND-CLOSE.
D. SOCKET-LISTEN-BIND-ACCEPT-CONNECT-RECEIVE-SEND-CLOSE.
ANSWER: A

9 ¿Qué protocolo de red comúnmente utiliza una API de sockets?
A. TCP
B. HTTP
C. SSH
D. FTP
ANSWER: A

10 ¿Cuál es una ventaja de usar una API de sockets en lugar de otros métodos de comunicación, como los RPC?
A. Ofrece una mayor seguridad para la comunicación entre procesos.
B. Permite que los procesosde diferentes plataformas trabajen juntos.
C. Proporciona un mecanismo simple y eficiente para la comunicación entre procesos.
D. Permite que las aplicaciones se escalen fácilmente en redes grandes.
ANSWER: B

11 ¿La capa de transporte necesita búferes y un control de flujo?
A. No los necesita.
B. Solo necesita búferes.
C. Solo necesita control de flujo.
D. Si los necesita.
ANSWER: D

12 ¿Qué elemento de los protocolos de transporte se encarga de fragmentar los datos en unidades manejables para su transmisión?
A. Datagramas.
B. Encabezados.
C. Control de flujo.
D. Control de errores.
ANSWER: A

13 ¿Qué tipo de dirección se utiliza en el protocolo de transporte TCP para identificar una conexión de extremo a extremo?
A. Puerto.
B. Dirección física.
C. Dirección IP.
D. Dirección de red.
ANSWER: A

14 ¿Qué es una dirección de socket utilizada por el protocolo UDP en la capa de transporte?
A. Una dirección IP y un puerto combinados.
B. Una dirección física y un puerto combinados.
C. Un número de protocolo y un puerto combinados.
D. Un ID de sesión y un número de protocolo combinados.
ANSWER: A

15 ¿Cómo sabe el proceso de usuario de un host que el servidor está conectado a un TSAP determinado?
A. Consultando una base de datos global de TSAP y direcciones IP.
B. Utilizando el número de puerto de destino en la cabecera de la capa de transporte.
C. Enviando una solicitud de conexión a todas las direcciones IP en el rango de red.
D. Realizando una búsqueda en la tabla de enrutamiento del host.
ANSWER: B

16 ¿Qué protocolos de la capa de transporte utilizan un proceso de conexión inicial?
A. SSL y TLS.
B. HTTP y FTP.
C. SMTP y POP3.
D. UDP y TCP.
ANSWER: D

17 ¿Qué información se intercambia durante el proceso de conexión inicial en el protocolo TCP?
A. Números de secuencia iniciales y opciones de control de flujo.
B. Contraseñas y credenciales de autenticación.
C. Información de enrutamiento de red y direcciones IP.
D. Información de configuración de la conexión de red, como la velocidad y el ancho de banda.
ANSWER: A

18 ¿Qué es el protocolo de transporte TCP?
A. Es un protocolo de capa de transporte que proporciona una conexión confiable y orientada a la conexión entre dos procesos de usuario en diferentes hosts.
B. Es un protocolo de capa de red que se utiliza para enrutar paquetes a través de diferentes redes.
C. Es un protocolo de capa de aplicación que se utiliza para transferir archivos entre dos hosts.
D. Es un protocolo de capa física que define el medio de transmisión de los datos en la red.
ANSWER: A

19 ¿En que protocolos se utiliza TCP?
A. HTTP, FTP, DNS
B. TCP/IP, UDP, SMTP
C. SSH, Telnet, SNMP
D. HTTP, SNMP, SMTP
ANSWER: A

20 ¿Cuáles son las principales características del protocolo TCP?
A. Suma de comprobación establecimiento de conexión, transmisión no confiable, transmisión de paquetes grandes, identificación de red.
B. Fiabilidad, orden, control de flujo, control de congestión, orientación a conexión, direccionamiento extremo a extremo, manejo de errores.
C. Oriendato a paquetes, transmisión no confiable, transmisiópn de paquetes grandes, identificación de red usando direcciones MAC.
D. Velocidad, transmisión por difusión, asimétrica.
ANSWER: B

21 ¿Cómo se establece la conexión TCP cliente-servidor?
A. El cliente envía un paquete SYN, el servidor responde con SYN-ACK y el cliente envía un ACK para confirmar la conexión.
B. El cliente envía un paquete SYN-ACK, el servidor responde con SYN y el cliente envía un ACK para confirmar la conexión.
C. El cliente envía un paquete ACK, el servidor responde con ACK y el intercambio de datos comienza.
D. El cliente envía un paquete de datos FIN, el servidor responde con FIN-ACK y el cliente envía un ACK para confirmar el cierre de la conexión.
ANSWER: A

22 ¿Cómo se realiza la desconexión TCP cliente-servidor? 
A. Ambos extremos envían al mismo tiempo un paquete FIN para cerrar la conexión.
B. Se envía un paquete FIN-ACK y se espera una respuesta FIN del otro extremo antes de cerrar la conexión.
C. Ambos extremos envían al mismo tiempo un paquete FIN-ACK para cerrar la conexión.
D. Se envía un paquete FIN y se espera una respuesta FIN-ACK del otro extremo antes de cerrar la conexión.
ANSWER: D

23 ¿Qué rangos de puertos TCP están reservados por la IANA?
A. 0 a 1023.
B. 1024 a 49151.
C. 49152 a 65535.
D. La IANA no tiene ningún rango de puertos reservado.
ANSWER: A

24 ¿Cuál es el rango de puertos conocidos para TCP?
A. 0 a 1023.
B. 1024 a 49151.
C. 49152 a 65535.
D. Todos son puertos conocidos.
ANSWER: A

25 ¿Cuál es el rango de puertos registrados para TCP?
A. 0 a 1023.
B. 1024 a 49151.
C. 49152 a 65535.
D. No existen los puertos registrados.
ANSWER: B

26 ¿Cuál es el rango de puertos privados para TCP?
A. 0 a 1023.
B. 1024 a 49151.
C. 49152 a 65535.
D. Todas las respuestas son falsas.
ANSWER: C

27 ¿Cuál es la función de los puertos privados en TCP?
A. Proporcionar un rango predefinido de puertos para el uso exclusivo del sistema operativo.
B. Permitir que varios procesos se comuniquen al mismo tiempo utilizando diferentes puertos.
C. Establecer una conexión segura entre dos sistemas.
D. Todas las respuestas son correctas.
ANSWER: B

28 ¿Qué tipo de puerto se utiliza para establecer una conexión segura en TCP?
A. Puerto conocido.
B. Puerto registrado.
C. Puerto privado.
D. Ninguno de los anteriores.
ANSWER: D

29 ¿Cuál de estas opciones es una ventaja del protocolo TCP en comparación con UDP?
A. TCP garantiza la entrega y la integridad de los datos.
B. TCP es utilizado principalmente para transmisiones en tiempo real.
C. TCP es más rápido que UDP.
D. Ninguna respuesta es correcta.
ANSWER: A

30 ¿Por qué el control de flujo es una ventaja del protocolo TCP?
A. Permite la entrega de datos en el orden correcto.
B. Evita la congestión en la red.
C. Regula la tasa de transmisión para evitar la sobrecarga del receptor.
D. Todas son correctas.
ANSWER: C

31 ¿Cuál de estas opciones es una desventaja del protocolo TCP en comparación con UDP?
A. TCP consume más ancho de banda de red que UDP.
B. La complejidad del protocolo puede afectar su rendimiento.
C. TCP no garantiza la entrega y la integridad de los datos.
D. Ninguna respuesta es correcta.
ANSWER: B

32 ¿Qué es el protocolo UDP?
A. Un protocolo de comunicación en red que proporciona una transferencia confiable de datos.
B. Un protocolo de transporte que no requiere confirmaciones de recepción para cada paquete enviado.
C. Un protocolo de transporte que garantiza que los paquetes se entreguen en el mismo orden que se enviaron.
D. Un protocolo de comunicación en red que garantiza que el remitente no sature al receptor enviando demasiados paquetes al mismo tiempo.
ANSWER: B

33 ¿Qué tipo de aplicaciones son más adecuadas para el protocolo UDP?
A. Aplicaciones que requieren una entrega confiable de los datos.
B. Aplicaciones que requieren una baja latencia y una transmisión rápida de los datos.
C. Aplicaciones que requieren una transmisión segura de los datos.
D. Todas son correctas.
ANSWER: B

34 ¿Cuáles son algunas de las desventajas del protocolo UDP en comparación con TCP?
A. La falta de un control de flujo y recuperación de errores puede causar una pérdida de datos.
B. No proporciona garantías de entrega de los datos.
C. No garantiza la integridad de los datos en caso de pérdida.
D. Todas son correctas.
ANSWER: D

35 ¿Cuál de estas opciones es una característica del protocolo UDP?
A. Es un protocolo de transporte orientado a conexión.
B. Proporciona una transferencia condiable de los datos.
C. No proporciona un control de flujo ni recuperación de errores.
D. Requiere una conexión estable entre los dispositivos.
ANSWER: C

36 ¿Qué nombre recibe la unidad de información o PDU si trabaja con el protocolo UDP orientado al envío sin conexión?
A. Segmento.
B. Trama.
C. Datagrama.
D. Paquete.
ANSWER: C

37 ¿Qué nombre recibe la unidad de información o PDU si trabaja con el protocolo TCP orientado al envío con conexión?
A. Segmento.
B. Trama.
C. Datagrama.
D. Paquete.
ANSWER: A

38 ¿Qué organismos internacionales trabajan en la capa de transporte?
A. IEEE.
B. IETF.
C. ITU-T.
D. Todos los anteriores.
ANSWER: D

39 ¿Cuál es la función de la capa de transporte?
A. Proporcionar una interfaz entre el software de aplicación y la red física.
B. Encapsular y desencapsular los páquetes de datos en el nivel de red.
C. Proporcionar servicios de entrega confiable y ordenación de los datos.
D. Controlar el flujo de los datos a través de la red para evitar congestiones.
ANSWER: C

40 ¿Por qué es importante la capa de transporte en una red?
A. Porque proporciona una interfaz entre el software de aplicación y la red física.
B. Porque controla el acceso a la red por parte de los usuarios.
C. Porque proporciona servicios de entrega confiable de los datos, lo que garantiza que los datos lleguen a su destino de forma adecuada.
D. Ninguna de las anteriores
ANSWER: C

41 ¿Cuál es el objetivo principal de liberar una conexión en la capa de transporte?
A. Reducir el tráfico de la red.
B. Liberar recursos en los dispositivos que están implicados en la conexión.
C. Garantizar la entrega confiable de los datos.
D. Ninguna de las anteriores.
ANSWER: B

42 ¿Cómo se inicia el proceso de liberar una conexión en la capa de transporte?
A. El host receptor envía un paquete de liberación al host emisor.
B. El host emisor envía un paquete de liberación al host receptor.
C. Ambos hosts envían un paquete de liberación al mismo tiempo.
D. El proceso de liberación es automático y no se requiere la intervención de los hosts.
ANSWER: B

43 ¿Qué es el almacenamiento en búfer en la capa de transporte?
A. Un proceso que corrige los errores en la transmisión de los datos.
B. Un proceso que controla la cantidad de paquetes transmitidos al mismo tiempo.
C. Un proceso que verifica la integridad de los datos durante la transmisión.
D. Un mecanismo que almacena temporalmente los paquetes mientras se espera su entrega.
ANSWER: D

44 ¿ Cómo se manejan los paquetes almacenados en el búfer una vez que están listos para su entrega?
A. Se entregan en orden correcto y asegurando su integridad.
B. Se liberan inmediatamente en la red.
C. Se entregan de forma simultánea para reducir el tiempo de transmisión.
D. Se eliminan y solicita su retransmisión.
ANSWER: A

45 ¿Qué sucede si dos flujos de datos intentan uttilizar el mismo puerto en la multiplexación de la capa de transporte?
A. Se divide el ancho de banda disponible entre ambos flujos de datos.
B. Se produce un error y se bloquea la conexión.
C. Se produce un eror y se bloquea la conexión.
D. Ninguna de las anteriores.
ANSWER: B

46 ¿Por qué es importante la multiplexación en la capa de transporte?
A. Porque permite que varios flujos de datos se utilicen simultáneamente en una misma conexión, lo que optimiza el uso de los recursos de red.
B. Porque controla el acceso a la red por parte de los usuarios.
C. Porque evita la pérdida de paquetes en la transmisión.
D. Porque establece la cantidad de datos que pueden ser enviados antes de que se requiera una confirmación de recepción.
ANSWER: A

47 ¿Qué es la regulación de la tasa de envío en la capa de transporte?
A. Un proceso que controla el acceso a la red por parte de los usuarios.
B. Un mecanismo que establece la cantidad de datos que pueden ser enviados antes de que se requiera una confirmación de recepción.
C. Un proceso que limita la velocidad a la que se envían los datos para evitar congestiones en la red.
D. Un mecanismo que almacena temportalmente los paquetes mientras se espera su entrega.
ANSWER: C

48 ¿Cómo se realiza la regulación de la tasa de envío en la capa de transporte?
A. A través de la dirección IP de origen y destino.
B. A través de los puertos de origen y destino.
C. A través del contenido de los paquetes de datos.
D. A través del protocolo utilizado.
ANSWER: B

49 ¿Cuál es la principal diferencia entre la transmisión inalámbrica y la transmisión por cable en la capa de transporte?
A. La velocidad de transmisión de datos.
B. La calidad de la señal.
C. La estabilidad de la conexión.
D. La presencia de interferencias y obstáculos.
ANSWER: D

50 ¿Cuál es el objetivo principal de RPC en la capa de transporte?
A. Proporcionar una interfaz para que los programas en diferentes dispositivos se comuniquen entre sí de manera transparente.
B. Controlar el acceso a la red por parte de los usuarios.
C. Establecer la cantidad de datos que pueden ser enviados antes de que se requiera una confirmación de recepción.
D. Permitir que varios flujos de datos se utilicen simultáneamente en una misma conexión.
ANSWER: A
