1) ¿Qué codificación usa el protocolo IPv4?
A) Penta decimal
B) Hexadecimal
C) Binario
D) Decimal
ANSWER: C

2) ¿Cuales son las versiones del protocolo IP? (Multi respuesta)
A) IPNv0
B) IPv4
C) B y D
D) IPv6
ANSWER: C

3) ¿En que capa del protocolo OSI reside la capa de Red?
A) Capa 1
B) Capa 2
C) Capa 3
D) Capa 4
ANSWER: C

4) ¿El protocolo IP puede rastrear y administrar el flujo de paquetes?
A) Si
B) No
C) Solo puede administrarlo, pero no rastrearlo
D) Solo puede rastrearlo, pero no administrarlo
ANSWER: B

5) ¿Los paquetes IP establecen conexión con el destino?
A) Si
B) No
C) Solo en IPv6
D) Depende del tipo de paquete
ANSWER: B

6) El protocolo IP es un protocolo...
A) Confiable
B) No confiable
C) Capaz de recuperar paquetes perdidos
D) Aleatorio
ANSWER: B

7) ¿De que se encarga la capa de red OSI?
A) Transmite el paquete IP por los medios de comunicación
B) Define los estándares de cableado físico
C) Es la configuración de los routers
ANSWER: A

8) ¿Cuantas direcciones IP tiene el protocolo IPv4?
A) Infinitas
B) 4000 Millones
C) 2,3 Billones
D) 1450 Millones
ANSWER: A

9) ¿Cuantas direcciones IPv6 existen?
A) 10^27
B) 10^30
C) 10^33
D) 10^36
ANSWER: D

10) ¿Que es un Gateway predeterminado?
A) Es un host para una red
B) Tiene la misma función de un switch
C) Es el dispositivo de red que puede enrutar el tráfico a otras redes.
ANSWER: C

11) ¿Cuales son las iniciales de la configuración dinámica de un host?
A) PCV4
B) DHCP
C) MAC
D) CCNA
ANSWER: B

12) ¿Con que comando podemos ver la tabla de routing en Windows?
A) netstar r
B) ip config
C) netgraph 1
D) hvhnndog
ANSWER: A

13) ¿Que comando se utiliza para ver la tabla de routing en los routers Cisco IOS?
A) show ip route
B) EIGRP
C) CF 0
D) EXEC
ANSWER: A

14) ¿Como se llama el protocolo de routing dinámico?
A) DHCP
B) EXEC Slam
C) EIGRP
D) IPv4
ANSWER: C

15) ¿Que representa la letra D en un router de red?
A) Es el origen de la ruta
B) Es el final de la ruta
C) Representa la dirección de destino
ANSWER: A

16) ¿Que tipo de memoria se utiliza en un router?
A) Volatil
B) No volatil
C) Las dos
D) No se utiliza ninguna memoria
ANSWER: C

17) ¿Que es el flash en un router?
A) Es la memoria no volatil utilizada
B) Es una memoria volatil
C) Suministra energia al router
D) Ninguna de las anteriores
ANSWER: A

18) ¿Que componentes no tiene un router?
A) CPU
B) RAM
C) Tarjeta Grafica
D) Fuente de alimentación
ANSWER: C

19) ¿Un router tiene refrigeracion?
A) Si
B) No
C)Depende del diseño y la ubicación del router
D)Depende del modelo y la marca del router
ANSWER: D

20) ¿Que interfaces puede tener un router? (varias respuestas correctas)
A) WAN
B) LAN
C) CLI
D) A y B son correctos
ANSWER: D

21) ¿Que es el POST?
A) Memoria flash de un router
B) Servidor TFTP
C) Proceso de arranque de un router
D) Ninguna es correcta
ANSWER: C

22) ¿Que hace el POST?
A) Inicia el sistema operativo
B) Busca errores de hardware
C) Envia paquetes
D) Las respuestas A) y C) son incorrectas
ANSWER: B

23) ¿Que comando no se utiliza en un router?
A) show ip interface brief
B) show ip route
C) show ip interfaces
D) show ip list
ANSWER: D

24) ¿Un switch de la capa 2 necesita tener una IP determinada?
A) Todos los switches van asociados a una IP
B) No necesitan una IP
C) Solo en el nivel fisico
ANSWER: B

25) ¿Que hace el comando “ip default gateway"?
A) Muestra conexiones ip en la tabla del gateway
B) Configura de manera automatica un switch
C) Reenvia paquetes a redes remotas
D) Genera un informe de uso de ancho de banda
ANSWER: B
26) ¿Que significa la “C” en una tabla de routing?
A) Indica que es una interfaz local
B) Indica que hay varias entradas en la tabla
C) Identifica la red de destino
D) Indica que la red esta conectada directamente
ANSWER: D

27) ¿Que significa la “L” en una tabla de routing?
A) Indica que es una interfaz local
B) Indica que hay varias entradas en la tabla
C) Identifica la red de destino
D) Indica que la red esta conectada directamente
ANSWER: A

28) ¿Que representa el comando “route print”?
A) Las tablas de routing de un host
B) El tipo de conexión de la red
C) Clase de IP asociada
D) Fallo en la transmision de archivos
ANSWER: A

29) ¿Principal caracteristica de la capa de red?
A) Restringir paquetes entre hosts
B) Asociar switches a direcciones IP
C) Programar gateways
 D) Encaminar paquetes a través de múltiples redes
ANSWER: D
30) ¿Que protocolo de red es el mas utilizado hoy en dia?
A) IPv4
B) IPv6
C) IPv0
D) IPv7
ANSWER: B

31) ¿Si un router recibe un paquete para una red que no esta en su tabla de routing, que hara?
A) La descartará
B) Aun asi la enviara
C) Se quedara a la espera
D) La reenviara
ANSWER: A

32) ¿Que significa que un router sea de sucursal?
A) Que provee servicios
B) Se utiliza en empresas grandes
C) Esta pensado para teletrabajadores, pequeñas empresas, etc
D) CCNA
ANSWER: C

33) ¿Un router puede llevar disipadores?
A) No, no emiten calor
B) Si, se calientan y utilizan refrigeraciones por aire
C) Si, se calientan y usan disipadores de aluminio
D) Si, se calientan y utilizan refrigeraciones liquidas
ANSWER: C

34) ¿Cuantos tipos de memoria tiene un router?
A) 1
B) 2
C) 3
D) 4
ANSWER: D

35) ¿Que conector utilizan los routers?
A) RJ-45
B) USB tipo B
C) Los dos
D) Ninguno
ANSWER: C

36) ¿Cómo utiliza la capa de red el valor de MTU?
A) La capa de red depende de la capa de enlace de datos para establecer la MTU y ajusta la velocidad de transmisión para admitirla.
B) La capa de enlace de datos pasa la MTU a la capa de red.
C) La capa de red depende de las capas de niveles superiores para determinar la MTU.
D) Para aumentar la velocidad de entrega, la capa de red ignora la MTU.
ANSWER: B

37) ¿Qué característica distingue una mejora de IPv6 respecto de IPv4?
A) Tanto IPv4 como IPv6 admiten la autenticación, pero solamente IPv6 admite las funcionalidades de privacidad.
B) El espacio de direcciones IPv6 es cuatro veces mayor que el espacio de direcciones IPv4.
C) El encabezado de IPv6 es más sencillo que el de IPv4, lo que mejora el manejo de paquetes.
D) Las direcciones IPv6 se basan en direccionamiento plano de 128 bits, mientras que IPv4 se basa en direccionamiento jerárquico de 32 bits.
ANSWER: C

38) ¿Qué enunciado describe con precisión una característica de IPv4?
A) IPv4 tiene un espacio de direcciones de 32 bits.
B) Todas las direcciones IPv4 se pueden asignar a hosts.
C) Un encabezado IPv4 tiene menos campos que un encabezado IPv6.
D) IPv4 admite de forma nativa IPSec.
ANSWER: A

39) Cuando un router recibe un paquete, ¿qué información debe analizarse para que el paquete se envíe a un destino remoto?
A) Dirección MAC de origen
B) dirección IP de destino
C) Dirección IP de origen
D) Dirección MAC de destino
ANSWER: B

40) ¿Qué direcciones IPv4 puede usar un host para hacerle ping a la interfaz de bucle invertido?
A) 127.0.0.1
B) 127.0.0.0
C) 126.0.0.0
D) 126.0.0.1
ANSWER: A

41) ¿Cuál es el motivo para la creación e implementación de IPv6?
A) Proporcionar más espacio de direcciones en el Registro de nombres de Internet
B) Permitir la compatibilidad NAT para la asignación de direcciones privadas
C) Facilitar la lectura de direcciones de 32 bits
D) Evitar que se agoten la direcciones IPv4
ANSWER: D

42) ¿Qué información utilizan los routers para reenviar un paquete de datos hacia su destino?
A) Dirección IP de destino
B) Dirección IP de origen
C) Dirección de destino
D) Dirección de origen
ANSWER: A

43) ¿Qué campo de un encabezado de paquete IPv4 normalmente permanece igual durante su transmisión?
A) Señalador
B) Tiempo de duración
C) Longitud del paquete
D) Dirección de destino
ANSWER: D

44) ¿Qué campo en un paquete IPv6 utiliza el router para determinar si un paquete ha caducado y debe descartarse?
A) TTL
B) No se puede alcanzar la dirección
C) Límite de saltos
D) No hay ruta para el destino.
ANSWER: C

45) ¿Qué información se agrega durante el encapsulamiento en la capa 3 del modelo OSI?
A) Dirección MAC de origen y destino
B) Dirección IP de origen y destino
C) Número de puertos de origen y destino
D) Protocolo de aplicaciones de origen y destino
ANSWER: B

46) En los mensajes ICMP ¿tienen algún campo de control de errores?
A) No
B) CRC de grado 32
C) Sí
D) CRC de grado 16
ANSWER: C

47) ¿En qué protocolo, ARP o RARP, se utilizan se rvidores?
A) En ambos protocolos
B) En el protocolo ARP
C) En ninguno de los protocolos
D) En el protocolo RARP se utilizan servidores
ANSWER: A
48) En la petición ARP, ¿qué dirección IP se coloca en busca de su correspondiente dirección
física?
A) La del emisor
B) La del receptor
C) La de grupo clase D
D) La del ultimo dispositivo que recibio una trama
ANSWER: B
49) ¿Cuál de las siguientes opciones no se especifica en la cabecera IP?
A) El registro de ruta seguida por un datagrama
B) El tamaño máximo de los datagramas de una conexión
C) El registro de marca de tiempo
D) La cantidad maxima de enrutadores que puede atravesar
ANSWER: B
50. ¿Quién es el responsable de restar una unidad al campo TTL (Tiempo de Vida)?
A) El sistema emisor
B) El sistema receptor
C) Los routers
D) Los repetidores
ANSWER: C

