De los siguientes tipos de cables se utiliza comúnmente en redes de área local?
A) Cable de fibra óptica
B) Cable de par trenzado
C) Cable coaxial
D) Cable HDMI
ANSWER: B

¿Qué es el estándar Ethernet en la capa física?
A) Un protocolo de red utilizado para la transmisión de datos en redes inalámbricas
B) Un protocolo de red utilizado para la transmisión de datos en redes cableadas
C) Un tipo de conector utilizado para cables de red
D) Un tipo de topología de red
ANSWER: B

¿Cuál de las siguientes afirmaciones sobre la topología de bus en redes es verdadera?
A) Todos los dispositivos están conectados en un solo segmento de cable.
B) Cada dispositivo está conectado a un concentrador central.
C) Cada dispositivo está conectado directamente a otro dispositivo
D) Todos los dispositivos están conectados en un anillo.
ANSWER: A

¿Cuál es la velocidad máxima de transmisión de datos que se puede lograr utilizando un cable de cobre Cat6?
A) 10 Mbps
B) 100 Mbps
C) 1 Gbps
D) 10 Gbps
ANSWER: D

¿Qué es un repetidor en la capa física?
A) Un dispositivo que conecta dos segmentos de red diferentes.
B) Un dispositivo que regenera señales de red débiles.
C) Un dispositivo que realiza un enrutamiento de red.
D) Un dispositivo que proporciona una conexión inalámbrica a Internet.
ANSWER: B

¿Cuál de los siguientes tipos de transmisión se utiliza comúnmente en redes de larga distancia?
A) Transmisión de microondas
B) Transmisión de infrarrojos
C) Transmisión de ondas de radio
D) Transmisión de señales eléctricas
ANSWER: A

¿Qué es un conector RJ-45 en la capa física?
A) Un tipo de conector utilizado para cables de red.
B) Un tipo de conector utilizado para cables de alimentación eléctrica.
C) Un tipo de conector utilizado para cables HDMI.
D) Un tipo de conector utilizado para cables USB.
ANSWER: A

¿Qué es un switch en la capa física?
A) Un dispositivo que conecta dos segmentos de red diferentes.
B) Un dispositivo que regenera señales de red débiles.
C) Un dispositivo que realiza un enrutamiento de red.
D) Un dispositivo que proporciona una conexión inalámbrica a Internet.
ANSWER: A

¿Cuál de los siguientes tipos de antenas se utiliza comúnmente en redes inalámbricas?
A) Antena de panel
B) Antena omnidireccional
C) Antena parabólica
D) Antena Yagi
ANSWER: B

¿Cuál de las siguientes afirmaciones sobre la topología de anillo en redes es verdadera?
A) Todos los dispositivos están conectados en un solo segmento de cable.
B) Cada dispositivo está conectado a un concentrador central.
C) Cada dispositivo está conectado directamente a otro dispositivo.
D) Todos los dispositivos están conectados en un anillo.
ANSWER: D

¿Qué es la modulación en la capa física?
A) Un proceso que convierte datos digitales en señales analógicas para su transmisión.
B) Un proceso que convierte señales analógicas en datos digitales para su procesamiento.
C) Un proceso que codifica los datos para su transmisión. 
D) Un proceso que decodifica los datos para su recepción.
ANSWER: A

¿Cuál de las siguientes es una forma de transmisión de datos inalámbrica?
A) Fibra óptica
B) Cable de par trenzado
C) Infrarrojos
D) Cable coaxial
ANSWER: C

¿Cuál de los siguientes tipos de cables se utiliza para conectar un dispositivo a una red inalámbrica?
A) Cable de fibra óptica
B) Cable de par trenzado
C) Cable coaxial
D) Ninguno de los anteriores
ANSWER: D

¿Qué es un transceptor en la capa física?
A) Un dispositivo que transmite y recibe señales de red.
B) Un dispositivo que regenera señales de red débiles.
C) Un dispositivo que realiza un enrutamiento de red.
D) Un dispositivo que proporciona una conexión inalámbrica a Internet
ANSWER: A

¿Cuál de los siguientes tipos de conectores se utiliza comúnmente en cables de fibra óptica?
A) Conector BNC
B) Conector RJ-45
C) Conector ST
D) Conector USB
ANSWER: C

¿Qué es un repetidor de fibra óptica en la capa física?
A) Un dispositivo que conecta dos segmentos de red diferentes.
B) Un dispositivo que regenera señales de red débiles.
C) Un dispositivo que realiza un enrutamiento de red.
D) Un dispositivo que proporciona una conexión inalámbrica a Internet.
ANSWER: B

¿Cuál es la longitud máxima de un cable de par trenzado sin blindaje para una red Ethernet?
A) 100 metros
B) 500 metros
C) 1 kilómetro
D) 10 kilómetros
ANSWER: A

¿Cuál es la principal ventaja del cable de fibra óptica en comparación con el cable de cobre?
A) Mayor ancho de banda
B) Mayor longitud máxima de cable
C) Mayor facilidad de instalación
D) Mayor resistencia a interferencias electromagnéticas
ANSWER: A

¿Qué tipo de señal se transmite a través de un cable coaxial?
A) Señal digital
B) Señal analógica
C) Ambas
D) Ninguna
ANSWER: C

¿Qué es un transceptor óptico en la capa física?
A) Un dispositivo que convierte señales eléctricas en señales ópticas.
B) Un dispositivo que regenera señales ópticas débiles.
C) Un dispositivo que realiza un enrutamiento de red.
D) Un dispositivo que proporciona una conexión inalámbrica a Internet.
ANSWER: A

¿Qué es la polaridad en la capa física?
A) La dirección en la que se transmite la señal.
B) La velocidad de transmisión de la señal.
C) La longitud de onda de la señal.
D) La amplitud de la señal.
ANSWER: A

¿Qué es el espectro electromagnético en la capa física?
A) El rango de frecuencias de las señales electromagnéticas.
B) El número de bits que se transmiten por segundo.
C) La velocidad a la que se transmiten las señales.
D) La longitud de onda de las señales electromagnéticas.
ANSWER: A

¿Cuál es el propósito de la capa física en el modelo OSI?
A) Establecer, mantener y finalizar conexiones de red.
B) Proporcionar servicios de enrutamiento y direccionamiento.
C) Convertir datos en señales para su transmisión a través del medio de red.
D) Proporcionar servicios de seguridad y control de acceso a la red.
ANSWER: C

¿Cuál de los siguientes medios de red tiene la menor tasa de error de transmisión?
A) Cable de cobre
B) Cable de fibra óptica
C) Cable coaxial
D) Transmisión inalámbrica
ANSWER: B

¿Qué es la impedancia en la capa física?
A) La resistencia que ofrece un medio de red a la transmisión de señales.
B) La velocidad a la que se transmiten las señales.
C) La longitud de onda de las señales electromagnéticas.
D) La cantidad de señales que se transmiten por unidad de tiempo.
ANSWER: A

¿Cuál es la longitud máxima de un cable de fibra óptica para una red Ethernet?
A) 100 metros
B) 500 metros
C) 1 kilómetro
D) 10 kilómetros
ANSWER: A

¿Qué tipo de señal se utiliza en la transmisión por radio en la capa física?
A) Señal digital 
B) Señal analógica
C) Ambas
D) Ninguna
ANSWER: B

¿Qué es la topología de bus en la capa física?
A) Todos los dispositivos de red están conectados a un solo cable.
B) Los dispositivos de red se conectan en un círculo cerrado.
C) Los dispositivos de red se conectan en una línea recta.
D) Los dispositivos de red se conectan en una red de malla.
ANSWER: A

¿Qué es el tiempo de propagación en la capa física?
A) La cantidad de tiempo que tarda una señal en viajar de un extremo a otro de un medio de red.
B) La cantidad de tiempo que tarda una señal en ser procesada por un dispositivo de red.
C) La cantidad de tiempo que tarda una señal en ser enrutada a través de múltiples dispositivos de red.
D) La cantidad de tiempo que tarda una señal en ser decodificada por un dispositivo de red.
ANSWER: A

¿Qué es la atenuación en la capa física?
A) La disminución de la intensidad de la señal a medida que se propaga a través del medio de red.
B) La interferencia de la señal por otras señales electromagnéticas.
C) La distorsión de la señal debido a la reflexión en el medio de red.
D) La cantidad de ruido en la señal de red.
ANSWER: A

¿Qué es la codificación en la capa física?
A) El proceso de convertir datos en señales para su transmisión a través del medio de red.
B) El proceso de comprimir datos antes de su transmisión a través del medio de red.
C) El proceso de encriptar datos antes de su transmisión a través del medio de red.
D) El proceso de dividir datos en paquetes para su transmisión a través del medio de red.
ANSWER:A

¿Cuál es la función del cable de fibra óptica en la capa física?
A) Transmitir señales de forma inalámbrica.
B) Conectar dispositivos de red en una topología de anillo.
C) Transmitir señales de luz para la comunicación de datos.
D) Conectar dispositivos de red en una topología de estrella.
ANSWER: C

¿Qué es el ancho de banda en la capa física?
A) La velocidad a la que se transmiten los datos a través de un medio de red.
B) La cantidad de datos que pueden ser transmitidos a través de un medio de red en un tiempo determinado.
C) La cantidad de dispositivos de red que pueden ser conectados a una red.
D) La capacidad de un dispositivo de red para procesar datos.
ANSWER: B

¿Cuál es el propósito de la capa física en el modelo OSI?
A) Establecer una conexión confiable entre los dispositivos de red.
B) Administrar la transmisión y recepción de datos en la red.
C) Proporcionar servicios de red como el enrutamiento y la seguridad.
D) Proporcionar un medio para la transmisión de datos en la red.
ANSWER: D

¿Cuál es la función del conector BNC en la capa física?
A) Conectar un dispositivo de red a una red Ethernet.
B) Conectar un dispositivo de red a un cable de fibra óptica.
C) Conectar un dispositivo de red a un cable coaxial.
D) Conectar un dispositivo de red a una red inalámbrica.
ANSWER: C

¿Qué es la modulación en la capa física?
A) El proceso de convertir señales analógicas en señales digitales.
B) El proceso de convertir señales digitales en señales analógicas.
C) El proceso de cambiar la frecuencia de una señal para transportar información.
D) El proceso de agregar redundancia a los datos para detectar y corregir errores.
ANSWER: C

¿Cuál es la función del repetidor en la capa física?
A) Convertir señales analógicas en señales digitales.
B) Cambiar la frecuencia de una señal para transportar información.
C) Extender la distancia de una conexión de red.
D) Proporcionar seguridad a la red.
ANSWER: C

¿Qué es el ruido en la capa física?
A) Señales no deseadas que interfieren con la señal de la red.
B) La disminución de la intensidad de la señal a medida que se propaga a través del medio de red.
C) La cantidad de tiempo que tarda una señal en viajar de un extremo a otro de un medio de red.
D) La cantidad de datos que pueden ser transmitidos a través de un medio de red en un tiempo determinado.
ANSWER: A

¿Cuál es el principal tipo de medio físico utilizado para la transmisión de datos en la capa física?
A) Cable de cobre
B) Fibra óptica
C) Radiofrecuencia
D) Infrarrojo
ANSWER: A

¿Qué es la longitud de onda en la capa física?
A) La distancia entre dos crestas consecutivas de una onda electromagnética.
B) La cantidad de bits transmitidos en una señal.
C) La cantidad de tiempo que tarda una señal en ser transmitida.
D) La medida de la velocidad de la señal en el medio de transmisión.
ANSWER: A

¿Qué es el ancho de banda en la capa física?
A) La cantidad de datos que se pueden transmitir en un período de tiempo determinado.
B) La cantidad de energía necesaria para enviar una señal a través del medio de transmisión.
C) La medida de la cantidad de errores de transmisión en una señal.
D) La cantidad de dispositivos conectados a una red.
ANSWER: A

¿Qué es el tiempo de retardo en la capa física?
A) La cantidad de tiempo que tarda una señal en viajar a través del medio de transmisión.
B) La cantidad de tiempo que tarda una señal en ser procesada por un dispositivo de red.
C) La cantidad de tiempo que tarda una señal en ser enrutada a través de múltiples dispositivos de red.
D) La cantidad de tiempo que tarda una señal en ser decodificada por un dispositivo de red.
ANSWER: A

¿Qué es el voltaje en la capa física?
A) La medida de la fuerza electromotriz que impulsa una señal a través del medio de transmisión.
B) La medida de la cantidad de energía necesaria para enviar una señal a través del medio de transmisión.
C) La medida de la cantidad de ruido presente en una señal.
D) La medida de la velocidad de la señal en el medio de transmisión.
ANSWER: A

¿Qué es el jitter en la capa física?
A) La variación en el retardo de la señal durante la transmisión.
B) La cantidad de errores de transmisión en una señal.
C) La cantidad de ruido presente en una señal.
D) La variación en la amplitud de la señal durante la transmisión.	
ANSWER: A

¿Qué es un repetidor en la capa física?
A) Un dispositivo que conecta redes diferentes.
B) Un dispositivo que amplifica y regenera señales de red.
C) Un dispositivo que enruta paquetes de red.
D) Un dispositivo que establece conexiones de red seguras.
ANSWER: B

¿Cuál es la función de la capa física en el modelo OSI?
A) Establecer, mantener y finalizar conexiones entre dispositivos de red.
B) Convertir datos en señales para su transmisión a través del medio de red.
C) Asegurar la integridad y confidencialidad de los datos durante la transmisión.
D) Gestionar el flujo de datos a través de la red.
ANSWER: B

¿Qué es la tasa de transferencia en la capa física?
A) La cantidad de datos que se pueden enviar a través de la red en un tiempo determinado.
B) La velocidad de procesamiento de los dispositivos de red.
C) El número de dispositivos que se pueden conectar a la red.
D) El número de conexiones de red simultáneas que se pueden establecer.
ANSWER: A

¿Qué es la longitud de onda en la capa física?
A) La distancia entre dos picos consecutivos de una señal electromagnética.
B) La cantidad de energía que transporta una señal electromagnética.
C) La frecuencia de una señal electromagnética.
D) La amplitud de una señal electromagnética.
ANSWER: A

¿Qué es la modulación en la capa física?
A) El proceso de cambiar la amplitud, frecuencia o fase de una señal de radio para transportar información.
B) El proceso de convertir datos en señales para su transmisión a través del medio de red.
C) El proceso de encriptar datos antes de su transmisión a través del medio de red.El proceso de dividir datos en paquetes para su transmisión a través del medio de red.
D) El proceso de dividir datos en paquetes para su transmisión a través del medio de red.
ANSWER: A

¿Qué es la impedancia en la capa física?
A) La resistencia del medio de red a la transmisión de señales eléctricas.
B) La cantidad de ruido en la señal de red.
C) La cantidad de tiempo que tarda una señal en viajar de un extremo a otro de un medio de red.
D) La disminución de la intensidad de la señal a medida que se propaga a través del medio de red.
ANSWER: A
