La capa de transporte también se conoce cómo
A) Capa de triple enlace
B) Capa de transmisión
C) Capa 4
D) Capa 3
ANSWER: C

La capa de transporte intenta
A) Colocar información en la trama que identifica qué protocolo de capa de red está siendo usado por la trama
B) Suministrar un servicio de transporte de datos que aísla las capas superiores de los detalles de implementación del transporte
C) Transferencia interactiva, colocar la trama y acceso por el medio
D) Proporciona direccionamiento de origen y destino para transportar la trama entre dispositivos
ANSWER: B

¿La capa de transporte se encarga de la confiabilidad de transporte entre dos hosts?
A) Si
B) No
C) Depende del propósito del host
D) Todas son falsas
ANSWER: A

¿Cuáles son protocolos de la capa de transporte?
A) POP y FTP
B) STP y HTML
C) TCP y UDP
D) FTP y STP
ANSWER: C

El protocolo TCP
A) No garantiza la fidelidad de los datos
B) Garantiza la fidelidad de los datos
C) Proporciona direccionamiento de origen y destino para transportar la trama entre dispositivos
D) Permite comunicaciones de uno a uno y de uno a muchos
ANSWER: B

El protocolo UDP
A) No garantiza la fidelidad de los datos
B) Garantiza la fidelidad de los datos
C) Proporciona direccionamiento de origen y destino para transportar la trama entre dispositivos
D) No permite una comunicación de uno a uno
ANSWER: A

¿Qué protocolo permite comunicación de uno a uno?
A) POP
B) UDP
C) TCP
D) UDP y TCP
ANSWER: D

¿Qué protocolo permite comunicaciones de uno a muchos?
A) UDP y TCP
B) FTP
C) TCP
D) UDP
ANSWER: D

¿Qué protocolo es más rápido?
A) TCP
B) UDP
C) FTP
D) TCP y UDP son igual de rápidos
ANSWER: B

¿Qué protocolo es más lento?
A) TCP
B) UDP
C) FTP
D) TCP y FTP son igual de lentos
ANSWER: A

¿Qué protocolo funciona con conexión?
A) UDP
B) TCP
C) Ambos
D) Ninguno funciona con conexión
ANSWER: B

¿Qué protocolo funciona sin conexión?
A) FTP
B) POP3
C) TCP
D) Ninguno de los anteriores
ANSWER: D

¿Qué hace el protocolo TCP para garantizar la fidelidad de datos?
A) Proporciona direccionamiento de origen y destino para transportar la trama entre dispositivos
B) El protocolo TCP no garantiza fidelidad de datos
C) Crea una secuencia de datos para su entrega
D) Ninguna de las anteriores
ANSWER: C

Cuándo un protocolo no necesita establecer una sesión entre hosts, este es
A) Un servicio sin conexión, cómo UDP
B) Un servicio con conexión, cómo FTP
C) Un servicio sin conexión, cómo TCP
D) Ninguna es correcta
ANSWER: A

Cuándo un protocolo establece una sesión entre ambos hosts, este es
A) Un servicio con conexión, cómo UDP
B) Un servicio sin conexión, cómo FTP
C) Un servicio con conexión, cómo TCP
D) Ninguna es correcta
ANSWER: C

¿Por qué el protocolo TCP es más lento que el UDP?
A) Porque el protocolo TCP no garantiza fidelidad de datos
B) Porque necesita comprobar que el paquete se haya recibido completo
C) Porque crea una secuencia de datos para su entrega
D) No es más lento que el UDP
ANSWER: B

¿Por qué el protocolo UDP es más rápido que el TCP?
A) Porque no crea una secuencia de datos para su entrega
B) Porque no siempre necesita comprobar que el paquete se haya recibido completo
C) Porque el protocolo TCP no garantiza fidelidad de datos
D) Porque solo se encarga de entregar los paquetes en el menor tiempo posible
ANSWER: D

En el protocolo TCP, ¿Cuándo se reenvía un tramo faltante para completar un servicio?
A) Cuándo la comunicación pasa a ser de uno a muchos
B) Cuándo se comprueba el paquete y este no se ha recibido por completo
C) Cuándo se realiza una transferencia mediante conexión entre servidores ajenos
D) Cuándo la comunicación pasa a ser de uno a uno
ANSWER: B

¿Cuáles son características del protocolo TCP?
A) Con conexión, garantiza fidelidad de datos, más lento que UDP y permite comunicaciones de uno a uno
B) Sin conexión, no garantiza fidelidad de datos, más rápido que UDP y permite comunicación de uno a muchos
C) Sin conexión, entrega de paquetes a alta velocidad, más ancho de banda que UDP y sin comunicaciones uno a uno
D) Sin conexión, garantiza fidelidad de empaquetado, más velocidad de transmisión que UDP y permite todo tipo de comunicaciones
ANSWER: A

¿Cuáles son características del protocolo UDP?
A) Con conexión, garantiza fidelidad de datos, más lento que TCP y permite comunicación de uno a uno
B) Sin conexión, no garantiza fidelidad de datos, más rápido que TCP y permite comunicaciones de uno a uno y de uno a muchos
C) Sin conexión, entrega de paquetes a alta velocidad, más ancho de banda que TCP y sin comunicaciones uno a uno
D) Sin conexión, garantiza fidelidad de empaquetado, más velocidad de transmisión que TCP y permite todo tipo de comunicaciones
ANSWER: B

¿Qué es el protocolo SCTP?
A) Stream controlling transaction protocol
B) Protocolo de transmisión de control de flujo
C) Protocolo de capa de puertos seguros
D) Protocolo de seguridad de la capa de transporte
ANSWER: B

¿Qué es el protocolo SSL?
A) Protocolo de capa de puertos seguros
B) Protocolo de seguridad de la capa de transporte
C) Protocolo de transmisión de control de flujo
D) Secure Socket Line
ANSWER: A

¿Qué es el protocolo TLS?
A) Tranmission layer scanner
B) Protocolo de capa de puertos seguros
C) Protocolo de seguridad de la capa de transporte
D) Protocolo de transmisión de control de flujo
ANSWER: C

La capa de transporte es responsable de
A) La transmisión de datos a través de la red
B) Proporciona direccionamiento de origen y destino para transportar la trama entre dispositivos
C) Transferencia interactiva, colocar la trama y acceder por el medio de esta
D) Ninguna es correcta
ANSWER: A

¿Cuál es la función del protocolo TLS?
A) Este coloca información en la trama que identifica qué protocolo de capa de red está siendo usado por la trama
B) Este Garantiza la fidelidad de los datos
C) Este proporciona direccionamiento de origen y destino para transportar la trama entre dispositivos
D) Este proporcionan privacidad e integridad en la comunicación entre dos puntos en una red de comunicación
ANSWER: D

¿Cuál es la función del protocolo SSL?
A) Este coloca información en la trama que identifica qué protocolo de capa de red está siendo usado por la trama
B) Este Garantiza la fidelidad de los datos
C) Este se encarga de mantener segura una conexión a Internet
D) Este proporcionan privacidad e integridad en la comunicación entre dos puntos en una red de comunicación
ANSWER: C

¿Cuál de estos son protocolos de comunicación?
A) SCTP
B) SSL y FTP
C) TLS, SCTP y FTP
D) Ninguna de las anteriores
ANSWER: A

¿Qué hace la capa de transporte?
A) Traslada los datos entre las aplicaciones en dispositivos de la red
B) Provee principalmente los servicios de envío, enrutamiento y control de congestionamiento de los datos
C) Define las aplicaciones de red y los servicios de Internet estándar que puede utilizar un usuario
D) Transferencia fiable dentro del circuito de transmisión de datos
ANSWER: A

¿Qué hace la segmentación de datos?
A) Cuando varias aplicaciones están ejecutando a la vez a cada una de estas aplicaciones o servicios, se les asigna una dirección
B) Facilita el transporte de datos por parte de las capas de red inferiores
C) Complica el transporte de datos por parte de las capas de red inferiores
D) Ninguna de las anteriores
ANSWER: B

¿Qué hace la multiplexación de conversaciones?
A) Asigna una dirección para que la capa pueda determinar con qué aplicación o servicio se identifican los datos cuándo varias aplicaciones se ejecutan a la vez
B) Facilita el transporte de datos por parte de las capas de red inferiores
C) Complica el transporte de datos por parte de las capas de red inferiores
D) Ninguna de las anteriores
ANSWER: A

Algunos protocolos de la capa de transporte proveen
A) Conversaciones orientadas a la conexión
B) Entrega confiable
C) Control de flujo
D) Todas son correctas
ANSWER: D

¿Cuál de estas operaciones básicas son de la capa de transporte?
A) Acuse de recibo de los datos recibidos
B) Retransmisión de cualquier dato sin acuse de recibo
C) Seguimiento de datos transmitidos
D) Todas son correctas
ANSWER: D

¿Qué es un puerto de transporte?
A) Una dirección IP asignada a un dispositivo de red
B) Una dirección MAC de un dispositivo de red
C) Un número que identifica una aplicación o servicio específico en un dispositivo de red
D) Un protocolo utilizado para el enrutamiento de paquetes
ANSWER: C

La capa de transporte junto a la capa de red
A) Proporcionan información acerca de los puertos de conexión
B) Controlan el flujo de red en conjunto de cada servidor
C) Trabajan en conjunto como un sistema postal
D) Ninguna de las anteriores
ANSWER: C

El protocolo TLS
A) Controla de flujo
B) Garantiza que la información transmitida por cada red no pueda ser interceptada ni modificada por elementos no autorizados
C) Proporciona un número que identifica una aplicación o servicio específico en un dispositivo de red
D) Facilita el transporte de datos por parte de las capas de red inferiores
ANSWER: B

¿Para qué sirve la capa de transporte?
A) Para regular el flujo de información desde el origen hasta el destino
B) Para trabajar en conjunto de un servidor como un sistema postal
C) Para conversaciones orientadas a la conexión respecto al ancho de banda
D) Ninguna de las anteriores
ANSWER: A

¿Cuáles son responsabilidades principales de la capa de transporte?
A) Proporcionar información acerca de los puertos de conexión salientes
B) Control del flujo directo
C) Segmentación de datos y gestión de cada porción
D) Seguimiento de la comunicación triple
ANSWER: C

¿Qué pueden provocar los datos perdidos?
A) Pueden provocar problemas de interconexionado entre servidores de red
B) Nunca pueden generar daños
C) Pueden corromper una comunicación y dejarla incompleta
D) Provocan daños mínimos, basta con reiniciar el router para solucionarlos
ANSWER: C

¿Qué es IANA?
A) Es un organismo de estándares responsable de normas de direccionamiento
B) Es una dirección MAC de un dispositivo de red
C) Es el segmento de datos de cada porción
D) Es un protocolo de capa de puertos seguros
ANSWER: A

¿Cuál es una función de Netstat?
A) Indica el protocolo en uso y el ancho de banda máximo de cada puerto de red
B) Verifica las conexiones a una red
C) Ambas son correctas
D) Ambas son incorrectas
ANSWER: B

¿Qué nos garantiza dividir los datos de aplicación en secciones?
A) Que los datos se transmitan dentro de los límites del medio
B) Nos falicita el transporte de datos por parte de las capas de red inferiores
C) Conversaciones orientadas a la conexión respecto al ancho de banda
D) Ninguna es correcta
ANSWER: A

¿TCP y UDP gestionan la segmentación de forma distinta?
A) No
B) Depende del segmento a gestionar
C) Si
D) Nunca, solo cuándo ambos se combinan para realizar la misma función
ANSWER: C

¿Cuántos pasos requiere el establecimiento de una conexión TCP?
A) 4
B) 5
C) 2
D) 3
ANSWER: D

En el encabezado TCP, ¿qué significa el campo URG?
A) Urgente campo de señalizado interactivo
B) Urgent cross ground
C) Ambas son correctas
D) Ninguna es correcta
ANSWER: A

En el encabezado TCP, ¿qué significa el campo PSH?
A) Sincronizar números de secuencia
B) Función de empuje
C) Play screen hole
D) Ninguna es correcta
ANSWER: B

En el encabezado TCP, ¿qué significa el campo RST?
A) Función de empuje
B) Reconfiguración de la conexión
C) Sincronizar números de secuencia
D) Read same transport
ANSWER: B

¿Qué necesita un servidor TCP para establecer la conexión del cliente al servidor?
A) Necesita reconocer la recepción del segmento SYN del cliente
B) Necesita reconocer la recepción del segmento ACK del servidor
C) Necesita reconocer la recepción del segmento ACK del servidor
D) Ninguna es correcta
ANSWER A

Durante la configuración de una sesión TCP, ¿cómo se conoce al número de secuencia inicial?
A) ISN
B) Número de inicio de transmisión de sesiones
C) IPN
D) SNI
ANSWER: A

¿Qué nos proporcionan los números de secuencia de segmento?
A) Reconocimiento de sesiones instantáneo
B) Mayor velocidad de transmisión
C) Seguridad de transcripciones
D) Confiabilidad
ANSWER: D

¿Cuál de estas es una función primaria e importante de TCP?
A) Asegurar una alta confiabilidad entre servicios
B) Proporcionar seguridad de transcripciones
C) Asegurar que cada segmento llegue a su destino
D) Sincronizar números de secuencia
ANSWER: C
