1. ¿Qué indicios deben hacerte sospechar sobre un posible anuncio fraudulento publicado en una página web?
A) Precios chollo.
B) Pagina con certificación de seguridad
C) Pagos mediante PayPal.
D) Correos sospechosos
ANSWER: A

2. En redes WiFi públicas...
A) Nunca intercambies información privada con nadie.
B) Puedes intercambiar información privada si dispones de un antivirus actualizado.
C) Puedes intercambiar información privada si inmediatamente después te desconectas de la red.
D) Nunca debes compartir información privada
ANSWER: A

3. Recibes este correo de tu banco en el que te solicita confirmar tus datos personales y bancarios de manera urgente, supuestamente por motivos de seguridad...
A) Te parece un poco raro que el banco te solicite esos datos. Decides contrastar la información directamente con el banco antes de realizar ninguna acción.
B) Te preocupan mucho los temas de seguridad. Por este motivo, haces clic en el enlace que te  facilitan en el correo para ver qué es exactamente lo que necesitan.
C) Es cierto que el correo te resulta extraño... pero te puede la curiosidad y haces clic en el enlace.
D) Aceptas sin dudarlo
ANSWER: A

4. ¿Es una buena práctica utilizar la misma contraseña para acceder a varios servicios de Internet?
A) No, es mejor utilizar una contraseña diferente para cada servicio.
B)  Depende, sólo si la contraseña cumple los requisitos mínimos de seguridad: contienen mayúsculas, minúsculas, números y caracteres especiales.
C) Si, de esta forma no se te olvida y evitas tener que apuntarla en algún papel o cualquier otro sitio.
D) Claro que si

ANSWER: A

5. El uso de empresas de envío de dinero instantáneo se debe utilizar para
A) Realizar compras por Internet, ya que permiten recuperar el dinero en caso de fraude.
B) Realizar compras por Internet de forma anónima, así evitas tener que facilitar tus datos bancarios al vendedor.
C) Enviar dinero a personas conocidas, pero nunca para realizar pagos por Internet.
D) Comprar de forma anonima
ANSWER: C

6. En qué casos no se recomienda hacer uso de la nube...
A) Para compartir la información con otras personas.
B) Para almacenar información sensible (DNI, contraseñas, datos personales en general), ya sea propia o ajena, de tipo personal o corporativo.
C) Para guardar archivos a modo de copia de seguridad.
D) Para subir informacion personal.
ANSWER: B

7. Los smartphones y tablets no se infectan con virus.
A) Cierto. Una de las principales ventajas de los smartphones y tablets es que no se ven afectados por amenazas informáticas.
B) Mentira. Los programas maliciosos también afectan a estos dispositivos y por este motivo debemos instalar un antivirus específico.
C) Mentira. Los programas maliciosos también afectan a estos dispositivos aunque a día de hoy, no existen herramientas antivirus para estos dispositivos.
D) Claro que no
ANSWER: B

8. Las redes sociales son un servicio que te permiten estar en contacto con otras personas, por eso…
A) Compartes todo lo que haces con todos tus contactos, para eso es una red social.
B) Eres cuidadoso con la información que compartes y tienes bien configurados los niveles de privacidad. No te apetece que tu vida se convierta en un "Gran Hermano".
C) Aceptas todas las solicitudes de amistad que recibes, te gusta tener muchos amigos, así tus publicaciones tienen más éxito (más "me gustas", compartidos, etc.).
D) Puedes compartir información privada.
ANSWER: B

9. Un virus informático es capaz de borrar las fotos almacenadas en un ordenador.
A) Mentira, eso es un bulo que circula para meternos miedo a los usuarios. Los virus lo que hacen es estropear el ordenador impidiendo que funcione correctamente.
B) Sí, algunos virus pueden provocar la destrucción o borrado de los archivos y quedar irrecuperables.
C) Sí, aunque una vez que eliminamos el virus del ordenador podemos recuperar toda la información sin problemas.
D) Solo los videos
ANSWER: B

10. ¿Es lo mismo un bulo que un hoax?
A) Sí, son cadenas formadas por envíos y reenvíos de correos electrónicos que generalmente difunden noticias falsas o rumores con el objetivo de obtener direcciones de correo para generar correo basura.
B) No, los hoax son correos electrónicos no solicitados, principalmente de tipo publicitario y que saturan los buzones de los usuarios.
C) No, un hoax también conocido como scam, es un correo electrónico que pretende engañar al destinatario bajo cualquier excusa con un objetivo claro: robar su dinero.
D) Si, es un troyano.
ANSWER: A

11. Todas las claves de acceso a servicios de Internet son de interés para los delincuentes.
A) Verdadero
B) Falso
C) Solo algunas importantes
D) Solo las cuentas bancarias
ANSWER: A

12. Como NO debe estar la central de la instalación de una red física:
A) Frio y que ventile
B) Con acceso restringido
C) Con mucha humedad
D)  Centralizado
ANSWER: C



13. ¿Que es el sistema 2FA (Verificación en dos pasos)?
A) Un sistema de encriptación de datos
B) Un método de seguridad para proteger el acceso a una cuenta.
C) Un tipo de conector
D) Un tipo de ataque cibernético.
ANSWER: B

14. ¿Qué es un ataque de "fuerza bruta"?
A) Un ataque en el que el atacante intenta adivinar la contraseña de un usuario.
B) Un ataque en el que el atacante envía una gran cantidad de paquetes a un sistema para colapsarlo.
C) Un ataque en el que el atacante engaña a un usuario para que revele información sensible.
D) Un ataque en el que el atacante utiliza malware para robar información del usuario.
Answer: A

15. ¿Cómo debe de ser una contraseña para que sea segura?
A) Solo números
B) Solo letras en minuscula
C) Una combinación de letras en mayúscula y minúscula
D) Una combinación de letras caracteres especiales y números
ANSWER: D

16. ¿Cuáles son los principales riesgos que corres al usar internet de forma incorrecta?
A) Daño de información.
B) Robo de datos personales.
C) Problemoas psicologicos
D) Todas las anteriores.

ANSWER: D

17. ¿Cuál es la mejor manera de mantener una buena postura mientras se utiliza un ordenador?
A) Tener una silla más alta que la mesa en la que se trabaja
B) Utilizar silla ajustable con reposabrazos
C) Extender los brazos lo máximo posible
D) Tener una mesa mucho más alta que la silla.
ANSWER: B

18. ¿Que se debe de hacer con los residuos informáticos?
A) Quemarlos en un lugar seguro
B) Tirarlos a la basura
C) Llevarlos a un punto limpio
D) Tirarlos al contenedor de reciclaje amarillo
ANSWER: C

18 ¿Qué es el "phishing"?
A) Un ataque en el que el atacante envía correos electrónicos maliciosos para obtener información confidencial.
B) Un ataque en el que el atacante explota una vulnerabilidad en un sistema para obtener acceso no autorizado.
C) Un ataque en el que el atacante envía paquetes a un sistema para sobrecargarlo.
D) Un ataque en el que el atacante roba información de una red inalámbrica no segura.
Answer: A

19 ¿Qué es un "firewall"?
A) Un software o hardware que se utiliza para proteger una red al filtrar el tráfico de red.
B) Un software que se utiliza para detectar y eliminar malware de un sistema.
C) Un software que se utiliza para cifrar el tráfico de red.
D) Un software que se utiliza para proteger los datos almacenados en una red.

Answer: A

20 ¿Qué es un "honeypot"?

A) Un sistema diseñado para atraer a los atacantes y registrar sus actividades.
B) Un software que se utiliza para detectar y eliminar malware de un sistema.
C) Un software que se utiliza para cifrar el tráfico de red.
D) Un software que se utiliza para proteger los datos almacenados en una red.

Answer: A

21. ¿Cuál es la mejor manera de evitar dolor en el cuello usando usando un ordenador?
A) Tener el monitor bien ajustado
B) Mover la cabeza muy a menudo
C) Poner el teclado en una superficie adecuada
D) Agachar la cabeza mientras se utiliza el ordenador
ANSWER: B

22. ¿Cuál de las siguientes opciones es una práctica importante para mantener una red física en buen estado?
A) Cambiar regularmente las contraseñas del router
B) Mantener actualizado el software antivirus en todos los dispositivos conectados
C) Hacer copias de seguridad regularmente de los datos de la red
D) Inspeccionar y limpiar los componentes físicos de la red, como cables y conectores
ANSWER: D

23 ¿Qué es la latencia en una red?
A) La capacidad máxima de transmisión de datos.
B) La distancia entre dos dispositivos
C) La diferencia de tiempo entre que se solicita y se recibe un paquete.
D) La frecuencia con la que se transmiten los datos
ANSWER: C

24 ¿Qué puede causar que una señal sea débil en una red inalámbrica?

A) Que haya muchos dispositivos conectados a la vez.
B) Que haya un router mal colocado.
C) Que el software este desactualizado.
D) Que no se haya “comprado” la suficiente velocidad de internet
ANSWER: B

25 ¿Cuál es la razón más importante por la que hay que tener el software de un dispositivo actualizado?
A) Para asegurar que el dispositivo funcione bien.
B) Para mantener el rendimiento
C) Para corregir problemas de seguridad
D) Para ver las nuevas novedades
ANSWER: B

26. ¿Cómo evitar tener la vista cansada mientras se trabaja con un ordenador?
A) Tener el brillo muy alto
B) Bajar el nivel de contraste
C) Tener mucha luz a tu alrededor
D) Hacer pausas cortas cada 20/30 minutos
ANSWER: D

27. ¿Qué es un troyano?
A) Un caballo de madera
B) Un archivo que se hace pasar por legitimo para infectar un ordenador al ser instalado
C) Una forma de encapsular paquetes
D) Un protocolo de la capa de aplicación
ANSWER: B

28. ¿Cuántas capas tiene el modelo OSI?
A) 5
B) 9
C) 4
D) 7
ANSWER: D

29 ¿Cuántas capas tiene el modelo TCP/IP?
A) 7
B) 5
C) 3
D) 8
ANSWER: B

30 ¿Qué es un "proxy"?
A) Un servidor intermedio que actúa como intermediario entre los clientes y los servidores.
B) Un software que se utiliza para detectar y eliminar malware de un sistema.
C) Un software que se utiliza para cifrar el tráfico de red.
D) Un software que se utiliza para proteger los datos almacenados en una red.
ANSWR: A

31 ¿Qué es el "spoofing"?
A) Un ataque en el que el atacante falsifica su dirección IP para engañar a un sistema para que piense que está comunicándose con un usuario legítimo.
B) Un ataque en el que el atacante utiliza malware para robar información del usuario.
C) Un ataque en el que el atacante envía correos electrónicos maliciosos para obtener información confidencial.
D) Un ataque en el que el atacante explota una vulnerabilidad en un sistema para obtener acceso no autorizado.
Answer: A

32 ¿Qué es un "protocolo seguro de transferencia de hipertexto" (HTTPS)?
A) Un protocolo de comunicación seguro que se utiliza para enviar y recibir información en la web.
B) Un protocolo de comunicación que se utiliza para conectarse a redes inalámbricas seguras.
C) Un protocolo de comunicación que se utiliza para enviar correos electrónicos cifrados.
D) Un protocolo de comunicación que se utiliza para proteger los datos almacenados en una red.
ANSWER: A

33 ¿Qué es un "ataque de denegación de servicio" (DDoS)?
A) Un ataque en el que el atacante envía una gran cantidad de paquetes a un sistema para colapsarlo.
B) Un ataque en el que el atacante intenta adivinar la contraseña de un usuario.
C) Un ataque en el que el atacante utiliza malware para robar información del usuario.
D) Un ataque en el que el atacante engaña a un usuario para que revele información sensible.
Answer: A

36 ¿Qué es un "certificado digital"?
A) Un documento electrónico que se utiliza para autenticar la identidad de un usuario en línea.
B) Un software que se utiliza para detectar y eliminar malware de un sistema.
C) Un software que se utiliza para cifrar el tráfico de red.
D) Un software que se utiliza para proteger los datos almacenados en una red.
Answer: A

35 ¿Qué es un "intruso"?
A) Una persona o entidad que intenta acceder a un sistema o red sin autorización.
B) Una persona o entidad que utiliza malware para robar información de un sistema o red.
C) Una persona o entidad que utiliza técnicas de ingeniería social para engañar a un usuario para que revele información confidencial.
D) Una persona o entidad que utiliza una red inalámbrica no segura para robar información.
Answer: A

36 ¿Qué es un "escáner de puertos"?
A) Una herramienta utilizada para buscar puertos abiertos en un sistema.
B) Una herramienta utilizada para detectar y eliminar malware de un sistema.
C) Una herramienta utilizada para cifrar el tráfico de red.
D) Una herramienta utilizada para proteger los datos almacenados en una red.

Answer: A

37 ¿Qué es un "VPN"?
A) Una red privada virtual que se utiliza para proteger el tráfico de red de los usuarios.
B) Un software que se utiliza para detectar y eliminar malware de un sistema.
C) Un software que se utiliza para cifrar el tráfico de red.
D) Un software que se utiliza para proteger los datos almacenados en una red.
Answer: A

38 ¿Qué es un "cifrado"?

A) Un proceso utilizado para proteger los datos mediante la conversión de información en un código secreto.

B) Un proceso utilizado para detectar y eliminar malware de un sistema.

C) Un proceso utilizado para proteger los datos almacenados en una red.

D) Un proceso utilizado para proteger el tráfico de red.

Answer: a

39 ¿Qué es un "ataque de intermediario"?
A) Un ataque en el que el atacante se intercala entre dos partes para obtener información confidencial.
B) Un ataque en el que el atacante intenta adivinar la contraseña de un usuario.
C) Un ataque en el que el atacante utiliza malware para robar información del usuario.
D) Un ataque en el que el atacante engaña a un usuario para que revele información sensible.
Answer: A

40) ¿Cuál es el principal objetivo del mantenimiento de una red?
A) Reducir el tiempo de inactividad
B) Incrementar el costo de operación
C) Mejorar la velocidad de conexión
D) Todas las anteriores
Answer: A

41) ¿Qué es una auditoría de red?
A) A Un proceso para identificar problemas en la red
B) Una revisión de los componentes de la red
C) Una evaluación del rendimiento de la red
D) Todas las anteriores
Answer: B

42) ¿Cuál es la mejor manera de realizar un mantenimiento preventivo en una red?
A) Esperar a que surjan problemas
B) Realizar un mantenimiento completo una vez al año
C) Realizar tareas de mantenimiento en un programa regular
D) Todas las anteriores
Answer: C

43) ¿Qué es una red de área local (LAN)
A) Una red que cubre una ciudad o región
B) Una red que cubre un edificio o campus
C) Una red que cubre un país entero
D) Todas las anteriores
Answer: B

44) ¿Qué es una red de área amplia (WAN)
A) Una red que cubre una ciudad o región
B) Una red que cubre un edificio o campus
C) Una red que cubre un país entero
D) Todas las anteriores
Answer: C

45) ¿Cuál de las siguientes opciones es una razón común por la cual una red podría sufrir una interrupción?
A) Problemas de hardware
B) Problemas de software
C) Problemas de seguridad
D) Todas las anteriores
Answer: D

46) ¿Qué es un plan de recuperación ante desastres?
A) Un plan para proteger la red contra posibles desastres
B) Un plan para recuperar la red después de un desastre
C) Un plan para prevenir desastres en la red
D) Todas las anteriores
Answer: B

47) ¿Cuál es el mejor método para solucionar problemas en una red?
A) Adivinar cuál es el problema
B) Reiniciar el equipo
C) Usar herramientas de diagnóstico de red
D) Todas las anteriores
Answer: C

48) ¿Qué es una dirección IP?
A) Un identificador único para un dispositivo en una red
B) Un identificador único para una persona en una red
C) Un identificador único para una aplicación en una red
D) Todas las anteriores
Answer: A

49) ¿Qué es un firewall?
A) A Un dispositivo de seguridad que ayuda a proteger la red
B) Un dispositivo que mejora el rendimiento de la red
C) Un dispositivo que mejora la velocidad de la red
D) Todas las anteriores
Answer: A

50) ¿Qué es un switch de red?
A) Un dispositivo que conecta varios dispositivos en una red
B) Un dispositivo que mejora el rendimiento de la red
C) Un dispositivo que mejora la velocidad de la red
D) Todas las anteriores
Answer: A
