¿Cuál es el riesgo laboral más común en el ámbito de redes locales?
A)Sobrecarga de trabajo
B)Riesgo eléctrico
C)Lesiones musculares
D)Problemas de seguridad informática
ANSWER:D

¿Qué precauciones se deben tomar al manipular equipos eléctricos en el ámbito de redes locales?
A) Utilizar guantes de goma y calzado aislante.
B) No manipular los equipos si están mojados o en contacto con líquidos.
C) No trabajar en áreas húmedas o con riesgo de inundaciones.
D) Todas las anteriores.
ANSWER:D

¿Cuáles son los riesgos laborales asociados con la exposición a radiaciones en el ámbito de redes locales?
A)Fatiga visual y dolores de cabeza.
B)Quemaduras en la piel y en los ojos.
C)Problemas reproductivos y de salud a largo plazo.
D)Todas las anteriores.
ANSWER:D

¿Qué medidas se pueden tomar para prevenir lesiones musculares en el ámbito de redes locales?
A)Realizar ejercicios de estiramiento antes y después del trabajo.
B)Utilizar mobiliario ergonómico.
C)Evitar trabajar en la misma postura durante largos períodos de tiempo.
D)Todas las anteriores.
ANSWER:D

¿Cuáles son los riesgos laborales asociados con el uso prolongado de pantallas en el ámbito de redes locales?
A)Fatiga visual y dolores de cabeza.
B)Problemas de audición y vértigo.
C)Lesiones musculares y dolor de espalda.
D)Problemas de sueño y alteraciones circadianas.
ANSWER:A

¿Qué precauciones se deben tomar al trabajar en alturas en el ámbito de redes locales?
A)Utilizar equipos de protección personal como arneses y cascos.
B)Asegurarse de que las escaleras o andamios estén firmes y estables.
C)No trabajar cerca de líneas eléctricas o en condiciones climáticas adversas.
D)Todas las anteriores.
ANSWER:D

¿Cuáles son los riesgos laborales asociados con la exposición a sustancias químicas en el ámbito de redes locales?
A)Irritación de la piel y de las vías respiratorias.
B)Dolor de cabeza y mareos.
C)Cáncer y problemas reproductivos.
D)Todas las anteriores.
ANSWER:D

¿Cuáles son los riesgos laborales asociados con el uso de herramientas manuales en el ámbito de redes locales?
A)Cortes y laceraciones.
B)Lesiones musculares y fatiga.
C)Problemas de audición y vértigo.
D)Quemaduras y electrocución.
ANSWER:A

¿Cuáles son los riesgos laborales asociados con el trabajo en entornos con poca ventilación en el ámbito de redes locales?
A)Exposición a sustancias tóxicas y riesgo de incendio.
B)Problemas de audición y vértigo.
C)Lesiones musculares y dolor de espalda.
D)Problemas de sueño y alteraciones circadianas.
ANSWER:A

¿Qué precauciones se deben tomar para evitar el riesgo de incendio en el ámbito de redes locales?
A)Evitar fumar y utilizar llamas abiertas.
B)Mantener los equipos eléctricos y electrónicos en buen estado y evitar sobrecargas.
C)Almacenar los productos inflamables lejos de fuentes de calor y en lugares bien ventilados.
D)Todas las anteriores.
ANSWER:D

¿Qué precauciones se deben tomar al trabajar en lugares cerrados durante el mantenimiento de redes locales?
A)Asegurarse de que haya suficiente ventilación en el lugar.
B)Usar equipos de protección respiratoria y de iluminación adecuados.
C)No trabajar solo y tener un plan de rescate en caso de emergencia.
D)Todas las anteriores.
ANSWER:D

¿Cuáles son los riesgos laborales asociados con la exposición a productos químicos durante el mantenimiento de redes locales?
A)Problemas respiratorios y dermatitis.
B)Lesiones musculares y dolor de espalda.
C)Problemas de sueño y alteraciones circadianas.
D)Náuseas y vértigo.
ANSWER:A

¿Qué precauciones se deben tomar al trabajar en áreas con líneas eléctricas durante el mantenimiento de redes locales?
A)Usar equipos de protección personal como guantes de goma y calzado aislante.
B)Asegurarse de que los equipos estén desconectados y de que se hayan tomado medidas de bloqueo y etiquetado antes de trabajar en ellos.
C)No manipular los equipos si están mojados o en contacto con líquidos.
D)Todas las anteriores.
ANSWER:D

¿Cuáles son los riesgos laborales asociados con el uso de herramientas manuales durante el mantenimiento de redes locales
A)Lesiones musculares y dolor de espalda.
B)Problemas de audición y vértigo.
C)Náuseas y vértigo.
D)Problemas respiratorios y dermatitis.
ANSWER:A

¿Qué precauciones se deben tomar al trabajar con equipos de elevación durante el mantenimiento de redes locales?
A)Asegurarse de que los equipos estén en buen estado de funcionamiento antes de usarlos.
B)Asegurarse de que los equipos estén bien anclados y estables antes de elevar cargas.
C)No exceder la capacidad máxima de carga de los equipos.
D)Todas las anteriores.
ANSWER:D

¿Cuáles son los riesgos laborales asociados con el trabajo en espacios confinados durante el mantenimiento de redes locales?
A)Asfixia y envenenamiento por gases.
B)Lesiones musculares y dolor de espalda.
C)Problemas de sueño y alteraciones circadianas.
D)Problemas de audición y vértigo.
ANSWER:A

¿Cuál es el riesgo laboral más común en el mantenimiento de redes locales?
A)Caídas.
B)Lesiones musculares.
C)Exposición a sustancias químicas.
D)Lesiones por corte.
ANSWER:A

¿Qué precauciones se deben tomar para prevenir caídas durante el mantenimiento de redes locales?
A)Usar calzado antideslizante.
B)Usar arneses de seguridad y dispositivos de amarre.
C)Trabajar en equipo y asegurar la zona de trabajo.
D)Todas las anteriores.
ANSWER:D

¿Cuáles son los riesgos laborales asociados con el trabajo en alturas durante el mantenimiento de redes locales?
A)Caídas y lesiones graves.
B)Problemas de audición y vértigo.
C)Lesiones musculares y dolor de espalda.
D)Náuseas y vértigo.
ANSWER:A

¿Qué precauciones se deben tomar al trabajar en áreas con líneas eléctricas durante el mantenimiento de redes locales?
A)Usar equipos de protección personal como guantes de goma y calzado aislante.
B)Asegurarse de que los equipos estén desconectados y de que se hayan tomado medidas de bloqueo y etiquetado antes de trabajar en ellos.
C)No manipular los equipos si están mojados o en contacto con líquidos.
D)Todas las anteriores.
ANSWER:D

¿Cuál es el riesgo laboral asociado con la exposición a radiación en el mantenimiento de redes locales?
A)Problemas de salud a largo plazo como cáncer.
B)Lesiones musculares y dolor de espalda.
C)Náuseas y vértigo.
D)Problemas respiratorios y dermatitis.
ANSWER:A

¿Qué precauciones se deben tomar al trabajar con herramientas manuales durante el mantenimiento de redes locales?
A)Usar herramientas adecuadas para la tarea y mantenerlas en buen estado.
B)Usar equipo de protección personal como guantes y gafas de seguridad.
C)No manipular las herramientas si se han expuesto a sustancias químicas.
D)Todas las anteriores.
ANSWER:D

¿Cuál es el principal objetivo de la gestión de residuos en el mantenimiento de redes locales?
A)Evitar la acumulación de residuos en el lugar de trabajo.
B)Proteger el medio ambiente y la salud de las personas.
C)Ahorrar costos en la eliminación de residuos.
D)Facilitar el proceso de limpieza después del mantenimiento.
ANSWER:B

¿Qué tipos de residuos se generan en el mantenimiento de redes locales?
A)Materiales sobrantes como cables y conectores.
B)Sustancias químicas utilizadas para la limpieza y el mantenimiento.
C)Envases y materiales de embalaje.
D)Todas las anteriores.
ANSWER:D

¿Cuál es la mejor forma de gestionar los residuos peligrosos en el mantenimiento de redes locales?
A)Tirarlos en la basura común.
B)Mezclarlos con otros residuos para facilitar su eliminación.
C)Almacenarlos en contenedores adecuados y etiquetados correctamente.
D)Ninguna de las anteriores.
ANSWER:B

¿Cuál es la normativa aplicable a la gestión de residuos en el mantenimiento de redes locales?
A)La normativa nacional e internacional de residuos peligrosos.
B)La normativa de seguridad y salud en el trabajo.
C)La normativa de protección ambiental y de gestión de residuos.
D)Todas las anteriores.
ANSWER:D

¿Qué precauciones se deben tomar al transportar residuos peligrosos generados en el mantenimiento de redes locales?
A)Almacenarlos en contenedores adecuados y etiquetados correctamente.
B)Transportarlos en vehículos especiales para residuos peligrosos.
C)Contar con la documentación necesaria para el transporte de residuos peligrosos.
D)Todas las anteriores.
ANSWER:D

¿Qué es la jerarquía de gestión de residuos y cómo se aplica en el mantenimiento de redes locales?
A)Es un conjunto de acciones que se deben seguir para la gestión de residuos, desde la reducción hasta el reciclaje y la eliminación.
B)Es un plan de contingencia para la gestión de residuos peligrosos.
C)Es una herramienta de control para la generación de residuos en el mantenimiento de redes locales.
D)Ninguna de las anteriores.
ANSWER:A

¿Cómo se debe realizar el almacenamiento temporal de residuos peligrosos generados en el mantenimiento de redes locales?
A)En cualquier espacio disponible en el lugar de trabajo.
B)En contenedores adecuados y señalizados para tal fin.
C)Mezclando los residuos peligrosos con los no peligrosos.
D)En cualquier lugar de la empresa, siempre que esté alejado de los trabajadores.
ANSWER:B

¿Cuál es el procedimiento que se debe seguir para la eliminación de residuos peligrosos en el mantenimiento de redes locales?
A)Tirarlos en la basura común.
B)Transportarlos a un vertedero no especializado.
C)Contratar a una empresa especializada en la eliminación de residuos peligrosos.
D)Dejarlos acumulados en el lugar de trabajo.
ANSWER:C

¿Qué medidas de prevención se deben tomar para evitar la generación de residuos peligrosos en el mantenimiento de redes locales?
A)Utilizar materiales biodegradables en el mantenimiento de las redes.
B)Evitar el uso de sustancias químicas peligrosas siempre que sea posible.
C)No realizar mantenimiento en las redes.
D)Ninguna de las anteriores.
ANSWER:B

¿Qué es el Plan de Gestión de Residuos y cuál es su importancia en el mantenimiento de redes locales?
A)Es un plan que establece las acciones y procedimientos necesarios para la gestión adecuada de los residuos generados en el mantenimiento de redes locales.
B)Es un documento que se debe presentar a las autoridades para el control de los residuos peligrosos.
C)Es una lista de residuos generados en el mantenimiento de redes locales.
D)Ninguna de las anteriores.
ANSWER:A

¿Por qué es importante mantener una buena postura durante el mantenimiento de redes locales?
A)Para evitar que se dañen los equipos de la red.
B)Para evitar la fatiga muscular y el dolor de espalda.
C)Para ahorrar tiempo en el mantenimiento.
D)Para poder realizar el mantenimiento con mayor rapidez.
ANSWER:B

¿Qué consejos se deben seguir para mantener una buena higiene postural durante el mantenimiento de redes locales?
A)Mantener una posición estática durante todo el tiempo.
B)Flexionar la espalda constantemente durante el trabajo.
C)Adoptar una postura erguida y adecuada durante el trabajo.
D)Descansar los brazos y los hombros en todo momento.
ANSWER:C

¿Cuáles son las posturas más adecuadas para el mantenimiento de redes locales?
A)Posturas que generen dolor y tensión en la espalda.
B)Posturas que permitan una buena movilidad y flexibilidad.
C)Posturas en las que se pueda mantener una posición estática durante mucho tiempo.
D)Posturas que permitan descansar los brazos y los hombros.
ANSWER:B

¿Qué se puede hacer para prevenir lesiones relacionadas con la postura durante el mantenimiento de redes locales?
A)Realizar ejercicios de estiramiento antes y después del trabajo.
B)Trabajar siempre sentado para evitar fatiga muscular.
C)No utilizar herramientas que permitan una buena postura.
D)No tomar descansos durante el trabajo.
ANSWER:A

¿Qué consecuencias pueden tener una mala higiene postural en el mantenimiento de redes locales?
A)Daños en los equipos de la red.
B)Fatiga muscular y dolor de espalda.
C)Mejora de la productividad en el trabajo.
D)Ninguna de las anteriores.
ANSWER:B

¿Por qué es importante seguir las medidas de seguridad durante el mantenimiento de redes locales?
A)Para evitar multas por incumplimiento de normas.
B)Para garantizar la seguridad de los trabajadores y evitar accidentes.
C)Para poder realizar el mantenimiento de forma más rápida.
D)Para evitar dañar los equipos de la red.
ANSWER:B

¿Qué medidas de seguridad se deben tomar durante el mantenimiento de redes locales?
A)No usar equipo de protección personal.
B)Trabajar con herramientas sin verificar su estado.
C)No tener en cuenta las normas de seguridad.
D)Usar equipo de protección personal y seguir las normas de seguridad.
ANSWER:D

¿Cómo se pueden identificar los peligros asociados al mantenimiento de redes locales?
A)No se pueden identificar los peligros.
B)Realizando evaluaciones de riesgos.
C)No es necesario identificar los peligros.
D)Realizando el mantenimiento sin considerar los peligros.
ANSWER:B

¿Cuál es la importancia de la formación y entrenamiento en seguridad para los trabajadores de mantenimiento de redes locales?
A)No es importante la formación y el entrenamiento en seguridad.
B)Para ahorrar tiempo y recursos en la empresa.
C)Para que los trabajadores conozcan los peligros y riesgos asociados al trabajo.
D)Para que los trabajadores aprendan a realizar el trabajo sin importar la seguridad.
ANSWER:C

¿Cómo se puede mejorar la seguridad en el mantenimiento de redes locales?
A)Ignorando las normas de seguridad.
B)Reduciendo el uso del equipo de protección personal.
C)Realizando evaluaciones de riesgos periódicas.
D)Acelerando el proceso de mantenimiento.
ANSWER:C

¿Por qué es importante asegurar que los trabajadores de mantenimiento estén capacitados para trabajar con herramientas y equipos de redes locales?
A Para ahorrar tiempo en la empresa.
B)Para que los trabajadores puedan hacer el trabajo más rápido.
C)Para evitar accidentes y lesiones.
D)Para reducir costos de la empresa.
ANSWER:C

¿Por qué es importante apagar y desconectar los equipos de red antes de iniciar el mantenimiento?
A)Para ahorrar tiempo en la empresa.
B)Para que los trabajadores puedan hacer el trabajo más rápido.
C)Para evitar daños en los equipos y reducir los riesgos de accidentes.
D)Para reducir los costos de la empresa.
ANSWER:C

¿Qué medidas de seguridad se deben tomar al trabajar en alturas durante el mantenimiento de redes locales?
A)No usar arneses de seguridad.
B)No tener en cuenta las condiciones climáticas.
C)Usar arneses de seguridad y seguir las normas de seguridad.
D)No seguir las normas de seguridad.
ANSWER:C

¿Cómo se pueden prevenir los riesgos eléctricos durante el mantenimiento de redes locales?
A)Verificar que los equipos y herramientas estén aislados antes de iniciar el mantenimiento.
B)No seguir las normas de seguridad.
C)No usar equipo de protección personal.
D)No desconectar los equipos antes de iniciar el mantenimiento.
ANSWER:A

¿Cómo se pueden prevenir los riesgos de incendios durante el mantenimiento de redes locales?
A)No seguir las normas de seguridad.
B)No tener en cuenta las condiciones ambientales.
C)Verificar que las áreas de trabajo estén libres de materiales inflamables y seguir las normas de seguridad.
D)No usar equipo de protección personal.
ANSWER:C

¿Por qué es importante contar con un plan de emergencia y evacuación en caso de accidentes durante el mantenimiento de redes locales?
A)Para perder tiempo en la empresa.
B)Para aumentar la productividad de los trabajadores.
C)Para garantizar la seguridad de los trabajadores y minimizar el riesgo de lesiones graves.
D)Para ahorrar costos de la empresa.
ANSWER:C

¿Por qué es importante que los trabajadores de mantenimiento de redes locales usen equipo de protección personal adecuado?
A) Para que los trabajadores se sientan más cómodos durante el trabajo.
B) Para ahorrar costos de la empresa.
C) Para minimizar el riesgo de lesiones y enfermedades profesionales.
D) Para aumentar la velocidad de trabajo.
ANSWER:C

¿Por qué es importante que los trabajadores de mantenimiento de redes locales reciban formación en el uso de herramientas y equipos de seguridad?
A)Para ahorrar tiempo en la empresa.
B)Para que los trabajadores puedan hacer el trabajo más rápido.
C)Para garantizar la seguridad de los trabajadores y minimizar el riesgo de accidentes.
D)Para reducir los costos de la empresa.
ANSWER:C

¿Qué medidas de seguridad se deben tomar al trabajar en áreas con presencia de gases tóxicos durante el mantenimiento de redes locales?
A)No seguir las normas de seguridad.
B)No usar equipo de protección personal.
C)Usar equipo de protección personal y seguir las normas de seguridad.
D)No tener en cuenta las condiciones ambientales.
ANSWER:C
