¿En qué consiste el mantenimiento de redes?
A) En evitar futuros problemas de interconexión
B) Consiste en renovar las conexiones de red cada cierto tiempo
C) Consiste en reemplazar las zonas dañadas de una red
D) Es el proceso mediante el cual se mantienen en buen estado las instalaciones de una red
ANSWER: D

¿Cuál es el primer paso en el mantenimiento de una red?
A) Verificar la conexión y que esta esté en buenas condiciones
B) Comprobar que no haya equipos quemados
C) Comprobar el estado de la tarjeta de red
D) Verificar que los recursos de red funcionan correctamente
ANSWER: A

¿Para qué es importante el mantenimiento de una red?
A) Para promover una red segura entre los usuarios de cada ordenador
B) Para así poder aprovechar los recursos a disposición de los usuarios autorizados
C) Para garantizar siempre el mayor ancho de banda posible
D) Ninguna de las anteriores
ANSWER: B

¿Qué es un falso contacto?
A) Una conexión que no se ha conectado a su lugar adecuado
B) Una conexión que no está correcta
C) Una conexión normalmente incorrecta
D) Todas son correctas
ANSWER: B

¿Para qué debemos hacer pruebas de atenuación e impedancia en una red?
A) Para poder relacionar redes remotas sin problemas
B) Para proteger a una red frente a amenazas
C) Para verificar que el cableado está en buenas condiciones
D) Para sacar la máxima tasa de transmisión de una red
ANSWER: C

¿Qué es una red informática?
A) Una conexión de equipos que trabajan con un objetivo común
B) Un conjunto de servidores que distribuyen servicios
C) Una serie de dispositivos remotos relacionados
D) Todas son correctas
ANSWER: A

¿Qué suele ser más seguro usar en una red informática?
A) Conexión cableada
B) Conexión mediante Wi-Fi
C) Conexión mediante Bluetooth
D) Todas nos dan la misma seguridad
ANSWER: A

¿Para qué nos sirve una red informática?
A) Para obtener los datos deseados de servidores remotos
B) Para garantizar siempre el mayor ancho de banda
C) Para transmitir datos de forma más rápida y confidencial
D) Para sacar la máxima tasa de transmisión de una red
ANSWER: C

¿Cómo pueden afectar las colisiones a una red?
A) No afectan, en las redes actuales no se les tiene importancia
B) Estas pueden afectar negativamente si no se realiza un mantenimiento
C) Estas no afectan, pero pueden generar ruidos en el cableado
D) Todas son incorrectas
ANSWER: B

¿Que herramienta puede emplear un técnico para verificar las colisiones que pueda haber en una red?
A) Sniffer pro
B) Network inspector
C) Ambas son correctas
D) Ambas son incorrectas
ANSWER: C

A la hora de realizar el mantenimiento de una red es importante comprobar que funcionan
A) Switches
B) Routers
C) Puntos de acceso inalámbrico Wi-Fi
D) Todas son correctas
ANSWER: D

A la hora de realizar un mantenimiento de red ¿Es importante verificar si hay servicios o protocolos innecesarios?
A) No, esto de ninguna manera afecta a una red
B) Si, estos pueden generar tráfico y por ende colapsos de comunicaciones
C) No, los protocolos no son necesarios de revisar, ya que apenas gastan recursos
D) No, los servicios no son necesarios de revisar, ya que apenas gastan recursos
ANSWER: B

¿Cuál de estos es necesario revisar en el mantenimiento de una red?
A) Tarjeta de red
B) Ancho de banda de la red
C) Velocidad de transmisión de la red
D) Ninguna es correcta
ANSWER: A

¿Qué puede ocurrir si un problema de una red no se soluciona a tiempo?
A) No debería de ocurrir nada
B) Este puede acabar afectando a muchos más equipos
C) Puede generar daños irreparables en el servidor central remoto
D) Todas son correctas
ANSWER: B

¿Para qué sirve el mantenimiento de redes preventivo?
A) Para que los trabajadores puedan usar una red a su máximo ancho de banda sin restricciones
B) Para prevenir a una red de posibles infecciones de hackers
C) Para verificar recursos de red como impresoras o servidores
D) Para evitar problemas y así mantener siempre una buena eficiencia sin cortes
ANSWER: D

¿Cómo funcionan los ataques DDoS de la capa 7?
A) Estos envían miles de protocolos por segundo hacia el servidor central de la red
B) Estos realizan un método concreto para robar toda la información de los usuarios de una red
C) Estos intentan saturar los recursos de la red o del servidor con una avalancha de tráfico
D) Estos rellenan la red con recursos innecesarios de otros usuarios
ANSWER: C

Un ataque en el que se envían miles de solicitudes por segundo a una página web hasta sobrecargarla ¿Qué tipo de ataque sería?
A) DDoS
B) Troyano
C) RSTs
D) WRzP
ANSWER: A

¿Qué es la seguridad de red?
A) Es la actividad dirigida a la protección de datos, aplicaciones, dispositivos y sistemas que están conectados a la red
B) Consiste en proteger una red frente a virus de ataques DDoS
C) Es la actividad en la cual renovamos una red antigua para que funcione bien de nuevo
D) Todas son correctas
ANSWER: A

¿Es lo mismo la seguridad de red que la ciberseguridad?
A) Si, las dos se refieren al mismo ámbito exactamente
B) Sí, pero la ciberseguridad está relacionada con las tecnologías artifiales
C) No, la seguridad de red es un subconjunto de la ciberseguridad
D) No, la ciberseguridad es un subconjunto de la seguridad de red
ANSWER: C

¿Qué es la protección mediante cortafuegos?
A) Un protocolo de medición de redes remotas
B) Un tipo de seguridad de red
C) Un tipo de protección contra posibles incendios en una red
D) Todas son incorrectas
ANSWER: B

¿Qué es un IDPS?
A) Un protocolo de seguridad de la capa de sesión
B) Un sistema de detección y prevención de intrusiones
C) Un servicio para prevenir ataques DDoS
D) Ninguna es correcta
ANSWER:B

¿De qué se encarga NAC?
A) De limpiar las colisiones de una red
B) De revisar los posibles ataques en la red
C) De controlar el acceso a la red
D) De avisar de posibles averías físicas en la red
ANSWER: C

La seguridad en cloud ¿Qué clase de recursos protegue?
A) Recursos en línea
B) Recursos fijos de la red
C) Recursos sin conexión
D) Las dos primeras son correctas
ANSWER: A

¿Qué es una VPN?
A) Es una aplicación que cifra la ubicación del usuario y la cambi a la que nosotros deseemos
B) Es software que protege la identidad de un usuario cifrando sus datos y enmascarando su dirección IP y su ubicación
C) Es un protocolo del modelo OSI que permite conectarnos desde el lugar que deseemos
D) Todas son correctas
ANSWER: B

¿Qué es DLP?
A) Disminución lineal de puertos
B) Prevención de pérdida de datos
C) Drastic line port
D) Ninguna es correcta
ANSWER: B

¿Para qué sirve el DLP?
A) Para evitar la disminución lineal de puertos
B) Para que los usuarios no compartan información confidencial accidentalmente fuera de una red corporativa 
C) Para controlar el acceso a la red
D) Es la actividad dirigida a la protección de datos, aplicaciones, dispositivos y sistemas que están conectados a la red
ANSWER:

¿Cuáles son medidas para proteger dispositivos datos y una redes?
A) Uso de software antivirus
B) Realizar una prevención de pérdida de datos
C) Hacer uso de cifrado
D) Todas son correctas
ANSWER: D

¿Qué es UTM?
A) Gestión unificada de amenazas
B) Gestión unida contra amenazas
C) Unión anti malware
D) Universal transmission machine
ANSWER: A

¿En qué consiste la tecnología de pasarela web segura?
A) Esta impide la entrada de tráfico de red no autorizado a la red interna y protege a los usuarios
B) Es un nuevo tipo de protección muy reciente y seguro frente a ataques de tipo DDoS
C) Es un protocolo de la capa de presentación que se encarga de eliminar cualquier virus que pueda haber en una web
D) Ninguna es correcta
ANSWER: A

¿En qué se debe centrar una red para mantenerse segura?
A) Autenticación y autorización
B) Uso de VPN y de antivirus
C) Ambas son correctas
D) Ambas son incorrectas
ANSWER: A

¿En qué consiste el proceso de autenticación en una red?
A) En realizar varios procesos para saber si la red es segura y no está siendo manejada por algún virus
B) En realizar varios procesos para saber si hay alguien suplantando a otros usuarios en la red
C) En comprobar que ningún inicio de sesión de algún usuario haya dejado algún virus
D) En verificar que todos los usuarios de una red sean auténticos
ANSWER: D

¿En qué consiste el proceso de autorización en una red?
A) En que todos los datos provenientes de otras redes deben de ser antes autorizados
B) En que todos los datos que se envíen en una red sean autorizados primero
C) En que todos los usuarios de una red tengan los permisos adecuados en esta
D) Ninguna es correcta
ANSWER: C

¿Qué es un antivirus?
A) Es un tipo de software que se usa para sacar siempre la máxima tasa de transmisión de una red
B) Es un tipo de software que se utiliza para evitar, buscar, detectar y eliminar virus de un dispositivo
C) Es un tipo de software que impide la entrada de tráfico de red no autorizado a la red interna red y protege a los usuarios
D) Todas son correctas
ANSWER: B

¿Qué es MSS?
A) Un servicio de seguridad gestionado
B) Un medio de seguridad gestionado
C) Un protocolo de seguridad gestionado
D) Ninguna es correcta
ANSWER: A

¿Para qué se usan los servicios de seguridad gestionada?
A) Para proteger a sistemas de muchas redes combinadas
B) Para proteger de manera gestionada por el usuario una red privada
C) Para proteger a las redes multicloud híbridas
D) Para proteger sistemas de seguridad frente a posibles ataques
ANSWER: C

¿Cuál de estos es un método de reciclaje de residuos eléctricos y electrónicos?
A) Desmontar y separar los componentes de un dispositivo
B) Reciclaje mecánico mediante extracción y triturado de materiales
C) Fundición para la recuperación de metales
D) Todas son correctas
ANSWER: D

¿Cuál es la primera medida para evitar tantos residuos eléctricos y electrónicos?
A) Llevarlos a puntos limpios
B) El reciclaje de estos
C) La reparación o reutilización de estos
D) Ninguna es correcta
ANSWER: C

¿Sobre qué establece responsabilidades las normativas de residuos de aparatos eléctricos y electrónicos?
A) Solo sobre los productores
B) Sobre productores, distribuidores, administraciones públicas y ciudadanos
C) Solo sobre productores y administraciones públicas
D) Sobre empresas de reciclado de residuos, productores y administraciones públicas
ANSWER: B

¿Por qué principal motivo los residuos de aparatos eléctricos y electrónicos no cesan su incremento?
A) Porque los puntos para dejar estos aparatos están completamente llenos y sin espacio
B) Por la mala gestión de estos residuos
C) Por la rápida innovación y sustitución de la tecnología
D) Por las continuas sobreproducciones de productos de este tipo que nunca llegan a venderse
ANSWER: C

¿Qué son los aparatos eléctricos y electrónicos?
A) Son aquellos que para funcionar necesitan una corriente eléctrica o un campo electromagnético
B) Son los necesarios para generar, transmitir y medir las corrientes y campos
C) Ambas son correctas
D) Ambas son incorrectas
ANSWER: C

¿En qué puede ayudar el mantenimiento preventivo a una red?
A) A definir el rendimiento de la red
B) A comprender la cantidad de direcciones y flujos de tráfico en la red
C) A identificar y solucionar posibles problemas de red
D) Todas son correctas
ANSWER: D

¿En qué consiste el mantenimiento correctivo de una red?
A) Consiste en restaurar o reemplazar los componentes o instalaciones defectuosos de la red
B) Consiste en identificar y solucionar posibles problemas de red
C) Consiste en realizar varios procesos para saber si hay alguien suplantando a otros usuarios en la red
D) Consiste en limpiar las colisiones de una red
ANSWER: A

¿Qué medidas preventivas podemos tomar para mantener nuestra red funcionando?
A) Asegurarse de que los cables estén etiquetados correctamente
B) Revisar que la temperatura del cuarto de telecomunicaciones es la adecuada
C) Ambas son correctas
D) Ambas son incorrectas
ANSWER: C

¿Qué es la higiene postural?
A) Son las recomendaciones que deben seguirse para mantener una correcta alineación del cuerpo en todas las actividades
B) Es la correcta colocación del cableado en una red para evitar tensiones de cables
C) Consiste en limpiar las colisiones de una red para mantenerla limpia
D) Consiste en llevar los residuos eléctricos y electrónicos a puntos limpios
ANSWER: A

¿Que puede ocurrir si no tenemos una correcta higiene postural?
A) Sufriremos lesiones a corto plazo
B) Sufriremos lesiones a largo plazo
C) Sufriremos lesiones a medio plazo
D) Podemos sufrir desviaciones en la columna
ANSWER: D

¿Qué se considera una correcta higiene postural?
A) Una postura que no provoca dolor o sobrecarga de la columna ni altera el equilibrio
B) Una postura que no altera el ritmo o la movilidad humana
C) Ambas son correctas
D) Ambas son incorrectas
ANSWER: C

¿Qué tipos de postura encontramos en cuanto a la higiene postural?
A) Directa, indirecta y sobredirecta
B) Estática y dinámica
C) Decúbito supino y decúbito prono
D) De pie, sentado, arrodillado y suspendido
ANSWER: B

¿Qué es la postura estática en la higiene postural?
A) Cuando no estamos en movimiento
B) Cuando estamos en movimiento
C) Cuando estamos en una postura innecesaria
D) Cuando estamos tumbados
ANSWER: A

¿Qué es la postura dinámica en la higiene postural?
A) Se refiere a como se sostiene el cuerpo cuando estamos en movimiento
B) Consiste en movernos mientras estamos sentados o tumbados
C) Cuando no estamos en movimiento
D) Cuando estamos en una postura innecesaria
ANSWER: A

¿Qué debemos hacer para mantener una buena postura cuándo estamos de pie?
A) Mantener el tórax erguido y los hombros relajados
B) Mantén los hombros hacia abajo y hacia atrás
C) Estirar los músculos suavemente cada cierto tiempo
D) Relajar los hombros de forma que no nos encorvemos ni tiren demasiado hacia atrás
ANSWER: A
