¿Cuál es la principal función del protocolo DNS en la capa de aplicación del modelo TCP/IP?
A) Proporcionar seguridad a la red.
B) Resolver nombres de dominio en las direcciones IP.
C) Gestionar las conexiones de red.
D) Comprimir los datos durante la transmisión
ANSWER: B

¿Qué tipos de registros DNS se utilizan para resolver una dirección de correo electrónico?
A) Registro PTR.
B) Registro MX.
C) Registro A.
D) Registro NS.
ANSWER: B

¿Cómo se llama el proceso de traducción de un nombre de dominio en una dirección IP por el protocolo DNS?
A) Name resolution.
B) Address resolution.
C) DNS resolution
D) Domain resolution.
ANSWER: A

¿Qué es un registro CNAME en el DNS?
A) Un registro que especifica que un nombre que dominio es un alias para otro nombre de dominio.
B) Un registro que especifíca información de autoridad para un dominio.
C) Un registro que especifica el tiempo de vida de una entrada de DNS.
D) Un registro que especifica la dirección IP para un servidor de correo.
ANSWER: A

¿Cuál es el puerto utilizado para las consultas del protocolo DNS en la capa de transporte del modelo TCP/IP?
A) Puerto 21
B) Puerto 53
C) Puerto 80
D) Puerto 443
ANSWER: B

¿Qué es un registro MX en el protocolo TCP/IP híbrido?
A) Un registro que asocia un nombre de dominio con una dirección IP.
B) Un registro que asocia una dirección IP con un nombre de dominio.
C) Un registro que identifica el servidor DNS autoritativo para un dominio.
D) Un registro que identifica el servidor de correo electrónico para un dominio.
ASNWER: D

¿Qué es un registro NS en el protocolo TCP/IP híbrido?
A) Un registro que asocia un nombre de dominio con una dirección IP.
B) Un registro que asocia una dirección IP con un nombre de dominio.
C) Un registro que identifica el servidor DNS autoritativo para un dominio.
D) Un registro que identifica el servidor de correo electrónico para un dominio.
ANSWER: C

¿Qué es un registro SOA en el protocolo TCP/IP híbrido?
A) Un registro que asocia un nombre de dominio con una dirección IP.
B) Un registro que asocia una dirección IP con un nombre de dominio.
C) Un registro que identifica el servidor DNS autoritativo para un dominio.
D) Un registro que identifica el servidor de correo electrónico para un dominio.
ANSWER: D

¿Qué es el protocolo HTTP y cuál es su función dentro de la capa de aplicación del modelo TCP/IP híbrido?
A) Un protocolo de transferencia de archivos diseñado para descargar archivos grandes.
B) Un protocolo de correo electrónico utilizado para enviar mensajes de correo electrónico entre servidores.
C) Un protocolo utilizado para proporcionar información sobre la ubicación de los servidores de correo electrónico para un dominio.
D) Un protocolo utilizado para establecer comunicación entre clientes y servidores web para la transferencia de archivos multimedia y páginas web.
ANSWER: D

¿Cuál es la función del protocolo FTP en la capa de aplicación del modelo TCP/IP híbrido?
A) Proporcionar servicios de transferencia de correo electrónico entre servidores.
B) Proporcionar servicios de transferencia de archivos entre clientes y servidores.
C) Proporcionar servicios de resolución de nombres de dominio.
D) Proporcionar servicios de autenticación y seguridad en línea.
ANSWER: B

¿Qué es un agente de usuario dentro de la capa de aplicación del protocolo TCP/IP híbrido?
A) Un programa informático que controla el flujo de datos en la red.
B) Un programa informático que proporciona servicios de transferencia de archivos.
C) Un programa informático que actúa como intermediario entre el usuario y el servidor.
D) Un programa informático que proporciona servicios de seguridad en línea.
ANSWER: C

¿Qué es la capa de aplicación del protocolo TCP/IP híbrido y cuál es su función?
A) Es la capa que se encarga de controlar la transferencia de datos de extremo a extremo.
B) Es la capa que se encarga de establecer y mantener la conexión entre los dispositivos de red.
C) Es la capa que se encarga de proporcionar servicios de aplicaciones de red.
D) Es la capa que se encarga de convertir los datos de una red a otra.
ANSWER: C

¿Qué es el protocolo Telnet en la capa de aplicación del modelo TCP/IP?
A) Un protocolo de transferencia de archivos.
B) Un protocolo de transferencia de correo electrónico.
C) Un protocolo de administración remota de sistemas.
D) Un protocolo de seguridad en línea.
ANSWER: C

¿Qué tipo de aplicaciones de red se ejecutan en la capa de aplicación del modelo TCP/IP híbrido?
A) Aplicaciones que facilitan la transferencia de archivos.
B) Aplicaciones que facilitan la comunicación y el intercambio de datos entre los usuarios.
C) Aplicaciones que gestionan la seguridad en línea.
D) Aplicaciones que monitorizan y gestionan el rendimiento de la red.
ANSWER: B

¿En los tiempos de ARPANET como se llamaba su único archivo?
A) name.txt.
B) host.exe.
C) name.exe.
D) hosts.txt.
ANSWER: D

¿En el archivo hosts.txt, que se listaba?
A) Nombres de usuarios y sus direcciones IP.
B) Comandos de las computadoras.
C) Nombres de computadoras y sus direcciones IP.
D) Nombres de las direcciones IP.
ANSWER: C

¿Cual és la esencia de DNS?
A) Esquema no jerarquico de nombre basado en dominios y un sistema de base de datos distribuido para implementar este esquema en nombres.
B) Esquema jerarquico de nombre basado en dominios y un sistema base de datos distribuido para implementar este esquema en nombres.
C) Proporcionar una capa de seguridad adicional para la transmisión de datos a través de la red.
D) Proporcionar una capa de deominios adicionales para la transmisión de datos.
ANSWER: B

¿Qué comando es utilizado por POP3 para el inicio de sesión en el servidor de correo electrónico?
A) CONNECT.
B) USER.
C) LOGIN.
D) PASSWORD.
ANSWER: B

¿Qué proporciona un registro SOA?
A) Nombre de la fuente primaria de información sobre la zona del servidor de nombres, la dirección de correo electrónico de su administrador,
un número de serie único, varias banderas y temporizadores.
B) Nombre de la fuente secunadria de información sobre la zona del servidor de nombres, la dirección de correo electrónico de su administrador,
un número de serie único, varias banderas y temporizadores.
C) Nombre de la fuente primaria de información sobre la zona del servidor de nombres, la dirección de correo electrónico de su administrador,
un número de serie variable, varias banderas y temporizadores.
D) Nombre de la fuente secundaria de información sobre la zona del servidor de datos, la dirección de correo electrónico de su administrador,
un número de serie único, varias banderas y temporizadores.
ANSWER: A

¿Cúal és una de las principales funciones de la capa de aplicación?
A) Permitir las comunicaciones de datos entre procesos de las aplicaciones en los mismos hosts.
B) Permitir las comunicaciones de datos entre procesos de las aplicaciones en diferentes hosts.
C) Permitir los intercambios de datos entre procesos de las aplicaciones de diferentes hosts.
D) Permitir los intercambios de datos entre procesos de las aplicaciones en los mismos hosts.
ANSWER: C

¿Qué protocólos de aplicación utilizan el protocolo TCP como su protocolo de transporte?
A) Telnet, SSH y POP.
B) HTTP, FTP y SMTP
C) FTP, SSH y POP
D) Telnet, SSH y FTP
ANSWER: B

¿Qué protocólo de aplicación se utiliza para transferir archivos entre hosts en una red TCP/IP?
A) HTTP
B) SMTP
C) FTP
D) SSH
ANSWER: C

¿Cuál es la función principal del protocolo SMTP?
A) Establecer conexión remótas.
B) Enviar correos electronicos.
C) Acceder a sitios web.
D) Transferir archivos.
ANSWER:B

¿Cómo se llama el comando utilizado por el protocolo SMTP para enviar correo electrónico?
A) GET.
B) PUT.
C) MAIL FROM.
D) SET.
ANSWER: B

¿Cuál es la función principal de MIME?
A) Establecer conexiones remotas.
B) Transferir archivos de manera segura.
C) Ampliar las capacidades de los correos electronicos.
D) Acceder a sitios web.
ANSWER: C

¿Qué tipo de contenido puede procesar MIME en los correos electrónicos?
A) Texto, imágenes, audio, vídeo y otros formatos.
B) Texto, bits, audio, vídeo y otros formatos.
C) Texto, imágenes, bits, vídeo y otros formatos.
D) Texto, imágenes, audio, vídeo y bits.
ANSWER: A

¿Qué comando es utilizado por MIME para enviar correos electrónicos con archivos adjuntos?
A) Mail From.
B) Put.
C) Get.
D) Content-Disposition.
ANSWER: D

¿Cómo se llama el comando utilizado por POP3 para descargar correos electrónicos del servidor?
A) FORWARD.
B) SEND.
C) RETR.
D) REPLY.
ANSWER: C

¿Cuál es el propósito de la capa de aplicación en el protocolo TCP/IP?
A) Proporcionar un medio físico para la transmisión de datos entre dispositivos.
B) Establecer y mantener conexiones entre dispositivos.
C) Proporcionar servicios y aplicaciones para usuarios finales.
D) Dividir datos en paquetes para su transimisión eficiente.
ANSWER: C

¿Qué protocolo de la capa de aplicación se utiliza para la transmisión de correo electrónico?
A) HTTP
B) FTP
C) SMTP
D) DNS
ANSWER: C

¿Qué protocolo de la capa de aplicación se utiliza para la navegación web?
A) HTPP
B) FTP
C) SMTP
D) DNS
ANSWER: A

¿Qué servicio de la capa de aplicación permite a los usuarios conectarse y trabajar en una red remota?
A) FTP
B) Telnet
C) DNS
D) SMTP
ANSWER: B

¿Qué protocolo se utiliza para resolver nombres de dominio en la capa de aplicación del protocolo TC/IP?
A) SMTP
B) TCP
C) DNS
D) FTP
ANSWER: C

¿Qué significa DNS en el protocolo TCP/IP?
A) Domain Name System
B) Dynamic Network Service
C) Data Network Security
D) Digital Naming System
ANSWER: A

¿Cuál es la función principal del DNS en el protocolo TCP/IP?
A) Convertir nombres de dominio en direcciones IP
B) Convertir direcciones IP en nombres de dominio
C) Proporcionar seguridad en la red
D) Establecer la comunicación entre dispositivos de red
ANSWER: A

¿Cuál es el formato utilizado para representar los nombres de dominio en el DNS?
A) Decimal
B) Binario
C) Hexadecimal
D) Alfanumérico
ANSWER: D

¿Cuál es la longitud máxima permitida para un nombre de dominio en el DNS?
A)  63 caracteres
B)  128 caracteres
C)  255 caracteres
D)  No hay límite de longitud
ANSWER: C

¿Cuál es el tipo de registro DNS utilizado para mapear un nombre de dominio a una dirección IP?
A)  CNAME
B)  NS
C)  A
D)  MX
ANSWER: C

¿Cuál es el registro DNS utilizado para delegar la autoridad sobre un subdominio a otro servidor de nombres?
A)  CNAME
B)  NS
C)  A
D)  MX
ANSWER: B

¿Qué tipo de registro DNS se utiliza para crear un alias para un nombre de dominio existente?
A)  CNAME
B)  NS
C)  A
D)  MX
ANSWER: A

¿Cuál es la función de un servidor de nombres en el DNS?
A)  Convertir nombres de dominio en direcciones IP
B)  Almacenar registros DNS
C)  Proporcionar seguridad en la red
D)  Facilitar la comunicación entre dispositivos de red
ANSWER: B

¿Qué hace la capa de aplicación en el modelo híbrido/mixto de 5 capas?
A) La capa que maneja la comunicación con otras aplicaciones y sistemas.
B) La capa que se encarga de la representación visual de la información al usuario.
C) La capa que gestiona la lógica de negocio de la aplicación.
D) La capa que interactúa con la base de datos.
ANSWER: A

¿Qué es una API?
A) Un conjunto de herramientas para la creación de bases de datos.
B) Un conjunto de herramientas para la creación de interfaces de usuario.
C) Un conjunto de herramientas para la creación de aplicaciones web.
D) Un conjunto de herramientas para la interacción entre aplicaciones y sistemas.
ANSWER: D

¿Qué es un patrón de arquitectura MVC?
A) Un patrón que separa la interfaz de usuario de la lógica de negocio y los datos.
B) Un patrón que se centra en la creación de objetos.
C) Un patrón que se centra en la manipulación de datos.
D) Todas son falsas.
ANSWER: A

¿Por qué es importante utilizar una conexión segura al usar Telnet?
A) Para permitir la entrada no autorizada a un sistema remoto.
B) Para garantizar la transferencia rápida de datos.
C) Para asegurar la compatibilidad entre distintas versiones de Telnet.
D) Todas son incorrectas.
ANSWER: D

¿Qué protocolo se encarga de facilitar el intercambio de información de administración entre dispositivos de red?
A) DHCP
B) HTTP
C) NAT
D) SNMP
ANSWER: D

El____________ es un protocolo de capa de aplicación cuya función principal es asignar los parámetros de red de forma automática.
A) DNS
B) NAT.
C) DHCP.
D) SMTP
ANSWER: C

¿Cuál es el propósito principal del protocolo NTP en la capa de aplicación del protocolo TCP/IP?
A) Administrar dispositivos en la red.
B) Proporcionar servicios de tansferencia de archivos.
C) Sincronizar los relojes de los dispositivos en la red.
D) Todas son correctas.
ANSWER: C

¿Cuál es el propósito principal del protocolo DNSSEC en la capa de aplicación del protocolo TCP/IP?
A) Proporcionar servicios de correo electrónico seguros.
B) Porporcionar una capa adicional de seguridad para la resolución de nombres de dominio.
C) Proporcionar servicios de transferencia seguros.
D) Ninguna respuesta es correcta.
ANSWER: B

¿Qué tipo de conexión proporciona Telnet?
A) Una conexión segura mediante el cifrado de los datos.
B) Una conexión en tiempo real de doble vía.
C) Una conexión que utiliza un cliente y un servidor Telnet
D) Todas las respuestas son correctas.
ANSWER: B
