 1. ¿Qué tipo de cableados hay?
A. Par trenzado
B. Coaxial
C. Fibra óptica
D. Todas son correctas
ANSWER: D

2. ¿Qué significa LAN?
A. Red de área local
B. Red de antenas locales
C. Red de aislamiento
D. Red de instalación local
ANSWER: A

3. ¿Qué elementos físicos y lógicos tiene una LAN?
A. Restricción geográfica
B. Velocidad de respuesta
C. Aceleración magnética
D. Perímetros locales
ANSWER: A

4. ¿Qué significa WAN?
A. Red de área inalámbrica
B. Red de área amplia
C. Red de área social
D. Red de área privada
ANSWER: B

5.¿Con qué se podría conectar una red inalámbrica?
A. Bluetooth
B. Wi-Fi
C. WiMAX
D. Todas son correctas
ANSWER: D

6.¿Cuál de estas topologias es correcta?
A. En estrella
B. De grados
C. De avión
D. En punta
ANSWER: A

7. ¿Qué familia de protocolos usuales hay?
A. NetWare
B. Todas son correctas
C. AppleTalk
D. TCP/IP
ANSWER: B

8. ¿De qué se encarga la capa física?
A. Define el medio físico de transmisión
B. Define modificación de redes
C. Dice que tipo de topologías usa una LAN
D. Define el medio físico de totalidad
ANSWER: A

9. Dime los principios fundamentales de la capa física.
A. Los componentes físicos
B. La codificación de datos
C. La señalización.
D. Todas son correctas
ANSWER: D

10. El rendimiento es la medida de transferencia de ____ a través de los medios durante un período de tiempo determinado.
A. Metros
B. Giga Bytes
C. Bits
D. Kilómetros
ANSWER: C

11. ¿Qué grupo de códigos usa la capa física?
A. 4B/5B
B. 4C/5B
C. 4A/5A
D. 4E/5E
ANSWER: A

12. El ancho de banda ____ mide la cantidad de información que puede fluir desde un lugar hacia otro en un período de tiempo determinado.
A. analógica
B. Óptica
C. Digital
D. Inalámbrico
ANSWER: C

13. ¿Qué es el rendimiento?
A. Es la medida que se utiliza para saber cuantos bits tiene un Giga bit
B. Es la medida de transferencia de bits a través de los medios durante un período de tiempo determinado.
C. Es la medida de transferencia de metros a través de los medios durante un período de tiempo determinado.
D. Ninguna es correcta
ANSWER: B

14. ¿Qué conexiones utiliza la capa física?
A. Coaxial
B. UTP
C. RJ-45
D. Todas son correctas
ANSWER: D

15. ¿Qué elementos utiliza UTP?
A. Tipos de cable
B. Longitudes de los cables,
C. Conectores y terminación de los cables
D. Todas son correctas.
ANSWER: D

16. El cable coaxial consiste en un conductor de cobre rodeado de una capa de aislante ____.
A. Rígido
B. Flexible
C. Suelto
D. Ancho
ANSWER: B

17. ¿En qué estándar se trata de una LAN inalámbrica (WLAN) que utiliza CSMA/CA?
A. IEEE 802.11
B. Todas son correctas
C. IEEE 802.3
D. IEEE 802.af
ANSWER: A 

18. ¿Qué significan las siglas AP?
A. Punto de acceso inalámbrico
B. Punto de alineación
C. Alpacas peludas
D. Punto de acceso local
ANSWER: A

19. ¿Qué tipos de errores hay de empalme y terminación en la fibra óptica?
A. Desalineación, separación de los extremos y acabado final
B. Alineación, separación de extremos y acabado final
C. Desalineación, unión de los extremos y acabado final
D. Ninguna es correcta
ANSWER: A

20. ¿Qué conectores de medios de fibra hay?
A. ST, SP, LC monomodo
B. SP, SC, LC monomodo
C. ST, SC, LC monomodo
D. Todas son correctas
ANSWER: C

21. ¿Qué partes componen un router inalámbrico?
A. Antenas inalámbricas
B. Puertos de conmutación Ethernet
C. Un puerto de internet
D. Todas son correctas
ANSWER: D

22. La capa física del dispositivo receptor pasa bits, ¿hasta qué capa de nivel superior?
A. Aplicación
B. Presentación
C. Red
D. Enlace de datos
ANSWER: D

23. ¿Qué medios utilizan patrones de microondas para representar bits?
A. Cobre
B. Inalámbrica
C. Fibra óptica
D. Imantado
ANSWER: B

24. ¿Qué medios utilizan patrones de luz para representar bits?
A. Cobre
B. Inalámbrica
C. Fibra óptica
D. Imantada
ANSWER: C

25. ¿Qué medios usan pulsos eléctricos para representar bits?
A. Cobre
B. Inalámbrica
C. Fibra óptica
D. Imantada
ANSWER: A

26. ¿Cuál de estos es el nombre de la capacidad de un medio para transportar datos?
A. Ancho de banda
B. Rendimiento
C. Capacidad de transferencia útil
D. Ninguna es correcta
ANSWER: A

27. ¿Cuál de estos es una medida de la transferencia de bits a través de los medios?
A. Ancho de banda
B. Rendimiento
C. Capacidad de transferencia útil
D. Ninguna es correcta
ANSWER: B

28. ¿Cuál de los siguientes tipos de cables de fibra óptica utiliza diodos emisores de luz (LED) como transmisor de fuente de luz de datos?
A. Multimodo
B. Monomodo
C. Multimodo dúplex
D. Monomodo dúplex
ANSWER: A

29. ¿Qué PDU recibe la capa física para la codificación y transmisión?
A. Trama
B. Segmento
C. Paquete
D. Todas son correctas
ANSWER: A

30. ¿Qué es la atenuación en la transmisión de datos en capa física y cómo afecta la calidad de la señal
A. La atenuación se refiere a la reducción de la amplitud de la señal durante la transmisión a través del medio de transmisión. lo que puede resultar en uan señal débil o ruidosa
B. La atenuación se refiere al aumento de la amplitud de la señal durante la transmisión a través del medio de transmisión, lo que puede resultar en una señal fuerte o ruidosa
C. La atenuación se refiere a la disminución del ancho de banda disponible en la red, lo que está directamente relacionado con la velocidad de transmisión de datos
D. La atenuación se refiere a la disminución de la cantidad de colisiones que pueden ocurrir en la red, lo qu está directamente relacionado con la velocidad de transmisión de datos.
ANSWER: A

31. ¿Que significan las siglas FTTH?
A. Cableado FTP para el hogar
B. Fibra óptica para el hombre
C. Fibra óptica para el hogar
D. Cableado FTP para el hombre
ANSWER: C

32. Dime cuál es un problema de implementación de medios de fibra óptica.
A. Manejo más cuidadoso que los medios de cobre
B. Más barato
C. Menos fácil de instalar
D. Ninguna es correcta
ANSWER: A

33. ¿Cuáles son los tipos de señales utilizados en la transmisión de datos en la capa física y cómo se diferencian entre sí?
A. Las señales analógicas y digitales se diferencian en su forma de onda, donde las analógicas son continuas y las digitales son discretas
B. Las señales de banda de base y moduladas se diferencian en su forma de onda, donde las señales de banda base son analógicas y las moduladas son digitales
C. Las señales electrónicas y ópticas se diferencian en su tipo de energía, donde las electrónicas y ópticas se diferencian en su tipo de energía, donde las electrónicas utilizan electrones y las ópticas utilizan fotones
D. Las señales de microondas y ondas de radio se diferencian en su frecuencia, donde las microondas son de alta frecuencia y las ondas de radio son de baja frecuencia.
ANSWER: A

34. Ventajas de usar grupos de códigos
A. Reducción del nivel de error en los bits
B. Todas son correctas
C. Ayuda para igualar los bits de datos de los bits de control
D. Aceleran el proceso de envío
ANSWER: B

35. Dime los métodos de señalización
A. Amplitud
B. Frecuencia
C. Fase
D. Todas son correctas
ANSWER: D

36. ¿Cuál es la función principal de la capa física en la transmisión de datos en la red?
A. Crear las señales que representan los bits de cada trama en los medios
B. Proporcionar direccionamiento físico a los dispositivos
C. Determinar la ruta que los paquetes siguen a través de la red
D. Controlar el acceso de datos a los medios
ANSWER: A

37. En la mayoría de las LAN (Redes de área local) empresariales, ¿qué conector se utiliza con el cable de networking de par trenzado?
A. BNC
B. RJ-45 Tipo F
C. RJ-11
D. Ninguna es correcta
ANSWER: B

38. ¿Cuál es el efecto que puede producir la aplicación incorrecta de un conector en un cable de la red?
A. Los datos se reenviarán al nodo incorrecto.
B. Los datos que se transmitan a través de ese cable pueden sufrir la pérdida de señal.
C. Se implementará un método de señalización incorrecto para los datos transmitidos en ese cable.
D. Cambiará el método de codificación para los datos enviados en ese cable para resarcir la conexión incorrecta.
ANSWER: B

39. ¿Cuándo se utiliza una cable de conexión directa en una red?
A. Cuando se conecta un router a través del puerto de consola
B. Cuando se conecta un switch a otro switch
C. Cuando se conecta un host a un switch
D. Cuando se conecta un router a otro router
ANSWER: C

40. ¿Cuál de los siguientes tipos de ruido es el resultado de la generación aleatoria de electrones dentro de un conductor?
A. Ruido térmico
B. Ruido de intermodulación
C. Ruido impulsivo
D. Ruido de disparo de Schottky
ANSWER: A

41. ¿Qué significan las siglas LLC?
A. Control de acceso lógico
B. Control de acceso local
C. Control de accesibilidad lógica
D. Control de áreas latentes
ANSWER: A

42. ¿Qué es la modulación de amplitud y cómo funciona?
A. La modulación de amplitud es un método de modulación que consiste en variar la amplitud de una señal portadora para representar la información que se desea transmitir
B. La modulación de amplitud es un método de modulación que consiste en variar la frecuencia de una señal portadora para representar la información que se desea transmitir
C. La modulación de amplitud es un método de modulación que consiste en variar la fase de una señal portadora para representar la información que se desea transmitir
D. La modulación de amplitud no es un método de modulación utilizado en la transmisión de señales
ANSWER: A

43. ¿Cuál NO es un tipo de ruido de aparición de señales?
A. Térmico
B. Impulsivo
C. Inducido
D. Vibrante
ANSWER: D

44. ¿Cómo es una señal digital?
A. Discreta
B. Abusiva
C. Regresiva
D. Continua
ANSWER: A

45. Los medios no transportan el/la ____ como una única entidad.
A. Paquete
B. Trama
C. Segmento
D. Colisión
ANSWER: B

46. ¿Cuál es el propósito de la técnica de multiplexación por división de frecuencia? (FDM)?
A. La FDM se utiliza para combinar varias señales de diferentes longitudes de onda en una sola señal
B. L a FDM se utiliza para combinar varias señales de diferentes longitudes de onda en una sola señal
C. La FDM se utiliza para dividir una señal en diferentes canales de frecuencia para su transmisión simultánea
D. La FDM no es una técnica de transmisión utilizada en comunicaciones.
ANSWER: C

47. La capacidad de transferencia útil es la medida de ____ utilizables transferidos durante un período de tiempo determinado
A. Megas
B. Bits
C. Datos
D. Grupos
ANSWER: C

48. ¿Qué significa bit?
A. Binario ilocalizable
B. Binario digital
C. Binario hexadecimal
D. Ninguna es correcta
ANSWER: B

49. ¿Qué es la fibra óptica y cómo se utilizan las propiedade de la luz para transmitir información a través de ella?
A. La fibra óptica es un cable de cobre qu se utiliza para transmitir señales eléctricas de un dispositivo a otro
B. La fibra óptica es un cable que utiliza ondas electromagnéticas para transmitir información de un dispositivo a otro
C. La fibra óptica es un cable que utiliza rayos de luz para transmitir información de un dispositivo a otro
D. La fibra óptica se utiliza únicamente para la conexión de redes de computadoras inalámbricas
ANSWER: C

50. De forma teórica, ¿cuál es el medio que soporta mayores distancias?
A. Fibra óptica
B. Cable coaxial
C. Microondas
D. Cable UTP
ANSWER: C 
