1 ¿Cuál es la capacidad máxima de transmisión de un cable categoría 5e?
A) 10MB/s
B) 100MB/s
C) 1000MB/s
D) 10GB/s
ANSWER: B

2 ¿Que problemas pueden sufrir los cables de fibra óptica dentro del nivel físico?
A) Desalineación
B) Control de enlace lógico
C) Control de acceso a medios
D) Método de corte
ANSWER: A

3 ¿Que es el ancho de banda en una conexión Ethernet dentro del nivel físico?
A) El grosor de los cables de Ethernet
B) Capacidad de transferir datos en bits
C) Velocidad de la electricidad
D) IPv4
ANSWER: B

4 ¿Qué tipo de cable es más vulnerable contra interferencias electromagnéticas?
A) UTP
B) STP
C) FTP
D) S/FTP
ANSWER: A

5 ¿Cuál NO es una ventaja de los cables de fibra óptica?
A) Bajo precio
B) Gran ancho de banda
C) Inmunidad a interferencias
D) Velocidad de transmisión
ANSWER: A

6 Nombra una topología WAN
A) Bus
B) Hub
C) Estrella Extendida
D) Malla
ANSWER: C

7 ¿Cuándo se cruzan los pares en un cable?
A) Cuando se quiere más velocidad de transmisión.
B) Cuando el cable esta deteriorado.
C) Cuando se quieren conectar dos dispositivos del mismo tipo.
D) Cuando solo se quiere recibir datos.
ANSWER: C

8 ¿Cuántos láseres utiliza la fibra monomodo?
A) 5
B) 10
C) 1
D) Mas de 100
ANSWER: C

9 ¿Qué método de transmisión utiliza ondas de radio para transmitir datos?
A) Eléctrico
B) Óptico
C) Subacuático
D) Inalámbrico
ANSWER: D

10 ¿Qué conector es el más usado en las redes LAN?
A) RJ45
B) SC
C) BNC
D) RJ11
ANSWER: A

11 ¿Cuál NO es un conector de fibra óptica?
A) BC
B) ST
C) SC
D) LC
ANSWER: A

12 ¿Cuál es la distancia máxima que se puede usar con cables de fibra óptica sin necesitar repetidores?
A) 100m
B) 40km
C) 10km
D) 1km
ANSWER: B

13 ¿Que herramienta NO es necesaria en la instalación física de una red?
A) Engrimpadora
B) Destornillador
C) Alicates
D) Bridas
ANSWER: B

14 ¿Cuál es el tipo de cable más caro?
A) Coaxial
B) UTP
C) Fibra óptica
D) FTP
ANSWER: A

15 ¿Cuál es el tipo de red de mayor alcance?
A) MAN
B) LAN
C) WAN
D) SAN
ANSWER: C

16 ¿Cuál es el cable que soporta más distancia?
A) Coaxial
B) Fibra óptica
C) UTP cat5e
D) FTP
ANSWER: B

17 ¿Cuántos contactos tiene un conector RJ45?
A) 4
B) 6
C) 11
D) 8
ANSWER: D

18 ¿Cómo se codifican los datos en un cable de fibra óptica?
A) Usando proteínas
B) Con ondas de radio
C) Con pulsos de luz
D) Con sonidos en una frecuencia que no podemos oír
ANSWER: C

19 ¿De qué material suele estar hecho el núcleo de cable de fibra óptica?
A) Vidrio
B) Aluminio
C) Cobre
D) Estaño
ANSWER: A

20 La capa física del es responsable de
A) Establecer conexiones de red
B) Enrutamiento de paquetes
C) Conversión de señales digitales a analógicas
D) Transmisión de bits a través de un medio
ANSWER: D

21 ¿Cuál de los siguientes es un medio de transmisión guiado?
A) Fibra óptica
B) Ondas de radio
C) Infrarrojo
D) Microondas
ANSWER: A

22 ¿Que conector utilizan las tarjetas de red?
A) USB-C
B) RJ45
C) HDMI
D) Thudenbolt
ANSWER: B

23 ¿Qué es la codificación Manchester?
A) Un método de modulación digital
B) Un método de modulación analógica
C) Una técnica de codificación de línea
D) Una técnica de multiplexación
ANSWER: C

24 ¿Cuál de los siguientes es un tipo de cable de par trenzado?
A) UTP
B) STP
C) Ambos (a) y (b)
D) Ninguno de los anteriores
ANSWER: C

25 El ancho de banda se mide en
A) Hertzios
B) Bits por segundo
C) Decibelios
D) Metros
ANSWER: A

26 ¿Cuál de los siguientes es un ejemplo de medio de transmisión no guiado?
A) Cable coaxial
B) Fibra óptica
C) Par trenzado
D) Ondas de radio
ANSWER: D

27 ¿Que dispositivo permite crear una red local sin que tenga porque tener acceso a internet?
A) Router
B) Switch
C) Conmutador
D) Repetidor
ANSWER: B

28 ¿Cual es el tipo de red que se usaria en una oficina?
A) WAN
B) MAN
C) LAN
D) TAN
ANSWER: C

29 ¿Cual es el metodo de codificación en un cable de par trenzado?
A) Ondas de radio
B) Pulsos electricos
C) Señales de luz
D) Pulsos de luz infrarrojo
ANSWER: B

30 ¿Cual es la velocidad de transmisión de un cable utp categoría 6?
A) 1Gbps
B) 5Gbps
C) 10Gbps
D) 100MBps
ANSWER: C

31 Cual es una topología LAN
A) Topología de bus
B) Topología anarquista
C) Topología en estrella estendida
D) Topología en arco
ANSWER: A

32 ¿Que metoodo de transmisión no necesita una instalación previa en las terminales?
A) Fibra óptica
B) Par trenzado
C) Inalámbrica
D) Cable coaxial
ANSWER: C

33 La técnica de multiplexación WDM se basa en:
A) Frecuencia
B) Longitud de onda
C) Tiempo
D) Amplitud
ANSWER: B

34 El término "latencia" se refiere a:
A) La velocidad de transmisión de datos
B) El tiempo que tarda un bit en viajar desde el emisor al receptor
C) La cantidad de errores en una transmisión
D) La cantidad de datos que se pueden transmitir simultáneamente
ANSWER: B

35 La atenuación se mide en:
A) Hertz
B) Bits por segundo
C) Decibelios
D) Metros
ANSWER: C

36 El término "jitter" se refiere a:
A) La velocidad de transmisión de datos
B) El tiempo que tarda un bit en viajar desde el emisor al receptor
C) La variación en el tiempo de llegada de los bits en una transmisión
D) La cantidad de errores en una transmisión
ANSWER: C

37 La técnica de modulación FM se utiliza para:
A) Señales analógicas
B) Señales digitales
C) Ambas (a) y (b)
D) Ninguna de las anteriores
ANSWER: A

38 El término "throughput" se refiere a:
A) La velocidad de transmisión de datos
B) El tiempo que tarda un bit en viajar desde el emisor al receptor
C) La cantidad de datos que se pueden transmitir con éxito en un período de tiempo determinado
D) La cantidad de errores en una transmisión
ANSWER: C

39 La modulación en amplitud (AM) es:
A) Un método de modulación de señales analógicas
B) Un método de modulación de señales digitales
C) Una técnica de codificación de línea
D) Una técnica de multiplexación
ANSWER: A

40 El cable coaxial se utiliza comúnmente en:
A) Redes de área local (LAN)
B) Sistemas de televisión por cable
C) Redes de telefonía
D) Redes inalámbricas
ANSWER: B

41 ¿Cual de los siguientes cables NO es usado en instalaciones fisicas?
A) UTP
B) FTP
C) USB
D) fibra óptica
ANSWER: C

42 ¿Cual de estas no es una función de la capa fisica?
A) Codificación de datos
B) Conectar dispositivos
C) Encapsulación de datos
D) Control de flujo de datos
ANSWER: D

43 ¿Cual es el metodo de transmisión mas vulnerable a interferencia?
A) Inalambrico
B) Cable de par trenzado sin apantallar
C) Fibra óptica
D) Cable de par trenzado apantallado
ANSWER: A

44 ¿Cual es la topología de red mas usada?
A) Bús
B) Estrella
C) Estrella extendida
D) Arbol
ANSWER: B

45 ¿Que metodo de transmisión utiliza pulsos de luz?
A) Cable coaxial
B) Fibra óptica
C) Conexiçon inalambrica
D) Cable de par trenzado
ANSWER: B

46 ¿Cual es el cable de par trenzado con mayor protección?
A) UTP
B) FTP
C) S/FTP
D) STP
ANSWER: C

47 ¿Que dispositivo se utiliza para aumentar la longitud de una red?
A) Switch
B) Enrutador
C) Repetidor
D) Conmutador
ANSWER: C

48 ¿Cual es el medio de transmisión inalambrico con menor alacnce?
A) Wi-Fi
B) Radiofrecuencia
C) Bluetooth
D) Microondas
ANSWER: C

49 ¿Cual es el tipo cable mas usado?
A) Par trenzado
B) Coaxial
C) Fibra óptica
D) Cable paralelo
ANSWER: A

50 Cual es la velocidad de transmisión de un cable UTP cat7
A) 10 Gbps
B) 30 GBps
C) 40 GBps
D) 40 Gbps
ANSWER: D
