¿Qué protocolo de la capa de transporte proporciona una conexión orientada a la conexión y garantiza la entrega confiable de datos?
A)TCP
B)UDP
C)FTP
D)ICMP
ANSWER: A

¿Cuál es el número de puerto utilizado por el protocolo HTTP para comunicarse a través de la capa de transporte?
A)21
B)25
C)80
D)110
ANSWER: C

¿Cuál es la función principal del protocolo de la capa de transporte UDP?
A)Proporcionar una conexión orientada a la conexión
B)Proporcionar la entrega confiable de datos
C)Proporcionar la comunicación en tiempo real
D)Proporcionar la gestión de flujo de datos
ANSWER: A

¿Cuál es el número de puerto utilizado por el protocolo FTP para la transferencia de archivos a través de la capa de transporte?
A)1
B)21
C)15
D)25
ANSWER: B

¿Qué protocolo de la capa de transporte se utiliza para el correo electrónico?
A)SMTP
B)POP3
C)IMAP
D)Todos los anteriores
ANSWER: D

¿Qué protocolo de la capa de transporte es utilizado por las conexiones VPN?
A)TCP
B)SSTP
C)ICMP
D)FTP
ANSWER: B

¿Qué es el control de congestión en la capa de transporte?
A)Un mecanismo utilizado para prevenir la interceptación de datos
B)Un mecanismo utilizado para evitar la pérdida de datos
C)Un mecanismo utilizado para asegurar la entrega de datos en orden
D)Un mecanismo utilizado para evitar la sobrecarga de la red
ANSWER: B

¿Cuál es el número de puerto utilizado por el protocolo SSH para la conexión segura a través de la capa de transporte?
A)3
B)12
C)22
D)28
ANSWER: C

¿Qué protocolo de la capa de transporte se utiliza para la resolución de nombres de dominio?
A)SMTP
B)FTP
C)HTTP
D)DNS
ANSWER: D

¿Qué es el multiplexado en la capa de transporte?
A)Un mecanismo utilizado para dividir los datos en paquetes más pequeños
B)Un mecanismo utilizado para combinar múltiples flujos de datos en un solo canal
C)Un mecanismo utilizado para proporcionar seguridad en la comunicación de datos
D)Un mecanismo utilizado para controlar el flujo de datos.
ANSWER: B

¿Qué es el protocolo de la capa de transporte SCTP?
A)Un protocolo utilizado para la transmisión de correo electrónico
B)Un protocolo utilizado para la conexión remota segura
C)Un protocolo utilizado para la transmisión de voz y video en tiempo real
D)Un protocolo utilizado para la conexión orientada a la conexión y la entrega confiable de datos
ANSWER: D

¿Qué es el retransmitir en la capa de transporte?
A)Un mecanismo utilizado para dividir los datos en paquetes más pequeños
B)Un mecanismo utilizado para combinar múltiples flujos de datos en un solo canal
C)Un mecanismo utilizado para reenviar los datos perdidos en la transmisión
D)Un mecanismo utilizado para controlar el flujo de datos
ANSWER: C

¿Qué protocolo de la capa de transporte se utiliza para la conexión remota de sistemas Unix?
A)FTP
B)SSH
C)Telnet
D)SMTP
ANSWER: B

¿Cuál es el número de puerto utilizado por el protocolo DNS para la resolución de nombres de dominio a través de la capa de transporte?
A)53
B)23
C)50
D)80
ANSWER: A

¿Qué es la segmentación en la capa de transporte?
A)Un mecanismo utilizado para dividir los datos en paquetes más pequeños
B)Un mecanismo utilizado para combinar múltiples flujos de datos en un solo canal
C)Un mecanismo utilizado para proporcionar seguridad en la comunicación de datos
D)Un mecanismo utilizado para controlar el flujo de datos
ANSWER: A

¿Qué es el protocolo de la capa de transporte RTP?
A)Un protocolo utilizado para la transmisión de correo electrónico
B)Un protocolo utilizado para la transmisión de voz y video en tiempo real
C)Un protocolo utilizado para la conexión remota segura
D)Un protocolo utilizado para la transferencia de archivos
ANSWER: B

¿Qué protocolo de la capa de transporte se utiliza para la transmisión de mensajes de voz en tiempo real?
A)TCP
B)UDP
C)ICMP
D)FTP
ANSWER: B

¿Qué es la retransmisión selectiva en la capa de transporte?
A)Un mecanismo utilizado por el protocolo TCP para retransmitir sólo los paquetes perdidos, en lugar de retransmitir todos
B)Un mecanismo utilizado por el protocolo UDP para retransmitir todos los paquetes
C)Un mecanismo utilizado por el protocolo FTP para controlar la conexión
D)Un mecanismo utilizado por el protocolo SMTP
ANSWER: A

¿Qué es el control de errores en la capa de transporte?
A)Un mecanismo utilizado para regular la cantidad de datos que se envían entre los extremos de la comunicación
B)Un mecanismo utilizado para detectar y corregir errores en los datos transmitidos entre los extremos de la comunicación
C)Un mecanismo utilizado para controlar el acceso a la red
D) Todo lo anterior
ANSWER: B

¿Cuál es la función principal de la capa de transporte en el modelo OSI?
A)Proporcionar servicios de enrutamiento de paquetes
B)Proporcionar servicios de acceso a la red
C)Proporcionar servicios de transporte de datos confiables y eficientes entre los extremos de la comunicación
D)Proporcionar servicios de protección de la red
ANSWER: C

¿Qué es el control de flujo en la capa de transporte?
A)Un mecanismo utilizado para regular la cantidad de datos que se envían entre los extremos de la comunicación
B)Un mecanismo utilizado para detectar y corregir errores en los datos transmitidos entre los extremos de la comunicación
C)Un mecanismo utilizado para controlar el acceso a la red
D)Un mecanismo utilizado para que los protocolos funcionen correctamente
ANSWER: A

¿Qué es la retransmisión selectiva en la capa de transporte?
A)Un mecanismo utilizado por el protocolo SCTP
B)Un mecanismo utilizado por el protocolo UDP para retransmitir todos los paquetes.
C)Un mecanismo utilizado por el protocolo FTP para controlar la conexión.
D)Un mecanismo utilizado por el protocolo TCP para retransmitir sólo los paquetes perdidos, en lugar de retransmitir todos.
ANSWER:D

¿Cuál es el número máximo de puertos disponibles en el protocolo TCP y UDP?
A)1024
B)256
C)1
D)65,536
ANSWER: D

¿Qué es la calidad de servicio (QoS) en la capa de transporte?
A)Un mecanismo utilizado para garantizar que los datos se transmitan a la velocidad correcta y sin sobrecargar al receptor.
B)Un mecanismo utilizado para dividir los datos en paquetes más pequeños.
C)Un mecanismo utilizado para controlar el flujo de datos.
D)Un mecanismo utilizado para asignar prioridades a los diferentes tipos de tráfico de red.
ANSWER: D

¿Cuál es la diferencia entre el protocolo de la capa de transporte TCP y UDP?
A) TCP proporciona seguridad en la comunicación de datos, mientras que UDP proporciona un canal para la transmisión de voz y video en tiempo real.
B)TCP proporciona una conexión orientada a la conexión y garantiza la entrega confiable de datos, mientras que UDP proporciona una conexión sin conexión y una entrega no confiable de datos.
C)TCP es más rápido que UDP en la transmisión de datos, pero menos confiable.
D)TCP y UDP son protocolos idénticos y pueden ser intercambiados indistintamente.
ANSWER: B

¿Cual es la posición de la capa de Transporte en el modelo OSI
A)1
B)3
C)4
D)5
ANSWER: C

¿Cual es la primitiva de transporte sencillo que se bloquea hasta que algun proceso intente el contacto?
A)CONNECT
B)SEND
C)DISCONECT
D)LISTEN
ANSWER: D

¿Como se llama el software y el firmware de la capa de transporte?
A)Entidad de transporte
B)Elementos de transporte
C)Objeto de transportre
D)No se identifican de ninguna manera
ANSWER: A

¿Como se llama el otro gurpo de primitivas que estan en la capa
A)Socket de Reconect
B)Socket de Berkeley
C)Socket de Exchange
D)Socket de Overcharge
ANSWER: B

¿Cual es la función del bit no utilizados URG?
A)Indicar que segmento contiene datos urgentes
B)Indica que en este segmento el campo Número contiene el número del proximo byte que se espera escribir
C)Indica que se ha detectado un error de cualquier tipo
D)Solo en el primer mensaje enviado por cada lado en el inicio de la conexion
ANSWER: A

¿Cual es la función del bit no utilizados ACK?
A)Indica que no se tienen más datos que enviar y que se quiere cerrar
la conexión
B)Los datos deben ser enviados rapidamente a la aplicacion corespondiente
C)Indica que en este segmento el campo Número contiene el número del próximo byte que se espera recibir
D)Sirve para indicar que el segmento contiene datos urgentes
ANSWER: C

¿Cual es la función del bit no utilizados SYH?
A)Se usa para indicar que se ha detectado un error de cualquier tipo
B)Solo puede ser el primer mensaje enviado por cada lado en el inicio de la conexion
C)Indica que no se tienen más datos que enviar y que se quiere cerrar
la conexión
D)Indica que en este segmento el campo Número contiene el número del próximo byte que se espera recibir
ANSWER: B

¿Cual es la función del bit no utilizados FIN?
A)Indica que no se tienen más datos que enviar y que se quiere cerrar
la conexión
B)Los datos deben ser enviados rapidamente a la aplicacion corespondiente
C)Se usa para indicar que se ha detectado un error de cualquier tipo
D)Indica que no se tienen más datos que enviar y que se quiere cerrar
la conexión
ANSWER: D

¿Cual es la función del bit no utilizados RST?
A)Sirve para indicar que el segmento contiene datos urgentes
B)Se usa para indicar que se ha detectado un error de cualquier tipo
C)Indica que en este segmento el campo Número contiene el número del próximo byte que se espera recibir
D)Los datos deben ser enviados rapidamente a la aplicacion corespondiente
ANSWER: B

¿Cual es la función del bit no utilizados PSH?
A)Indica que el segmento contiene datos que deben ser enviados rápidamente a la aplicación correspondiente
B)Sirve para indicar que el segmento contiene datos urgentes
C)Indica que no se tienen más datos que enviar y que se quiere cerrar
la conexión
D)Se usa para indicar que se ha detectado un error de cualquier tipo
ANSWER: A

¿Que aplicacion indica el puerto 7?
A)Discard
B)Daytime
C)Echo
D)Quote
ANSWER: C

¿Que aplicacion indica el puerto 69?
A)NTP
B)SunRPC
C)Chargen
D)TFTP
ANSWER: D

¿Que aplicacion indica el puerto 13?
A)Nameserver
B)Daytime
C)SNMP
D)Quote
ANSWER:B

¿Que aplicacion indica el puerto 68?
A)Bootpc/Bootps
B)TFTP
C)SunRPC
D)Echo
ANSWER: A

¿Que aplicacion indica el puerto 19?
A)Echo
B)Nameserver
C)Chargen
D)Discard
ANSWER: C

¿Que aplicacion indica el puerto 161?
A)TFTP
B)Echo
C)Daytime
D)SNMP
ANSWER: D

¿Que aplicacion indica el puerto 111?
A)Bootpc/Bootps
B)SunRPC
C)NTP
D)Daytime
ANSWER: B

¿Que aplicacion indica el puerto 53?
A)Nameserver
B)Quote
C)cho
D)NTP
ANSWER: A

¿Que aplicacion indica el puerto 162?
A)SNMP-trap
B)Chargen
C)Quote
D)SunRPC
ANSWER: A

¿Que aplicacion indica el puerto 17?
A)Echo
B)Chargen
C)Quote
D)NTP
ANSWER: C

Cual pordia ser la razon para que se utilice un servicio de transporte más sencillo?
A)El tipo de aplicación no requiere una fiabilidad total, y no podría tolerar el
retardo producido por ACKs, retransmisiones y todo el complejo proceso de
cálculos que desarrolla TCP
B)La aplicación por su propia naturaleza requiere únicamente el envío de uno o
dos mensajes, por ejemplo aplicaciones de sincronización de relojes, consultas
al servidor de nombres, mensajes de gestión de la red, etc.
C)Se desea hacer envíos multidestino (multicast o broadcast); esto sólo es posible
con un protocolo no orientado a conexión, ya que por su propia naturaleza los
protocolos orientados a conexión son punto a punto.
D)Todas las anteriores
ANSWER: D

Cuales son las extensiones más interesantes al protocolo TCP
A)Uso UDP
B)Uso de repeticion electiva
C)Uso de ventana reducida
D)Ninguna de las anteriores
ANSWER: D

¿Qué protocolo de la capa de transporte se utiliza para la transmisión de video y audio en streaming?
A)RTSM
B)SMTP
C)FTP
D)HTTP
ANSWER: A

¿Cuál es el número de puerto utilizado por el protocolo DNS para la resolución de nombres de dominio a través de la capa de transporte?
A)20
B)21
C)53
D)80
ANSWER: C

¿Qué protocolo de la capa de transporte se utiliza para la transmisión de correo electrónico?
A)HTTP
B)SMTP
C)FTP
D)ICMP
ANSWER: B