¿Cómo se le conoce también a la capa de enlace de datos?
A) Capa 2
B) Capa de sesión
C) Capa 1
D) Capa 3
ANSWER: A

¿Cuál es la función de la capa de enlace de datos?
A) Conectar los dispositivos a su destino
B) Proporcionar tránsito de datos confiable a través de un enlace físico
C) Proporcionar una red entre usuario y servidor
D) Suministrar servicios de red a las aplicaciones del usuario
ANSWER: B

¿Qué incluye siempre una trama?
A) Datos, paquetes y sesiones
B) Datos, direccionamiento y aplicación
C) Datos, encabezado y tráiler
D) Datos, direccionamiento y enlace
ANSWER: C

En una trama, ¿qué son los datos?
A) Es el paquete desde la capa de red que contiene el cuerpo del mensaje encapsulado
B) Contienen información de control como direccionamiento y está ubicado al comienzo del paquete
C) Contienen información de control agregada al final del paquete de datos
D) Se utilizan para resolver nombres de Internet en direcciones IP
ANSWER: A

En una trama, ¿qué contiene el encabezado?
A) Contiene información para resolver nombres de Internet en direcciones IP
B) Contienen información de control agregada al final del paquete de datos
C) Contienen información de control como direccionamiento y está ubicado al comienzo del paquete
D) Contiene información de control como direccionamiento y está ubicado al comienzo de la trama
ANSWER: D

En una trama, ¿Qué contiene el tráiler?
A) Contienen información de control agregada al final del paquete de datos
B) Contiene información de control agregada al final de la trama
C) Contiene información de control como direccionamiento y está ubicado al comienzo de la trama
D) Contiene información para resolver nombres de Internet en direcciones IP
ANSWER: B

¿Cuáles son los campos que solemos encontrar en el formateo de los datos para la transmisión?
A) Campos indicadores de comienzo y detención, campos del tipo de PDU, campos de control, campos de datos y campos finales
B) Campos iniciales, campos de seguridad y campos de detección de PDU
C) Campos de datos, campos de calidad, campos de transmisión y campos de detección de PDU
D) Campos de la clase de PDU, campos de detención y comienzo, campos de seguridad y campos de colisión
ANSWER: A

La capa de enlace de datos
A) Contiene información de control como direccionamiento y está ubicado al comienzo de la trama
B) Marca los límites de comienzo y finalización de la transmisión
C) Suministra servicios de red a las aplicaciones del usuario
D) Prepara los paquetes de capa de red para la transmisión a través de alguna forma de medio
ANSWER: D

Esta capa se encarga de
A) Direccionamiento físico, topología de red y acceso al medio
B) Detección de errores, velocidad de transmisión y control de flujo
C) Distribución de tramas, acceso a los servidores y seguridad
D) Acceso al medio, ancho de banda permitido y conexiones
ANSWER: A

¿Qué es LLC?
A) Línea lógica de conexiones
B) Líneas lógicas continuamente
C) Control de enlace lógico
D) Long logic cable
ANSWER: C

¿Que es MAC?
A) Menú de acceso controlado
B) Media access controller
C) Main access control
D) Control de acceso al medio
ANSWER: D

¿Cuáles son protocolos de la capa 2?
A) FTP, Frame Relay, Telnet e IMAP
B) PPP, Ethernet, HDLC y ATM
C) ATM, HDLC, BOOTP e IMAP
D) HDLC, BOOTP, IMAP y FTP
ANSWER: B

¿Qué hace el control de enlace lógico?
A) Coloca información en la trama que identifica qué protocolo de capa de red está siendo usado por la trama
B) Se utiliza para resolver nombres de Internet en direcciones IP
C) Se usa para proporcionar acceso remoto a servidores y dispositivos de red
D) Se utiliza para la transferencia interactiva de archivos entre sistemas
ANSWER: A

¿Qué hace el control de acceso al medio?
A) Coloca información en la trama que identifica qué protocolo de capa de red está siendo usado por la trama
B) Proporciona a la capa de enlace de datos el direccionamiento y la delimitación de datos
C) Se utiliza para resolver nombres de Internet en direcciones IP
D) Se usa para proporcionar acceso remoto a servidores y dispositivos de red
ANSWER: B

Cuándo la subcapa MAC proporciona encapsulación de datos, se encarga de
A) Transferencia interactiva, colocar la trama y acceso por el medio
B) Colocar información de la trama, encontrar el direccionamiento y control del medio
C) Delimitación del marco, direccionamiento y detección de errores
D) Delimitación del destino, acceso controlado y acceso seguro
ANSWER: C

¿Cuáles son funciones que realiza un router en cada salto?
A) Acepta una trama de un medio, desencapsula la trama y vuelve a encapsular el paquete en una nueva trama
B) Coloca la información de la trama, la desencapsula y reenvía el paquete
C) Coloca la nueva trama, la conecta y reenvía la nueva trama
D) Accede a la trama, desencapsula el paquete de esta y reenvía el resultado a la siguiente trama
ANSWER: A

¿Cuáles forman parte de los estándares de la capa de enlace de datos?
A) ITU, IEE, FTP y STP
B) IEEE, ITU-T, ISO y ANSI
C) IMAP, IEEE, ISO y STP
D) ITU, IEEE, STP e IMAP
ANSWER: B

La capa de enlace de datos IEEE 802 LAN/MAN consta de dos subcapas
A) Control de enlace lógico y control de acuerdo al medio
B) LLC y MAC
C) Ambas son correctas
D) Ambas son incorrectas
ANSWER: B

En la subcapa MAC, ¿En qué consiste el direccionamiento?
A) Este marca los límites de comienzo y finalización de la transmisión
B) Coloca la nueva trama, la conecta y reenvía la nueva trama
C) Proporciona direccionamiento de origen y destino para transportar la trama entre dispositivos
C) Incluye un avance utilizado para detectar errores de transmisión
ANSWER:

¿Cuál de estas frases acerca de la capa 2 es falsa?
A) Permite que las capas superiores accedan a los medios
B) Controla cómo se colocan y reciben los datos en los medios
C) Suministra servicios de red a las aplicaciones del usuario
D) Intercambia tramas entre puntos finales a través de los medios de red
ANSWER: C

¿Qué se utiliza para transportar la trama a través de los medios locales compartidos?
A) Direccionamiento IP
B) Direccionamiento proporcionado en la capa de enlace de datos
C) El número de puerto
D) Ninguna de las anteriores
ANSWER: B

¿Cuáles son las formas físicas usadas para transportar señales de datos?
A) Los medios
B) Las personas
C) Los dispositivos
D) Todas las anteriores
ANSWER: A

¿Qué se compone de dos o más dispositivos conectados a un medio común?
A) Una red
B) Un nodo
C) Un sistema de comunicación
D) Un router
ANSWER: A

¿Cuántos bits tiene una dirección MAC?
A) 12
B) 48
C) 24
D) 32
ANSWER: B

La regulación de la colocación de tramas de datos en los medios es conocida como
A) Token ring
B) Ethernet
C) Control de acceso al medio
D) Ninguna de las anteriores
ANSWER: C

¿Qué se usa para determinar si la trama llegó sin errores al dispositivo destino?
A) La dirección IP
B) El campo de datos
C) El encabezado
D) El tráiler
ANSWER: D

Es un dispositivo en una red
A) Trama
B) Nodo
C) Medio
D) Ninguna de las anteriores
ANSWER: A

Este protocolo se implementa en redes LAN y están definidas en los estándares IEEE 802.2 y 802.3
A) Wifi
B) Ethernet
C) Wireless
D) Token Ring
ANSWER: B

Este elemento de la trama contiene información de control, como direccionamiento y está ubicado al comienzo de la PDU
A) Tráiler
B) Encabezado
C) Datos
D) Ninguna de las anteriores
ANSWER: B

Proporciona a la capa de enlace de datos el direccionamiento y la delimitación de datos
A) El control de enlace lógico LLC
B) CSMA/CD
C) El control de acceso a los medios MAC
D) Todas las anteriores
ANSWER: C

¿Cuál es el estándar de las redes inalámbricas o Wi-Fi?
A) 802.3
B) 802.5
C) 802.13
D) 802.11
ANSWER: D

¿Que estándar es implementado en redes Token bus?
A) 802.3
B) 802.4
C) 802.13
D) 802.11
ANSWER: B

A las direcciones del dispositivo en la capa de enlace de datos se las llama
A) Direcciones multicast
B) Direcciones IP
C) CSMA/CD
D) Direcciones físicas
ANSWER: D

¿Qué organización define estándares para la capa de acceso a la red? Es decir, las capas físicas y de enlace de datos OSI
A) Cisco
B) IANA
C) IEEE
D) IETF
ANSWER: C

Los estándares IEEE 802 LAN/MAN son específicos para
A) LAN, MAN, WMAN, y WRAN
B) LAN, WLAN, WPAN y otros
C) LAN, WSAN, TAN y WLAN
D) WLAN, MLAN, TLAN y otros
ANSWER: B

¿Cuál de las siguientes opciones es el nombre oficial de la dirección que el fabricante asigna a cada tarjeta de interfaz de red NIC?
A) Direccion Nick
B) Direccion MAC
C) Direccion IP
D) Direccion Origen
ANSWER: B

¿Qué dispositivo se utiliza para conectar redes LAN que se encuentran geográficamente separadas?
A) Hub
B) Router
C) Puente
D) Repetidor
ANSWER: B

En la subcapa MAC, ¿qué hace la detección de errores?
A) comprueba la calidad del enlace usado
B) Incluye un avance utilizado para detectar errores de transmisión
C) Proporciona direccionamiento de origen y destino para transportar la trama entre dispositivos
D) Se utiliza para la transferencia interactiva de archivos entre sistemas
ANSWER: B

En la subcapa MAC, ¿qué hace la delimitación del marco?
A) Es el proceso de encuadre que ofrece delimitadores importantes para identificar los campos dentro de un marco
B) Proporciona direccionamiento de origen y destino para transportar la trama entre dispositivos
C) Incluye un avance utilizado para detectar errores de transmisión
D) Se utiliza para la transferencia interactiva de archivos entre sistemas
ANSWER: A

¿Qué estándar se utiliza para redes Bluetooth?
A) IEEE 802.16
B) IEEE 802.3
C) IEEE 802.15
D) IEEE 802.4
ANSWER: C

¿Qué estándar se emplea para redes WiMax?
A) IEEE 804.15
B) IEEE 802.5
C) IEEE 802.15
D) IEEE 802.16
ANSWER: D

¿Qué estándar se usa para redes de control de enlace lógico?
A) IEEE 802.3
B) IEEE 802.4
C) IEEE 802.2
D) IEEE 802.5
ANSWER: C

Las interfaces del router
A) Comprueban la calidad del enlace usado
B) Encapsulan el paquete en la trama apropiada
C) Proporcionan direccionamiento de origen y destino para transportar la trama entre dispositivos
D) Controlan cómo se colocan y reciben los datos en los medios
ANSWER: B

La subcapa LLC
A) Toma los datos del protocolo de red
B) Encapsula el paquete en la trama apropiada
C) Incluye un avance utilizado para detectar errores de transmisión
D) Comprueba la calidad del enlace usado
ANSWER: A

En las redes de computadoras, un nodo es un dispositivo que
A) Puede recibir, crear, almacenar o reenviar datos a lo largo de una ruta de comunicación
B) Se utiliza para resolver nombres de Internet en direcciones IP
C) Se utiliza para transferir archivos que conforman las páginas Web de la World Wide Web
D) Proporcionar un servicio de comunicaciones
ANSWER: A

La capa de enlace de archivos
A) Realiza la detección de errores y rechaza cualquier trama corrupta
B) Controla cómo se colocan y reciben los datos en los medios
C) Permite que las capas superiores accedan a los medios
D) Todas son falsas
ANSWER: D

¿Qué hace referencia al semidúplex?
A) La subcapa MAC proporciona control de acceso a medios, permitiendo que múltiples dispositivos se comuniquen a través de un medio compartido
B) La subcapa LLC proporciona control de acceso a medios, permitiendo que múltiples dispositivos se comuniquen a través de un medio compartido
C) Ambas son correctas
D) Ambas son incorrectas
ANSWER: A

¿Cuál de estas no es una función que pueda relizar un router?
A) Reenvía la nueva trama apropiada para el medio de ese segmento de la red física
B) Vuelve a encapsular el paquete en una nueva trama
C) Desencapsula la trama
D) Controla cómo se colocan y reciben los datos en los medios
ANSWER: D

La capa de enlace de datos
A) Controla cómo se mueven y transforman los datos en los medios
B) Permite que las capas inferiores accedan a los medios
C) Realiza la detección de cambios y rechaza cualquier cambio no detectado
D) Todas son falsas
ANSWER: D

Las comunicaciones full-duplex
A) Requieren control de acceso
B) No requieren control de acceso
C) Ambas son correctas
D) Ambas son falsas
ANSWER: B
