1. ¿En qué capa del modelo Osi reside la capa de red?
A. Capa 3.
B. Capa 2.
C. Capa 6.
D. Capa 4.
ANSWER: A

2. ¿Qué cuatro procesos realiza la capa de red para proporcionar transportes integrales?
A. Direccionamiento de claves, desencapsulamiento,enrutamiento y encapsulamiento.
B. Direccionamiento IP, desencapsulamiento,routing y encapsulamiento.
C. Direccionamiento de terminales, encapsulamiento, routing y desencapsulamiento.
D. Direccionamiento de red, encapsulamiento, enrutamiento y desencapsulamiento.
ANSWER: C

3. ¿Qué otro nombre recibe la capa de red?
A. Capa de conexión.
B. Capa de paquete.
C. Capa de enlace.
D. Capa de segmento.
ANSWER: B

4. ¿Cómo deben de ser las direcciones IP?
A. Únicas a efectos de identificación.
B. Únicas a efectos de enrutamiento.
C. Únicas a efectos de direccionamiento.
D. Únicas a efectos de entablado IP.
ANSWER: A
5. ¿Qué es el routing?
A. Capa de enlace que brinca servicios para dirigir paquetes a otras redes.
B. Capa de red que brinca servicios aleatorios para dirigir paquetes a otras redes. 
C. Capa de red que brinca servicios para dirigir paquetes a otras redes. 
D. Capa de red que brinda servicios para dirirgir de manera firme los paquetes que llegan a su posición. 
ANSWER: C

6. ¿Cuáles son los protocolos de la capa de red que se implementan con mayor frecuencia?
A. ANSI.
B. ITU.
C. IPv6.
D. IPv4 e IPv6.
ANSWER: D

7. ¿Cuál de estas características básicas de una dirección IP es incorrecta?
A. Sin conexión.
B. Mejor esfuerzo.
C. Independiente de los medios.
D. Mejor conexión.
ANSWER: D

8. ¿Cómo se mantiene el encabezado IP?
A. Cambia desde el origen hasta el destino.
B. Va cambiando de manera intermitente desde el origen hasta el destino.
C. Se mantiene igual desde el origen hasta el destino.
D. No hace nada. 
ANSWER: C

9. ¿Para qué utilizan los routers el encabezado de paquetes de capa de red?
A. Encabezado IP.
B. Routing.
C. Direccionamiento IP.
D. Tabla de routing.
ANSWER: B

10. ¿Cómo se envía un paquete IP al destino?
A. Sin establecer previamente una conexión.
B. Estableciendo conexión previamente.
C. Estableciendo conexión en el momento.
D. Todas son correctas.
ANSWER: A

11. ¿Para qué no fue diseñado el IP?
A. Para orientar el flujo de paquetes.
B. Para la trama de paquetes.
C. Para rastrear ni administrar el flujo de paquetes.
D. Para direccionar los paquetes.
ANSWER: C

12. Cuando decimos que el IP es un protocolo sin conexión nos referimos a:
A. No se genera una conexión completa exclusiva antes de enviar los datos.
B. No se conecta a internet de manera directa.
C. No se genera una conexión parcial antes de enviar los datos.
D. No se genera una dirección IP antes de enviar los datos.
ANSWER: A

13. La IP se considera_______por que no garantiza que se reciban todos los paquetes que se envían
A. Alternativa.
B. No fiable.
C. Libre.
D. Fiable.
ANSWER: B

14. ¿Qué ocurre si en el destino faltan paquetes o no se encuentran el orden correcto?
A. Los protocolos de las capas inferiores deben solucionar los problemas.
B. Los protocolos de la capa de destino se ocupa del problema.
C. Los protocolos de capas superiores deben solucionar los problemas.
D. Los protocolos de la capa de salida debe solucionar el problema.
ANSWER: C

15. El IP funciona de forma_____de los medios que transportan los datos en las capas más bajas de la pila de protocolos
A. Independiente.
B. Precisa.
C. Dinámica.
D. Todas son correctas.
ANSWER: A

16. ¿Cómo se denomina al tamaño máximo de PDU que puede transportarse?
A. MUT.
B. TMU.
C. MTU.
D. UMT.
ANSWER: C

17. La capa de____informa a MTU a la capa de ____
A. Enlace de datos y transporte.
B. Red y aplicación.
C. Red y enlace de datos.
D. Enlace de datos y red.
ANSWER: D

18. ¿De qué consta el encabezado del paquete IPv4?
A. Bits.
B. Números binarios.
C. Bytes.
D. Bits y bytes.
ANSWER: B

19. ¿De estas opciones cuál no és un apartado importante de un encabezado IPv4?
A. Versión.
B. Servicios diferenciados.
C. Tiempo de duración.
D. Servicios de duración.
ANSWER: D

20. ¿Cuáles son las limitaciones de IPv4?
A. Agotamiento de las direcciones MAC, expansión de la tabla de routing de internet y falta de conectividad integral. 
B. Agotamiento de las direcciones IP, expansión de la tabla de routing de Ethernet y falta de conectividad integral.
C. Agotamiento de las direcciones IP, expansión de la tabla de routing de internet y falta de conectividad integral. 
D. Agotamiento de las direcciones IP, expansión de la tabla de routing de FastEthernet t falta de conectividad integral. 
ANSWER: C

21. ¿De qué no consta el agotamiento de direcciones IP?
A. IPv4 tiene direcciones IPv4 públicas únicas disponibles.
B. El aumento de dispositivos nuevos habilitados para IP aumentó la necesidad.
C. Todas son correctas.
D. Ninguna és correcta.
ANSWER: D

22. ¿Cuáles son las ventajas de IPv6 comparada con IPv4?.
A. Mayor espacio de direcciones mejor manejo de paquetes.
B. Eliminación de necesidad de NAT.
C. Todas son correctas.
D. Ninguna es correcta.
ANSWER: C

23. ¿De qué consta el mejor manejo de paquetes IPv6?
A. Menos campos que en IPv4.
B. Más campos que en IPv4.
C. Mismos campos en ambos.
D. La A y la B son correctas.
ANSWER: A

24. El encabezado de___ es más simple que el de___.
A. IPv4 e IPv6.
B. IPv6 e IPv4.
C. La trama y el segmento.
D. Ninguna es correcta.
ANSWER: B

25. ¿Cuál de estas opciones no es una ventaja del uso del encabezado simplificado de IPv6 frente al de IPv4?
A. Manejo eficaz de los paquetes mayor eficacia del routing.
B. Configuración automática de direcciones .
C. No es necesario la traducción entre direcciones publicas y privadas.
D. És necesario la utilización de direcciones publicas y privadas.
ANSWER: D

26. ¿De estas opciones cual no es campo del encabezado de IPv6?
A. Versión.
B. Clase de flujo.
C. Clase de trafico.
D. Etiqueta de flujo.
ANSWER: B

27. ¿A dónde no se puede enviar los paquetes el host?
A. A si mismo.
B. Host local.
C. Host remoto.
D. Host alterno.
ANSWER: D

28. ¿Qué és un gateway predeterminado?
A. Dispositivo que puede enrutar el trafico.
B. Dispositivo de redes alternas que se encarga de enrutar el trafico en las tramas.
C. Dispositivo de red que que puede enrutar el trafico a otras redes. 
D. Dispositivo de red que puede alternar el trafico a otras redes.
ANSWER: C
	
29. ¿Quién se encarga de enrutar el trafico fuera de la red de area local?
A. Encabezado Ip.
B. Tráfico de flujos.
C. Router.
D. Trama.
ANSWER: C

30. ¿Mediante que herramienta el gateway sabe donde enviar el paquete?
A. Tabla de routing.
B. Tabla de datos.
C. Tabla de gateway.
D. Tabla predeterminada.
ANSWER: A

31.  Él___ _________ no necesita saber donde enviar el paquete que no sea el gateway predeterminado o el router.
A. Host externo.
B. Host emisor.
C. Host alojado.
D. Host remitente.
ANSWER: B

32. ¿Qué elemento incluye una tabla de routing de un host?
A. Gateway externo.
B. Host emisor.
C. Trama.
D. Gateway predeterminado.
ANSWER: D

33. ¿Qué genera la configuración de un gateway predeterminado?
A. Ruta predeterminada en la tabla de routing del host.
B. Ruta predeterminada de la tabla de routing del host.
C. Ruta de host predeterminada en la tabala de host.
D. Ruta de host determinada por el host.
ANSWER: A

34. ¿Con qué comandos se puede mostrar la tabla de routing en windows?
A. rtp y net-r.
B. route print y netsat -r.
C. print route y -r netsat.
D. route -r y netsat print.
ANSWER: B

35. ¿Qué son las direcciones MAC?
A. Direcciones de acceso al medio.
B. Direcciones de control de acceso al medio.
C. Direcciones de acceso al medio controlado.
D. Direcciones de control al medio accesible.
ANSWER: A

36. ¿Qué no se incluye en la tabla de routing?
A. Rutas conectadas directamente.
B. Rutas remotas.
C. Rutas aleatorias.
D. Rutas predeterminadas.
ANSWER: C

37. ¿Quá es una ruta predeterminada?
A. Ruta que recibe el paquete cuando existe tabla de routing.
B. Ruta que no recibe el paquete cuando existe tabla de routing.
C. Ruta que recibe el paquete cuando no existe tabla de routing.
D. Ruta que no recibe el paquete cuando no existe tabla de routing.
ANSWER: C

38. ¿Un router cuándo tiene que consultar con la tabla de routing para determinar donde reenviar el paquete?
A. Cuando recibe un paquete desde una red remota.
B. Cuando recibe un paquete desde una red local.
C. Cuando recibe un paquete destinado de una red local.
D. Cuando recibe un paquete destinado de un red remota.
ANSWER: D

39. ¿Qué comando utiliza un router de cisco para visualizar la tabla de routing de IPv4?
A. view route ip.
B. show ip route.
C. show route ip.
D. view ip route.
ANSWER: B

40. ¿Qué ocurre cuando hay una coincidencia mientras el router evalúa el encabezado de un paquete entrante para establecer la red de destino?
A. Se reenvía el paquete mediante el uso de la información especifica de la tabla de routing. 
B. Se reenvía el paquete mediante el uso de la información especifica del router.
C. No ocurre nada.
D. Se reenvía el paquete mediante el uso de la información especifa de la trama del encabezado.
ANSWER: A

41. ¿Cuál de estas opciones no se muestra en una tabla de routing de IPv4?
A. Rutas conectadas directamente y remotas.
B. La forma en la que se obtuvo en cada ruta.
C. La fecha de creación de la ruta .
D. La interfaz que se usa para alcanzar la red. 
ANSWER: C

42. ¿Cuándo la interfaz del router esta configurada y activada se crean de forma automática dos entradas cuales son?
A. C y L.
B. C:  y L:.
C. C y D.
D. C:  y D:.
ANSWER: A

43. Cuando un paquete llega a un router destinado a una red_____, enviará el paquete a la dirección de siguiente salto correspondiente a la dirección de red de destino en su tabla de routing.
A. Alterna.
B. Alojada.
C. Remota.
D. Interna.
ANSWER: C

44. ¿Qué no necesitan los routers para su funcionamiento?
A. CPU.
B. Sistema operativo.
C. Memoria.
D. Fuente de alimentación.
ANSWER: D

45. ¿En qué se centra la certificación CCNA?
A. Routers de comunidad.
B. Routers de sucursal.
C. Routers de LAN.
D. Routers de WAN.
ANSWER: B

46. ¿Cuál de  estas memorias no utiliza un router?
A. RAM.
B. ROM.
C. NBRAM.
D. Flash.
ANSWER: C

47. ¿Cuáles de estos componentes hardware no forman parte de un router?
A. Fuente de alimentación.
B. Ventilador de refrigeración.
C. SDRAM.
D. RAM volátil.
ANSWER: D

48. ¿Cuál es uno de los puertos de un router?
A. Ranuras para tarjetas de interfaz WAN de baja velocidad.
B. RJ45 auxiliar.
C. Puerto de red.
D. 100GigabitEthernet.
ANSWER: B

49. ¿En qué se pueden clasificar las conexiones de un router cisco?
A. Interfaces de router banda y puertos de eliminación.
B. Interfaces de router banda y puertos de enrutamiento.
C. Interfaces de router banda y puertos de clasificación.
D. Interfaces de router banda y puertos de administración.
ANSWER: D
	
50. ¿Cuándo se modifica la configuración de ejecución?
A. Cuando el administrador cambia ajustes.
B. Cuando el administrador configura el router.
C. Cuando el administrador realiza cambios.
D. Cuando el administrador cambia de router.
ANSWER: C
