¿Cuál es el propósito principal de la capa de aplicaciones en el modelo OSI?
A) Proporcionar servicios de enrutamiento de paquetes a través de la red
B) Proporcionar servicios de segmentación y reensamblado de datos
C) Proporcionar servicios de detección y corrección de errores en la transmisión de datos
D) Proporcionar servicios de comunicación de usuario a usuario
ANSWER: D

¿Qué protocolo se utiliza comúnmente para enviar correo electrónico?
A) HTTP
B) SMTP
C) FTP
D) DNS
ANSWER: B

¿Cuál es el propósito de los protocolos HTTP y HTTPS?
A) Para enviar y recibir correos electrónicos
B) Para transferir archivos a través de la red
C) Para acceder a sitios web y transferir información entre el servidor y el cliente
D) Para controlar y monitorear el tráfico de red
ANSWER: C

¿Cuál es el propósito de los protocolos FTP y SFTP?
A) Para enviar y recibir correos electrónicos
B) Para transferir archivos a través de la red
C) Para acceder a sitios web y transferir información entre el servidor y el cliente
D) Para controlar y monitorear el tráfico de red
ANSWER: B

¿Qué protocolo se utiliza para la resolución de nombres de dominio en Internet?
A) HTTP
B) SMTP
C) DNS
D) DHCP
ANSWER: C

¿Cuál es el protocolo utilizado para enviar correo electrónico en Internet?
A) SMTP
B) HTTP
C) FTP
D) DNS
ANSWER: A

¿Cuál es el protocolo utilizado para la transmisión de archivos en una red?
A) FTP
B) SMTP
C) HTTP
D) DNS
ANSWER: A

¿Cuál es el protocolo utilizado para la navegación web?
A) HTTP
B) SMTP
C) FTP
D) DNS
ANSWER: A

¿Qué protocolo se utiliza para la resolución de nombres de dominio en una red?
A) DNS
B) SMTP
C) FTP
D) HTTP
ANSWER: A

¿Cuál es el protocolo utilizado para la conexión remota a un ordenador en una red?
A) RDP
B) SMTP
C) HTTP
D) DNS
ANSWER: A

¿Qué protocolo se utiliza para la transmisión de audio y vídeo en línea?
A) RTSP
B) SMTP
C) HTTP
D) DNS
ANSWER: A

¿Qué protocolo se utiliza para la transferencia de hipertexto seguro?
A) HTTPS
B) HTTP
C) FTP
D) DNS
ANSWER: A

13 ¿Qué protocolo se utiliza para la transferencia de ficheros en línea?
A) FTP
B) SMTP
C) HTTP
D) DNS
ANSWER: A

¿Qué protocolo se utiliza para la mensajería instantánea en una red?
A) XMPP
B) SMTP
C) HTTP
D) DNS
ANSWER: A

¿Qué protocolo se utiliza para la transmisión de voz sobre IP (VoIP)?
A) SIP
B) SMTP
C) HTTP
D) DNS
ANSWER: A

¿Cuál es el protocolo utilizado para la transferencia de correo electrónico entre servidores?
A) POP3
B) SMTP
C) IMAP
D) HTTP
ANSWER: B

¿Qué protocolo se utiliza para la transferencia de archivos entre dispositivos en una red local?
A) FTP
B) HTTP
C) DNS
D) SMTP
ANSWER: A

18¿Qué protocolo se utiliza para la transmisión de datos en tiempo real en una red?
A) RTP
B) SMTP
C) HTTP
D) DNS
ANSWER: A

¿Cuál es el protocolo utilizado para el acceso remoto a servidores Unix?
A) SSH
B) FTP
C) SMTP
D) HTTP
ANSWER: A

¿Qué protocolo se utiliza para la gestión de redes en una LAN?
A) SNMP
B) SMTP
C) FTP
D) HTTP
ANSWER: A

¿Cuál es el protocolo utilizado para la comunicación entre dispositivos móviles en una red?
A) Bluetooth
B) Wi-Fi
C) ZigBee
D) NFC
ANSWER: A

¿Qué protocolo se utiliza para la transmisión de datos en tiempo real en una videoconferencia?
A) RTCP
B) SMTP
C) HTTP
D) DNS
ANSWER: A

23 ¿Cuál es el protocolo utilizado para la conexión a una base de datos en una red?
A) ODBC
B) SMTP
C) HTTP
D) DNS
ANSWER: A

¿Qué protocolo se utiliza para la transmisión de archivos multimedia a través de la web?
A) RTMP
B) SMTP
C) HTTP
D) DNS
ANSWER: A

¿Cuál es el protocolo utilizado para la transferencia de datos de correo electrónico desde un servidor a un cliente?
A) IMAP
B) POP3
C) SMTP
D) HTTP
ANSWER: B

¿Qué protocolo se utiliza para acceder a sitios web y transferir información entre el servidor y el cliente?
A) HTTP
B) SMTP
C) DNS
D) FTP
ANSWER: A

¿Qué protocolo se utiliza para transferir archivos a través de la red?
A) HTTP
B) SMTP
C) DNS
D) FTP
ANSWER: D

¿Qué protocolo se utiliza para la transferencia de archivos segura?
A) FTPS
B) SFTP
C) SCP
D) FTP
ANSWER: B

¿Qué protocolo se utiliza para la conexión remota a otros dispositivos?
A) RDP
B) SSH
C) Telnet
D) VNC
ANSWER: A

¿Qué protocolo se utiliza para la transmisión de voz y video en tiempo real?
A) RTP
B) RTSP
C) SIP
D) H323
ANSWER: A

¿Qué protocolo se utiliza para la gestión de correo electrónico?
A) POP3
B) IMAP
C) SMTP
D) SNMP
ANSWER: C

¿Qué protocolo se utiliza para la gestión de red y la supervisión de dispositivos?
A) POP3
B) IMAP
C) SNMP
D) SMTP
ANSWER: C

¿Cuál es el protocolo utilizado para la resolución de nombres de dominio en Internet?
A) DNS
B) FTP
C) SMTP
D) HTTP
ANSWER: A

¿Qué protocolo se utiliza para la comunicación de voz y video en línea?
A) SIP
B) SMTP
C) HTTP
D) DNS
ANSWER: A

¿Cuál es el protocolo utilizado para el intercambio de archivos en una red P2P?
A) BitTorrent
B) FTP
C) SMTP
D) HTTP
ANSWER: A

¿Qué protocolo se utiliza para la transferencia de archivos de gran tamaño a través de Internet?
A) FTP
B) SMTP
C) HTTP
D) DNS
ANSWER: A

¿Cuál es el protocolo utilizado para la transmisión de mensajes de texto en tiempo real en una red?
A) IRC
B) SMTP
C) HTTP
D) DNS
ANSWER: A

¿Qué protocolo se utiliza para la transmisión de archivos de audio y video en una red local?
A) DLNA
B) SMTP
C) HTTP
D) DNS

ANSWER: A
¿Cuál es el protocolo utilizado para la gestión de recursos en una red?
A) SNMP
B) SMTP
C) HTTP
D) DNS
ANSWER: A

¿Qué protocolo se utiliza para la conexión remota a un servidor Unix?
A) SSH
B) FTP
C) SMTP
D) HTTP
ANSWER: A

¿Cuál es el protocolo utilizado para la gestión de listas de correo electrónico en una red?
A) LISTSERV
B) SMTP
C) HTTP
D) DNS
ANSWER: A

¿Qué protocolo se utiliza para la transmisión de mensajes de voz en tiempo real en una red?
A) VoIP
B) SMTP
C) HTTP
D) DNS
ANSWER: A

¿Cuál de los siguientes no es un lenguaje de programación orientado a objetos?
A) Java
B) C++
C) Python
D) PHP
ANSWER: D

¿Cuál es el componente principal del sistema operativo encargado de administrar los recursos del sistema y proporcionar servicios a las aplicaciones?
A) Kernel
B) Shell
C) Driver
D) API
ANSWER: A

¿Qué protocolo se utiliza para la conexión remota segura a otros dispositivos?
A) RDP
B) SSH
C) Telnet
D) VNC
ANSWER: B

¿Cuál de los siguientes no es un sistema operativo de código abierto?
A) Windows
B) Linux
C) FreeBSD
D) OpenBSD
ANSWER: A 

¿Cuál es el lenguaje de programación más utilizado para la creación de aplicaciones móviles?
A) Java
B) Swift
C) Objective-C
D) Kotlin
ANSWER: B 

¿Qué protocolo se utiliza para la transferencia de archivos entre sistemas UNIX?
A) NFS
B) CIFS
C) SMB
D) AFP
ANSWER: A 

¿Cuál de los siguientes es un sistema de gestión de base de datos relacional de código abierto?
A) SQL Server
B) Oracle
C) MySQL
D) PostgreSQL
ANSWER: D

¿Cuál es el sistema de gestión de versiones más popular utilizado por los desarrolladores de software?
A) Git
B) SVN
C) Mercurial
D) CVS
ANSWER: A 
